【奇幻｜戰鬥｜出版作】《獵靈少女》

故事簡介：
於絕望中發出了祈求，締結狩獵靈力的契約，
少女們成為了獵靈少女……
而當翔──唯一的男性獵靈者──出現時，
少女們的狩獵目標變了？

為什麼整個獵靈界只有一個男的獵靈者！
而且還變成滅世魔王被追殺？這是性別歧視好不好！

翔，據說是魔王，與他唯一的獵靈少女夥伴銀，
為了尋找拯‧救‧世‧界的線索而踏上藍十字靈區，
只是，除了銀呆萌的親密舉動令他心跳怦怦外，
藍十字少女們若即若離的包圍戰術更讓他疲於奔命。
而危急時刻悄悄伸出援手的雙馬尾少女又是……？

魔王與少女們熱液四射的激戰之章──Fight！

筆者的話：
這是我的第一個系列出版作，亦是令我覺得自己可以在這條路繼續走下去的重要精神支柱，僅在此獻上。
目前還在當一個瘋子在全職寫作尋找出路，可以的話就來支持一下我吧。
ＦＢ：
另外我也有一篇最新的奇幻小說《那些我們所犯下的罪》在連載，故事主題比較嚴肅，有興趣就來閱讀吧：
個人也有其他作品在網上連載，有興趣可以來黃色小說平台蕉園看看：

本文採日更直至完結，追個爽吧。

角色介紹

【第一集 魔王與最後的魔女】楔子

二○一一年九月七日，這是我生命的完結，也是另一個開始。

在這之前，我覺得世界很簡單，而且很美好。

有人發明了電燈，所以不用再怕黑夜。

想要到遙遠的地方去，乘坐飛機也已經是很便利的交通工具。

不然，透過網路世界也能輕易穿透物理上的阻礙，儘管有時我也會覺得多了另一種的隔膜就是了。

畢竟，我只是個平凡的高中三年級學生。

是的，很平凡。從一個小康之家出生，擁有世界上最好的父親和母親，還有一個很要好的妹妹，所獲得的幸福如果以數量來說恐怕沒有什麼人能比得上我了。

這天，也像個平凡的家庭一樣，一家樂也融融地去郊外旅行，坐在駕駛座上的父親不時和坐在後面的我及妹妹說笑，坐在父親身旁的母親不時指責父親專心駕車，就和以往一般平常。

唯一的不平常，就是我們的休旅車衝破了山路上的殘舊護欄。

身體動不了，發不出叫聲，四周只剩下休旅車那連續不斷的鳴笛聲。

救救我的家人。

回想起來就連自己也覺得不可思議，明明可以直接在心裡吶喊「救救我們」──這包含了自己的簡短兩個字，但當時卻只想到救救能帶給我幸福的家人而已。

然後，它，出現了。

自稱枷年，並不是我這個平凡少女，或者這個普通世界裡凡人所認知的存在，當時的我抱著即使是幻覺也好，至少向自己的幻覺祈求一下。

之後我便知道，這不是幻覺，而是我未曾踏足，一個凡人不會踏足的新世界。

獵靈界。

那條懸浮在半空中、自稱枷年的鎖鏈，在這個新世界被稱為靈。

我許願，它答允，就這麼簡單。

原為平凡少女的我，許下了讓家人無恙並抹去關於我一切記憶的願望，從此不再平凡，成為了獵靈少女。

所謂許願，其實不過是和靈簽訂契約，它實現我的願望，而我則成為替它賺取靈力的奴隸。

這就是獵靈少女。

「不用感謝我，我並沒有帶給妳任何希望，相反的，我給妳帶來的不過是絕望而已。」

那是很傷感的聲音，完全不理解背後原因的我，也能感覺到那股悲哀。

「就像人會生老病死，獵靈少女終究也會在無盡的戰鬥中畫下生命的句點，更可悲的話就是耗盡靈力，就像人類餓死一般。」

「靈需要靈力才能生存，化身非人般存在的獵靈少女也是如此。弱小的靈無智，依據本能吞食人類來汲取少量的靈力；強大的靈有智，透過與人類簽訂契約，賦予人類力量，收取部分他們獵靈時所獲得的靈力。」

「是的，只有戰鬥，獵靈少女為了生存，只得無止盡地獵靈。」

它在我面前不停虛晃，發出金屬鎖鏈那環環相扣的冷冰碰撞聲。

而最讓我感到莫名哀傷的，是它所說的一個傳說。

名為「魔王與最後的魔女」的傳說。

傳說男的獵靈者，也就是魔王誕生後，他便會在萬千獵靈少女中選擇一個心愛之人，讓她成為這世界上最後的魔女，剩餘的獵靈少女都會被消滅。

而沒有獵靈少女的世界，也會隨之滅亡。

感到哀傷的原因，大概便是因為從成為獵靈少女開始，就已經註定要和一個自己不認識的人賭上性命廝殺。

但無論如何，我已經不再是平凡的少女了，而是獵靈少女。

【第一集 魔王與最後的魔女】第一章：魔王與最後的魔女（一）

迷糊間。

「求求你，無論要我做什麼，請你治好我的爸爸媽媽！」

剛脫離小童變為少年以他那仍顯稚嫩的嗓音，向著飄浮在半空中的光團誠心祈求。

雖然要步入一個恐怖的陌生世界，但那光團毫無疑問實現了他的願望。

是神吧──少年這樣相信著，感謝了照顧自己的父母，展開新的人生。

那是一個雨天，卻成為了他那新的人生中首個值得記念的日子。

在泥濘路上，他遇上了一個十二歲女孩，她正被那可怕的戰鬥以及活命的壓力擠壓得正要崩潰而獨自啜泣，同是失去人類身份的少年，露出靦腆的笑容向她伸出了手。

那是二人相識不足兩個星期的無星夜，少年主張留在熟悉的地方以策安全，少女卻不停嚷著要向世界的另一端前進，發生了在二人之後想來根本是無謂的爭執。

那是一個月後朝陽初升的美好日子，少年與少女卻飢餓得沒辦法挪動身體，只是互相無力地倚靠對方，以為那是他們所能經歷的最後一個早上。

那是被鮮血染紅的殘忍空間，長大了的少年與少女背對背地坐著。少年的肩膀無力地軟垂，手中卻仍然握緊賴以生存的兵器，他抬頭望著飄散於空氣中的血霧，少女則相反地垂下了頭，像是承托少年仰後的頭一般，然後以幾近不可聞的聲音訴說比這片血色更讓她懼怕的過去……

讓人不禁流淚的過去，浸淫於絕望中掙扎的現在，看不見戰鬥盡頭的未來，少年還是覺得這是段美好的時光，因為身邊有著少女相伴。

直至，他從自己的契約靈嘴巴中得知了一件事，所有的美好都漸漸步向毀滅。

那是與少女相識四年，在他新的人生中已經烙下不少印記的時候。

不具實體的光團如此告訴他：

「我真正的名字叫『無』，你，派洛，我的契約者，真正的身份是魔王，是要毀滅這個世界的魔王。」

「我拒絕，因為這個是我與銀相遇的美好世界。」

被稱為派洛的少年毫不猶豫地拒絕了。

「那麼等我醒來，我會用你的雙手殺了銀。」

對話就這樣結束。

接下來，派洛非但得面對這不知如何掙脫的詛咒，他的存在亦因為沒有「無」的保護，隨即被獵靈少女發現而遭到無法理論的追殺。

派洛與銀已經想盡一切方法，即使深入到接近世界本源的地方，探索未曾有人到達的異世界，在半點也不漫長但不得不無奈與毫不認識的人戰鬥的日子下，終於在苦無辦法之下選擇了死亡。

「至少我們能死在一起，在這我們相遇的美麗世界中。」

派洛把自己的想法，如實告訴了陪伴自己活過另一人生的銀。

「嗯。」

銀毫不猶豫就回答了，簡單得只有一個字的答案，完全沒有多說任何不必要的話語。

事情一直按照派洛的計劃發展，可是直至最後一刻，在獵靈少女組成的大軍所包圍下，又生了變數……

＊ ＊ ＊

在這和城市有一定距離，多用作轉運的貨運碼頭中，放滿了數排大型的貨運鐵皮櫃，而其中數個鐵皮櫃被改造成臨時的居所或者辦公室。

其中一個被改造成辦公室的鐵皮櫃中，有二人不顧骯髒在地上，算是糾纏在一起。

準確來說，是一名銀髮少女騎在一個昏倒在地的深藍髮少年身上，少女正使勁拉扯著他的衣襟並搖晃，緊張得那本來蒼白的臉頰都泛紅，不停地呼喊：

「翔……翔……翔！快醒醒！你沒事吧！」

翔？是啊……放棄人類身份，決心以魔王這個身份活下去而改的稱號，現在的我是叫翔，為了解放魔王這個枷鎖而自由自在地飛翔……

被稱為翔的少年總算回過神來，緊皺的眉頭在不自覺中稍為鬆開，那張滿佈汗珠，只能以痛苦來形容的臉亦稍為舒緩下來。

「又是那些記憶碎片嗎？」

少女那擔憂的心卻沒有隨之減少，反倒更是緊張地抓著翔的衣襟，像是害怕他又會突然失去意識倒下去。

翔默默地點了點頭：

「嗯，不過應該是最後一次了。」

他之所以這樣說，是因為這樣的事在這一星期間已經發生了三次。自從他覺醒成為魔王之後，腦袋就有三處隱隱作痛，而每次回憶起那個名為「派洛」，也就是前代魔王所經歷過的事後，發痛的地方就會減少一處。

不過真是討厭，與其說是回憶起那個人的事情，倒不如說是有人在跟我敍述他的記憶……

翔想到這裡只是在心裡輕嘆了口氣，雖然討厭，但是這樣的事情至少不用擔心再發生了。

「話說回來，銀，妳要這樣騎在我身上還不停搖到什麼時候？」

「啊……是喔。」

被稱作銀──就如她那頭髮一般的少女這才緩緩起身，她完全沒有自覺剛才的舉動到底有多尷尬。

那可是貨真價實的「騎」。

對於銀完全沒有自覺，或者應該說不會感到害羞的表現，翔只是苦笑了一下便站起身來，確定自己身體狀況正常，重新整理好思緒後，便繼續他昏倒前在進行的事而走到佈告板前。

只見佈告板上以黑色的馬克筆大字寫上了今天的日期──七月五日，以及「調查鳳凰山作戰計劃」。

「銀，聽好了，時間不多，早一分行動，就少一分被發現的機會。」

翔拍了佈告板一下，他那件深藍色的高領大風衣也隨之飄了一飄，露出了他內裡那件同是深藍色的短袖便衣，不禁讓人產生他到底有多愛深藍色的想法。

銀在聽到聲音後立即端正了坐姿，很是認真地應了一聲，這樣的舉動與她那身衣服很相符，畢竟她的穿著看上去無疑是個女高中生，而且還是一個品行良好的學生吧。

她一身深灰色長袖水手服，同色的衣領邊緣畫著黑間，護胸則是黑色配上白間，繫上純黑色的領巾，搭配深灰色的短百褶裙以及黑色過膝襪與黑皮鞋。

翔聽見銀的回應，便繼續以略為嚴肅的語氣續說：

「首先是說明作戰目的，我們的目標是搜索整座鳳凰山，找出任何與『無』有關的情報，有沒有問題？」

「有！」

銀還真是像個學生，舉起手來：

「鳳凰山可是屬於藍十字的靈區啊！」

翔看見銀那雙手抱在胸前，看上去有點像氣鼓魚般的淘氣模樣，只能偷偷輕嘆了一口氣。

畢竟他心裡明白，身為「魔王」的他，以及身為「最後的魔女」的她，是整個獵靈界，也就是全世界所有獵靈少女的公敵，無論如何都要討伐的目標。

而那個藍十字，就是他們現在身處的國家中最大且最具實力的獵靈界組織，靈區則是某地為獵靈少女掌管的統稱。在靈區內，她們大概可以說是皇帝一般的存在。

銀之所以那般緊張，便是因為這藍十字即使放諸到整個獵靈界，也是有名的強大組織，而最有名的則是一旦觸犯她們定下的規條必然殺無赦，當中就有一條非法闖入者格殺勿論。

想當然，翔及銀就是為了自己的目的想要闖入這片危險的禁地。

把思緒整理好的翔，只能以認真嚴肅的表情回望擔憂自己的銀，希望藉此說服她：

「危險我當然知道，但為了讓我們從那個『魔王與最後的魔女』的傳說中解放出來，就只有調查這一切起源，尋找出我的契約靈──『無』為什麼想要我，或者該說我們毀滅這一個世界，還有阻止他的方法。」

翔說到這裡不禁在心裡吁了口氣，因為像這般精簡地說出自己目前的狀況，一種很強烈的違和感會不自覺地湧上心頭。

畢竟，他成為「魔王」，也不過是一星期多點之前的事。準確來說，是二零一二年六月二十五日。

【第一集 魔王與最後的魔女】第一章：魔王與最後的魔女（二）

當時他還只是個普通的高中生，享受刺激的他生活可謂多姿多彩，饒是如此，也應該不至於被從天而降的少女襲擊，其後甚至被告知了他其實是將會毀滅這個世界的魔王。

從普通人覺醒變回獵靈者的翔，只恢復了零碎的記憶，那都是前任魔王「派洛」在四年前死亡時所擁有的記憶，令他知道了很多讓人絕望的事，就像剛剛他忽然倒下夢見到的，便是其中的一部份。

其他的還有很多，例如即使是聰明絕頂的派洛，在不想毀滅世界的情況下，選擇了與他的愛人，也就是銀躲到了沒有靈的地方等待死亡的來臨。畢竟獵靈者沒有靈力就不能生存，理應沒有人找到他們的所在，不過最後還是被獵靈界組織起來的討伐軍找到就是了。

聰明絕頂，能力完全配得上稱之為「魔王」的派洛也無奈選擇死路，是因為他知道一旦「無」完全覺醒，他就會短暫地喪失自我，像人偶般為「無」所操控，直至這個世界完全毀滅為止。

這就是絕望的事實，所謂「魔王」半點也不自由，魔王之所以誕生，就是為了毀滅這個世界而已。亦因此，目前才會急著想要找到阻止「無」的辦法，否則他只有死路，又或者無法自我地毀滅這個世界。

被選為「最後的魔女」的銀，倒沒有受到什麼限制，畢竟所謂「最後的魔女」不過是個稱呼，和普通的獵靈少女沒有絲毫分別，真要說的話便是魔王的愛人，又或者是魔王把世界上除了她以外的獵靈少女都殺死，真真正正的「最後的魔女」。

本應銀是應該追隨派洛而去的，特別是聽到「這是讓我們相遇的美她世界，怎麼可能去毀滅它呢。」這樣的一句話，就算一起死也沒有什麼遺憾了，可是在最後，她卻因為派洛的吩咐而去找下一任的魔王。

這便是翔頭痛的地方，他和銀在此之前素未謀面，她對他卻有著義無反顧的愛。

想到這裡的翔猛的搖頭，把這些思緒甩到九霄雲外，特別是最後讓他頭痛的事，早在以前便和銀約定好如何處理，簡單來說便是翔答應與她重新開始，至於會有怎樣的發展，就是日後的事了。

當下翔重新集中精神回到現實，只見銀依然微微歪著頭，右手輕輕托著腮子，就算腦袋不好也努力地思考，好一會兒才鬆開了皺起的眉頭：

「就算知道這麼危險也非得去嗎？而且那裡為什麼有和『無』有關的情報？」

翔自然知道銀擔心自己的心意，可是他還是得認真地點了點頭：

「嗯，無論如何這是唯一的線索，是傑克跟我說的。」

「傑克？又是那傢伙？」

看見銀不快地噘起嘴咕噥的模樣，翔禁不住苦笑。

畢竟傑克並不是獵靈者，而是某個國家的官員，那是個為了應付獵靈界問題所成立的特殊組織，也就是說，他只是一個擁有特殊身份的普通人，而且他那名字肯定不是真實的名字，而是代號之類。

傑克是在翔覺醒成為魔王時出現的，以「讓我親眼看看你這個魔王打算怎樣做」的理由追著翔不放，而翔對此毫不在意，甚至充份利用他獲得了很多重要的訊息。

想當然，翔覺得他是個有能力的可靠之人，銀則把他當成是個不可信的怪人。

「是他沒錯，其實妳也差不多該習慣了吧？一路以來還不是他的幫忙讓我們順利進到這個國家，而且現在還有個臨時據點？」

銀聽到這番話只是鼓起了腮子，別過了頭避開翔的目光，她不禁低聲碎唸起來：

「他就是有種不好的感覺啊！」

翔看著銀抱著腿並把頭挌在膝蓋上的氣悶樣子，只得無奈地聳了聳肩，也不打擾她，畢竟只要讓她待一會就好，而是在心裡思考接下來很可能發生的事。

雖然說「無」是個計時炸彈，也不知道他多久之後才會從沉睡狀態甦醒過來，但最麻煩的事始終是獵靈少女──整個獵靈界啊。不給我們任何機會解釋，畢竟她們也要為了自己的生命，甚至還留在普通世界中的親人……最可怕的是，要是我和銀真的應戰，就等於應驗了那個毀滅世界的傳說，況且這個世界要是沒了獵靈少女獵靈，也會因為靈力失衡而毀滅。

翔也不知道自己在心裡嘆了多少口氣，他心裡所想的恐怕就連腦袋不怎麼靈光的銀也能夠理解，卻是沒有任何解決辦法。

這是一個翔絞盡腦汁也無法拆解的死結，亦因此他才只能在心裡吐著悶氣。關於「魔王與最後的魔女」這個傳說，全都是由契約靈，也就是實現了人類願望的靈所傳遞，他們藉著契約，在獵靈少女獵靈時抽取其所獲得的部份靈力，正因為有著這樣的關係，所以契約靈所說的話，其份量對於獵靈少女而言實在是其他人無法動搖的。

正因如此，在契約靈都知道魔王必定會消滅他們的情況下，根本是不可能與魔王妥協的，那是最根本問題上的矛盾，可謂天敵一般的存在。

所以成為了魔王的翔，無論他有多麼不想與獵靈少女對敵，無論花費多少唇舌，無論表示自己有多少誠意，都不可能化解這敵對的關係。

一日魔王存在，一日都會被獵靈少女所追殺。

想到這裡的翔，又不禁在心裡多嘆了一口長氣，此時銀已經恢復過來，甚至悄悄來到自己身邊，那雙細長的灰銀眼睛充滿了好奇的味道。

「妳靠得太近啦……」

翔很是無奈地說，甚至在說的同時已經退開了一步，畢竟要是他直接轉頭的話，雙方臉頰的距離恐怕不足十公分的距離。

「小氣，又有什麼關係。」

銀先是小聲地嚷了一句，似乎沒發覺自己把心裡的話吐露出來，若無其事就打起精神握起拳頭，像是要替因為麻煩的事而苦惱的翔打氣般：

「好吧，我明白了。」

對於一個女高中生握起拳頭放到胸前的模樣，先不論她本身就是個美人，這一連串的舉動實在不禁讓翔有點心動，不過最後他還是搖了搖頭甩開這些目前無謂的思緒：

「總而言之，我們要做的就是盡量避免與獵靈少女接觸，盡快找出『無』要滅世的原因以及解決辦法，這樣我們就不會再被追殺了。」

在確認銀已經完全清楚後，二人便一同離開了這鐵皮櫃，頓時感到一股熱流迎面撲來，雖然太陽已經西斜，但仍不減初夏的悶熱。

「等一下，翔！」

銀看見翔二話不說便已經像箭般飛奔，連忙從後跟上的同時大喊。

「怎麼了？」

翔倒是沒有減速，畢竟他知道銀在這種平地上的速度其實比他還快，果然不出幾秒銀便已經追上。

「為什麼現在去？多等一會待到晚上比較安全啊。」

「嗯……關於這個嘛，其實算是有點東西想讓妳看看。」

翔說得有點不好意思，畢竟就如銀所說，這其實得冒一定的風險。

因為翔沒把話說清楚的關係，銀不禁嘟起了小嘴，不過她大概也知道勸說無用，只得多花精神注意四周的情況，特別是得留意他們有沒有已經被藍十字的人發現。

就這樣，二人以非人般的速度以及耐力，先是沿著公路附近的樹林朝鳳凰山前進，到得了南面的山腳也不走正常東面登山的山路，而是直接從非但沒有路，並且草木亂生的南面登山。

畢竟鳳凰山就是如此奇特的山，海拔約一千二百公尺，東西橫向延伸，一般只能從東面登峰，因為西面是一座斷崖，活像被天神用斧頭砍開一般詭異。

只見二人不論在樹群中穿梭，還是從陡峭得像面牆的山坡攀登，都像在平地奔跑一般輕鬆，普通人要花上半天登的山，他們二人從十多公里外的貨運碼頭到達山頂，竟只花了一個小時。

當二人來到光禿禿的山頂，放緩速度朝著西面的斷崖走去時，終於迎來了鳳凰山最特殊之處──站在山頂也能聽到海浪的拍打聲。

而最主要的是，此刻正是日落最美的一刻！

「好……好美……」

【第一集 魔王與最後的魔女】第一章：魔王與最後的魔女（三）

銀雖然因為那景色禁不住驚嘆，可是對她而言再美的東西似乎還不及翔，因此她又轉過頭望向翔，卻看到他正微笑的望著自己，便意會到這是翔那般急著帶自己來的原因，禁不住的高興而笑起來的臉讓眼睛更細長，卻是把這美景看得更清楚，直往心坎裡去。

從他們的位置放眼望去，是一層又一層的雲海，因為落日而染上由深至淺的金黃，雲隨風而流動，又像一波波橙紅的焰光在搖曳，穿越了這片夢幻，便是美景的主角夕陽，此刻就算直視也不會刺眼。

只見在欣賞著這片如詩畫般的風景時，銀悄悄地往翔移近，一小步，然後偷偷斜眼瞧翔有沒有察覺，確定翔沒有反應後又是一小步，不停重覆直至二人的手臂輕輕碰在一起。

這一切翔自然感覺得到，但看到她最後沒有再進一步的舉動，便默不作聲當作不知道算了。

「翔，謝謝你……」

大概銀在心裡也小鹿亂撞了一會，經過一番掙扎才沒有更多的行動，改為以那銀鈴般的嗓音訴說。

「呀……」

對此翔不禁有點尷尬地搔了搔臉：

「不用，妳不是說過自己的夢想是用雙腿走遍這個世界，體驗這個世界的一切嗎？雖然今天是匆忙了一點，不過看到這景色很棒吧？」

銀對此微微點了點頭，沒有多話，但那滿足的樣子，心裡應該很是感激翔沒忘了這件事。

翔則是不去打擾銀，畢竟就算一路上死命地趕，並不代表他沒留意四周的狀況，實際上這番快速登山，他差不多肯定這裡藏了些什麼神秘的東西了。

就在翔整理完思緒回過神來時，日落早已過去，取而代之的是皎潔的月亮與迷人的夜色。

翔把目光轉到身旁還在欣賞景色的銀身上，卻不禁驚訝得說不出話，心裡只剩下「月下美人」這四個字。

銀的頭髮就像她的名字，一頭銀色如流光的長髮落至腰際，那雙灰銀色的細長眼睛在月光灑落下充滿著淒美，一張有著漂亮比例的臉蛋以及與之相配的小巧鼻子和嘴巴，本來帶有冰冷感的臉龐則為那粉紅嘴唇的微溫感所平衡，再加上修長的體態及那恰到好處拱起的雙峰，說成美人大概也不會有哪個男人反對。

有著這樣感想的翔不禁反觀自己，雖然稱不上出眾但也算俊俏的臉，曾經還被其他同學笑說有種剛毅的男人味，最讓人深刻則是那雙神采的藍眼睛，加上達到標準的一百八十公分身高，以及參與各種課餘活動所鍛鍊回來的身體。

以這樣來說確實不錯了，可是與銀此刻那番近乎傾城的魅力，實在不禁讓他覺得自己匹配不上。

「嗯？我臉上有什麼嗎？」

就在翔想著這些有的沒的時，銀似乎已經把腦袋的記憶體用完──全都用來記下那日落美景，因而注意到翔望著自己發呆的模樣。

看見銀有點吃驚的舉手往臉摸去，翔不禁有點想弄個小惡作劇說她臉上黏了塊細小的樹葉，只是就在下一刻翔的手還沒伸出時，銀的臉色突然凝重起來，令翔嚇了一跳，不過他也很快就冷靜下來。

畢竟會讓銀露出這副模樣，他所能推測到的事絕對八九不離十，很有默契地什麼都不用說，立即與銀一同從南面下山，至少要離開這視野廣闊的山頂，進到半山上的灌木群中。

待得躲進灌木群中後，翔才確認般向銀問：

「是藍十字吧？」

「應該是，大概十二、三人，已經形成包圍網，要怎麼辦？武力突破？」

翔只是「嘖」了一聲便沒再多話，因為銀還沒亮出武裝，換言之目前還有思考的時間。

雖然銀是久歷風波的資深者，但這裡畢竟是藍十字的地方，考慮到這種沒有人居住的荒野是不可能有強大的靈，再加上對方沒有隱藏氣息不介意被我們發現，也就是說做好了準備不打算讓我們輕易離開……從登山到現在已經確定好些得調查的事，以後還要來這裡，要是真的打起來可對往後的行動不利。

獵靈少女辨別魔王的標準只需兩點，同時身為男性以及獵靈者就絕對是魔王。雖然說契約靈基本上是四處遊蕩不會與獵靈少女一起行動，但畢竟也有偶然嘛，當下看來只好偽裝成契約靈，好好隱瞞獵靈者的身份……

翔想到這裡，心中已經有了定案，輕拉著銀的手像是給她信心一般說：

「別打，先嘗試交涉，如果知道是我這個魔王的話，人數不可能這麼少，我偽裝成妳的契約靈……是雲遊仙人沒錯吧？」

「沒問題，我會配合的。」

銀回握著翔的手，然後才很是依依不捨地放開，畢竟她得準備應付任何情況，不過為了補償不能牽手她似乎又慢慢向翔靠近。

「那個……銀，妳貼太近了。」

翔雖然很想無視，特別是這種需要緊張感的時候，但還是忍耐不住低聲說。

「別在意，得小心敵人暗器偷襲。」

怎麼可能不在意啊！

翔看見銀移到自己身前，落在自己面前的那頭銀髮正散發出一種誘人的香氣，卻只能在心裡吶喊，畢竟他知道要說服她得花不少唇舌，唯有保持起跑的半跪姿勢，躲在剛好能把身體隱藏起來的叢林之中。

其實他們這樣隱藏身影並不是為了躲藏起來，畢竟獵靈少女都有感應靈力的能力，這也是他們能提早發現敵人的原因，而是為了讓敵人無法清楚看到他們的情況，令敵人不能輕舉妄動。

翔自然不會浪費這段時間，心裡不停模擬著各種情況，思考對方接下來的行動，以及把自己的心態調整成契約靈。想當然他最想的就是這群人只是湊巧路過，或者因為其他的事情來到這裡，而不是為了追殺他們。

不過，這樣的希望在短短一分鐘後就消失了，因為他與銀都感覺到有三人停在大約近百公尺外的叢林中。

然後，剎那間一股讓人不怎麼舒服的感覺竄過二人全身，雖然四周景色沒變，但獵靈者對這感覺自是非常清楚，他們二人是被封進了只有獵靈少女才能使用的「封靈」內，簡單來說就是利用靈力建造一個封閉的異空間，目的是強迫靈現形，想當然身在其中的獵靈少女也不能輕易逃出去。

「一來就是封靈啊，但只有三個人，換言之剩餘的人當中應該有能夠把封靈融合的人。而且沒有接近我們，保持在一定距離外警戒，是等所有人到達吧。」

翔低聲把自己的分析說出來，自然是為了讓銀理解目前的情況，而她則只是輕輕點頭表示自己了解，卻什麼都沒有說。

「跟我上，用唬的。」

【第一集 魔王與最後的魔女】第一章：魔王與最後的魔女（四）

翔心裡主意一定，也不待銀回應就站起身來，繞過她用力一蹬整整跳出了十多公尺，並且把為了隱藏氣息而封閉著的靈力一下子鼓動起來。

那靈力的強度就連銀也被嚇了一下，不過她立即就回過神來緊緊跟上去。

只見本來躲避在草叢中的三人立即跳離原地，速度卻遠遠及不上翔與銀，頃刻間兩方的距離縮短至不足二十公尺，三道焦急的女聲同時傳出：

「武裝──斬鐵劍！」
「武裝──噬血爪！」
「武裝──犀皮甲！」

對於這樣的喊聲，翔完全沒有反應，畢竟他也知道這是無可奈何的靈言規則。

所謂的靈言規則，便是獵靈少女只是在使用契約靈的力量，要把靈力轉換成各種武裝、戰技或者能力就必須使用帶有靈力的聲音來觸發，而且在封靈裡時是全部人都能聽到，要是目標聽不到就無法發動。唯一的例外便是自身掌握了靈力的變換規則，但這還只是獵靈少女對靈力的假設而已。

翔並沒有多緊張，自然是因為他從靈力的強弱中清楚感覺得到，眼前這三人遠遠不是自己的對手，甚至銀也足夠以一敵三把她們解決。

在這荒山野嶺中，僅以月光自不可能望見停在十多公尺外的三人樣貌，不過這不會有什麼影響，翔直接以頗為生氣的口吻說：

「貧道『雲遊』，與老夫之女路經此地，汝等何以此招待？」

翔已經把自己當成銀的契約靈，用詞自然也是裝模作樣地改變一下。

「靈物……不，這靈力的程度恐怕是神物……」

一直站在稍前位置的似乎是那個身穿犀皮甲的少女，畢竟她的武裝是防具，在隊伍中自然是負責抵擋或承受攻擊而站在前方。說話的卻是站在後面雙手散發著血色之光的少女，看來她就是這小隊的隊長。

噗……竟然說我是神物？不就是把靈的強弱分為五個級別中的最高等級？嘛，雖然也不可能是生物、怪物或者魔物，畢竟這些等級大多沒有靈性也不能和人類簽訂契約。

翔在心裡裝得痛快不禁竊笑著時，表面上可還繼續裝模作樣地喝：

「還不回答老夫？」

他不禁心想要是就這樣嚇跑了這三人，順帶把外面那群即將抵達的獵靈少女通通嚇跑，就這樣解決掉這件煩事實在再好不過。

「抱……抱歉，雲遊仙人，我們是這片靈區的主人『藍十字』，察覺到兩位闖入了我們的靈區，所以才不得不前來……」

答話的依然是站在後面的戴爪少女，翔卻不讓這人說完便搶話：

「哼，老夫喜愛到哪就哪，還要妳們管不成？」

「喂，你不要得寸進尺了！是契約靈又怎樣？還不是要靠我們獵靈來維持生命？現在可是你們觸犯了我們的規矩！」

把話說得這麼辣的是那個拿劍的少女，她甚至擺起了架勢，一副想要動手的模樣。

糟糕糟糕，我這邊可不想動手，一動就要洩底了，但這個時候應該給個下馬威才對吧？

就在翔心裡想著下一步的時候，倒是那個戴爪少女好言相勸起來：

「這樣吧，既然你是契約靈，應該知道獵靈界的規矩，但考慮到這是不必要的爭吵，只要等我們的隊長來到，煩請你們解釋一下，應該能夠通融的。那麼請問那邊的獵靈少女是……」

就在翔心裡才吁了一口氣的時候，卻突然被旁邊的銀往後拉了一把，與此同時聽到一把來自天空的少女喊聲：

「武裝──雪走刀！」

翔已經不用抬頭便知道發生了什麼事，雪花紛飛之下他已經反射性地喊：

「武裝──始終！」
「武裝──夜天之鐮！」

銀的喊聲緊隨翔之後，大概是因為聽見翔動手，所以才反應到交涉破裂。

只見翔雙手各出現一把手槍，一黑一白，長約四十公分，外表光滑，在滑套上各刻了些字，白槍刻的是「始──為了終結」，黑槍則刻了「終──為了開始」。

至於銀的右手隨即出現了一把黑色刀鋒的半月鐮刀，棍身卻是相反的醒目亮銀色，全長一百七十公分和她一樣高，其刀刃就更是誇張整整有七十公分，全把鐮刀散發著一股稀薄的黑色霧氣，能夠把鐮刀隱藏起來。

這一切都發生於眨眼之間，拿著手槍的翔並沒有朝從頭頂來襲的人扣下扳機，反倒是銀果斷鐮刀一揮，頓時炸響了一道金屬碰撞聲。

「妳們還在看什麼！竟然被敵人騙了？妳們何時見過契約靈使用武裝時受限於靈言規則的？」

與銀交了一招的少女隨即借力往後空翻，退開落到那三人之間，她雖然是在訓斥她們，雙眼卻從沒離開過翔與銀。

唉，被騙了……果然我不能把其他人都當成笨蛋，在獵靈界活下來怎麼樣也是有點能耐。大概是考慮到就算我真的是契約靈，也能推卸是我們這邊犯錯理虧在先，攻擊一下也無關然。不然就會像現在這樣被設計，因為我使用了「靈言規則」，換言之我必定是獵靈者而不是契約靈，男性再加上獵靈者就等於曝露了真正身份……唉，為什麼整個獵靈界只有一個男的是獵靈者！還統稱什麼獵靈少女！這是性別歧視好不好！

翔雖然在心裡說起晦氣話來，可是他的注意力沒有分散，因為隨著眼前這個拿刀的少女倏地冒出，之前察覺到的一眾獵靈少女全都進入到這個封靈之中。

唉，這場戰鬥無法避免了……

翔把手指搭在扳機上，與銀很有默契地背對著背，環視已經行動起來把他和銀團團圍住的藍十字。

隨著林林總總的武裝聲音，翔只能從當中的名字推測出這裡一共十三個人，除了那拿雪走刀一看就知道是隊長的人外，其餘人分成了四個小隊，全都是一個肉盾、兩個攻擊手，當中還混有遠近戰的配搭。

「銀，靈力上來說值得注意也只有那個拿雪走刀的，但是在不傷害她們的情況下……」

翔還沒有放棄避戰的念頭，他認為只要未展露惡意，還有談判的餘地。

「嗯，我會努力的。」

儘管銀心知這和為難沒有分別，但她完全沒有猶豫，以肯定的眼神回望了翔一眼便再把專注力放回到圍上來的人上，翔的話對她而言就像理所當然一樣。

想當然藍十字的獵靈少女才不會在那邊乾站著，畢竟一切準備就緒，便在這個時候一擁而上。

四個肉盾率先接近，看來是想試試我們怎樣戰鬥，很小心的做法。

翔在心裡立刻就下了判斷，手臂橫向舉了起來，把槍指向了東西方的二人，剩餘站在南與北方位的自然是他與銀各以眼睛盯著。

「好吧好吧，我不是契約靈，也不是長得像男生的女人，我就是魔王，但是我不想與獵靈少女為敵。」

翔抱著最後一絲希望說出這番話。

「還真會開玩笑，在這時候耍嘴皮有用嗎！」

就在雪刀女回嗆時，那四名被翔定義為肉盾的獵靈少女已經分從四個方向，甚有默契地同時突進。

翔二話不說就扣下了扳機，雙槍吐出的是一黑一白，差不多網球大小的靈彈，卻沒有轟中本來瞄準的目標，因為他只是射她們的腳邊：

「這是最後警告，也是我的誠意，讓我們走，我們不想傷害任何人。」

饒是如此，那兩個被射的少女根本連半點遲疑都沒有，看來都在瞬間判斷出不會被擊中，默默配合另外二人的速度繼續接近。

當內包圍網僅剩餘不足十公尺時，翔也不得不咬牙，低聲向背後的銀說：

「打了！向南逃，我來轟掉封靈！」

lm

【第一集 魔王與最後的魔女】第二章：獵靈少女的協助（一）

隨著翔一聲令下，銀的反應甚至要比他扣下扳機來得快，她一下閃身就欺近了最近那個獵靈少女，鐮刀虛晃一下迫得對方舉盾防禦時，卻是把鐮刀插進地裡三分，以此作為支撐點使出旋踢，硬是把對方連人帶盾踢出了五、六公尺。

這時她大可以繼續進攻，不得不說以她剛才的速度，狠下心的話相信連敵人的頭也可以取下來，她卻沒有那樣做，而是像箭一般朝著這小隊，位於後方的攻擊手冒進。

在銀背後的翔也沒閒下來，眼見她已經打破缺口，當下緊隨其後之外，也以阻擾射擊絆住那三個迫近的肉盾，他這對手槍的極限連射速度是半秒一發，子彈一次填充也只是各有八發，不思考亂射的話就會陷入危險，因為填充子彈的時間需要整整五秒。

不過翔可謂控制得恰到好處，在銀已經與那兩名獵靈少女交起手來時，他才使用了六發子彈，也就是每個肉盾各兩發，都是瞄準她們防禦後準備再迫近時射擊。

算上一開始的兩發阻嚇射擊，只剩下八發，第一次填充的時候考慮到她們不知道間距未必要會迫近，但如果要使用第二輪填充就會被立刻突破，得在那之前衝出這封靈……

翔看著那三個肉盾正以三角陣形迫近，只好又是一輪點射，趁著這空隙望了背後的戰況一眼，銀已經把其中一個人連人帶武器打至在遠處跪下，剩餘的那一個則正被銀迫得喘不過氣來。

一瞬間翔作出了判斷，把右手的白槍劃了個半圓，正是朝那個拿著一對短刺的少女下半身射去，她畢竟面向翔，自是察覺到了槍口指著的位置，為了躲避卻失去了平衡──這也算是獵靈少女應對遠程武器的基本能力，不然反應再快也沒辦法追上子彈的速度。

銀二話不說，倒轉了鐮刀以棍身擊打少女的腰，直把她橫掃出四、五公尺外，當下眼前理應再無阻礙，他們二人可以利用速度優勢衝到封靈邊緣，再由翔以強力攻擊把封靈轟破。

理應是如此的，翔心裡也是打著這個算盤才從旁偷襲，可是當銀把那理應是最後阻礙的敵人擊飛時，卻令二人不約而同地皺起了眉頭。

這群藍十字的人所使用的陣形在不知不覺間改變了，除了三名肉盾以三角陣型形成包圍圈，她們背後各只剩下一名攻擊手，剩餘的三人自然都到了缺口的位置增援。

難怪那個帶隊的雪刀女沒有參與攻擊，原來是在一旁觀察戰況再調度，完全是人多欺人少啊……這麼近的情況我也不可能積存靈力來攻擊，雖然說銀的固有能力是飛行，但那也太消耗靈力，在這裡可難以找靈來補充……

翔的腦袋快速運轉起來，手上也沒閒下來繼續朝肉盾射擊，銀則是沒有多話與那三個增援纏鬥起來，只是恐怕再多過半分鐘，之後被擊退的二人就會治療完傷勢重新加入戰鬥，那早前被銀踢飛的肉盾亦回到包圍網。

「銀，我快要填充，空檔會有『十秒』，妳在那時使用『無盡之夜』，然後我們一起衝出去，會妨礙步伐的攻擊別理會，抱著會受點小傷的程度先衝出包圍網。」

聽見翔壓低了聲量的話，銀雖然低聲應了聲，但是她內心難免疑惑，畢竟她記得翔那些戰技大致的能力，自然是因為翔向她請教時而知道的。

他在確認銀清楚了之後，兩把槍的子彈剛好耗盡，隨即嘖了一聲喊說：

「戰技──填充。」

聽到這聲音的銀二話不說，鐮刀一揮迫開來犯的其中一人，然後在把鐮刀收起來的同時喊：

「戰技──無盡之夜！」

頓時，本來繚繞在鐮刀上的黑色霧氣變得濃烈，甚至凝聚成固體一般，然後在剎那之間，這黑色固體就像炸彈一樣爆散開來，席捲這個灌木林戰場，以銀為中心的半徑二十米全都籠罩於黑色霧氣之內，任何人非但伸手不見五指，甚至連靈力的感應都一併被阻隔。

銀的默契與翔的默契可謂好得誇張，她施放戰技的時間不過在聽到翔聲音的半秒之後，而這道隔絕一切的黑色迷霧也在短短一秒之內張開。

「全部人守在圈外！」

領隊的少女畢竟站在最外圍，一切都看得清楚，而且她也不在這片迷霧之中，頓時便指揮起那群被不知所措的手下。

直至這時，已經來到翔喊填充的五秒之後，領隊的少女這才挺起能把四周凍結成雪花的刀一躍到半空，大喊一聲：

「戰技──寒冰世界！」

只見她虛空揮了一刀，水藍色的寒氣四射，竟然把黑色霧氣全都凍結起來，眼前便成了一座巨型冰棺。

在半透明的藍晶之中，可是一個人也沒有。

「嘖，竟然直接以數倍的靈力抵消掉封靈，不愧是魔王……全員給我聽好，那個拿鐮刀的獵靈少女是刺客型的，不要單獨行動，展開搜敵陣形，不用焦急慢慢搜，山下早就有另外幾隊在駐守了。」

就在藍十字的人都在重整陣形時，翔與銀早就趁著一片混亂的時候繞過了敵人嚴守的缺口衝出包圍網，而且二人甚至沒有受到半點傷。

此時二人已經落到半山以下，這裡再不是只有灌木和草叢，而是有不少大樹的樹林，只是就算視線再差，對於獵靈少女來說也不是問題。

翔當然知道這一點，所以才苦惱地自言自語起來：

「不過這下麻煩了，沒想到衝到半路，才察覺山下也有人駐守，該如何是好呢……這種要保持專注的氣息隱藏技巧可是強行把靈力內燃，躲不了多久啊。」

「嗯……加上剛剛的戰鬥，我的靈力已經用了兩成。」

銀也是壓低著嗓子，不過她沒有翔那隱約中的不安，而是一副完全相信翔的心情。

看見銀那因為信任自己而沒有半點擔憂的目光，翔不禁搖頭苦笑，一時之間他也是無計可施：

「山下有兩隊十二人的隊伍，如果實力和剛才那群人差不多，以暴力手段去解決根本不是問題，不過那封鎖線實在……只要嘗試突破的話絕對會被反過來包圍吧。」

「嗯，那是很有名的獵靈陣，是針對魔物等級的靈所設計出來。」

「還好沒有針對神物等級的──現在應該這樣想吧。」

翔開著玩笑想讓氣氛輕鬆一點的時候，他看見銀似乎在想什麼的樣子，便好奇地問：

「妳好像有問題？說來聽聽？」

「沒什麼，就是在想你剛剛為什麼說十秒，不是五秒嗎？」

「哦……原來這個啊？其實那番話只是煙幕而已，把時間增長是讓她以為有多點時間思考──思考我這句話是真還是假，無論怎樣都會浪費一點時間，一秒也好兩秒也好，畢竟那時分秒必爭呢。」

翔不禁回想起剛才的情景，實在忍不住捏了把冷汗，然後繼續補充說：

「妳應該也注意到了吧？在我們打破缺口到其他人補位之間，我們都聽不到命令的聲音，換言之她們應該有通訊器材，由雪刀女來指揮，因此只要迷惑她就好了。」

就在銀似乎聽得明白，又似乎不怎麼明白而鼓著腮子苦思時，翔也不再理會她，兀自思考著目前的狀況。

【第一集 魔王與最後的魔女】第二章：獵靈少女的協助（二）

重新審視發生的事，就可以知道「藍十字」這次行動其實是在搜捕入侵者的同時確認二人是不是魔王與最後的魔女。首先從那三名前鋒險些就被翔騙到來看，便可以得知「藍十字」在一開始其實還不肯定他與銀是不是真正的魔王和最後的魔女，說不定真的是誤闖的流浪獵靈少女及其契約靈。

換言之，藍十字這次行動並沒有經過針對魔王的詳細部署，當中應該還會有什麼漏洞才對，要抓住這點然後突破才行……

在心裡已經理清楚目前狀況的翔，正準備進一步分析藍十字的可能部署時，在他旁邊正因為想不通而頭昏腦脹的銀突然一下子警戒起來握緊了鐮刀，令他也立即把警覺提到最高。

不可能，這麼短時間內就來到這裡？根本不是搜索，而是知道我們在這裡跟來的啊！

他們二人不約而同察覺到了有一個人從北方──也就是山上接近。

趕緊逃？但似乎只有她一個人，怎麼看都不像是來襲擊？

翔想到這裡時望向了銀，銀也恰恰在這時望著翔，深藍的眼睛與灰銀的眼睛對上，雙方都沒有說話就彷彿知道對方在想著什麼。

而他們二人的決定是──站在原地等待。

那個來者前進得很慢，就像不想讓翔與銀受到驚嚇一般，當然這個慢是以獵靈少女來當標準，一般人在這種陡坡根本連正常行走都不能。

結果他們就這樣在原地等了一分鐘，穿過葉縫灑落的月光下，一名少女筆直地站在了他們的斜上方。

「請……請不要動手，我沒有惡意。」

那少女很聰明，她並沒有接近而是站在原地說，畢竟翔與銀都分別準備好要是對方再多接近幾步便先下手為強，悄聲地把她打暈。

當下翔與銀不禁又對視了一眼，之後是由翔點了點頭，那少女才以很慢的速度緩緩接近，直至雙方都能互相看到對方的臉。

那少女有一頭棕色的長髮，綁了較後和低的雙馬尾，一雙圓大明亮的黑眼睛，也因此其他五官對比起眼睛來說顯得略小，有一種不現實的可愛感，特別是那瘦小的身材，只有一五五公分。

不過那服裝就成熟得多了，是紅黑搭配的露肩騎士服，屬於膝上裙裝類別，穿上暗銀色的胸甲，靴子和胸甲組成一套，手腳則分別戴上了黑色布料質感的手套及長膝襪，當然還有套在右手臂上印有白底藍色十字的臂章，這是身為藍十字一員的證明。

翔認得這少女，的確是剛才那群獵靈少女中的一員，最主要認得的原因其實是那非常特別的武裝，那是一條純黑色不反光的鎖鏈，從右手手腕一直盤圈往上纏，繞過脖子再纏到左手手腕，兩頭看上去都是能夠貫穿任何物體的銳利尖刺。

「你們好，我是琳，如你們所見的確是藍十字的人，但我真的沒有惡意，反而想要幫你們脫離這裡……」

「哦……喔？」

翔不置可否地給了一個回應，二話不說就把武裝解除掉。

「翔，你……你這樣就相信了？」

銀這次可沒有立即就相信翔，相反是一臉難以置信的表情，大概她以為翔應該會先質問一番。

翔早已料到銀會這樣想，為免浪費時間便立即說：

「眼下可沒有說明的時間吧？」

似乎就連那自稱琳的少女都對翔如此爽快感到意外，應該說非常意外才對，因為她是整個人愣住，直至翔喚了她兩聲，在她面前揮著手才反應過來：

「抱……抱歉！的確沒什麼時間，前輩們很快就會向這邊搜，而且我是擅自離隊……」

「好了好了，不用多說，總而言之妳打算怎樣做呢，是想替我們把人引開？還是利用妳武裝的戰技？」

翔對她露出了微笑，自然是因為看到那認真地焦急得有點手忙腳亂的樣子。

「誒！」

「不用這麼驚訝，考慮妳是直接朝我們這裡來這一點，肯定是用了某種戰技或者能力，如果我沒猜錯，應該是沒有傷害性的特殊攻擊，特性是被擊中的人也無法察覺──是對自己作用的靈言規則，不用讓被攻擊的人聽到戰技的名字。」

琳原本就大的眼睛當下就瞪得更大，這樣的反應毫無疑問是證實了翔的話。

「好啦好啦，總而言之趕快行動吧？」

翔倒是爽快地笑著，他的臉上早已經沒了之前的苦惱與憂慮，就像一切都已經解決了似的。

「抱歉……」

琳反倒很緊張地躬了躬身，然後才說：

「我要用的戰技名為『沉默封絕』，只要我的鎖鏈成功束縛住目標，發動這戰技便會強制目標無法使用對外的戰技，原理是令目標無法對外輸出靈力。」

翔一聽就明白了，靈力無法輸出體外，也就是說不用害怕被人探測到從身體洩漏出去的靈力。

只是一臉不滿地在旁邊聽到的銀終於在這個時候發作起來：

「翔，這怎麼行！太危險了，這不就等於完全不能用武裝、戰技和能力嗎？和任人宰割一樣啊！」

她甚至緊張得抓住翔的肩頭，搖起他來，大概是以為翔被迷魂了又或突然不清醒之類。其實銀這也可謂理所當然的反應，畢竟眼前的琳他們既不認識，甚至是處於敵對的立場，任由對方束縛就等於把自己性命交在對方手上。

「銀，這次相信我好不好，嘛……先說好，我沒有那種嗜好，不過就請琳妳幫這個忙了。」

琳本來正因為銀的反應而低著頭，始終她知道自己說的話有多誇張，可是她已經想不到別的方法，但當聽到翔如此輕易答允，便第三次露出難以置信得張大嘴巴的表情。

「為什麼……」

銀很是不解的低聲說著，可是似乎因為翔的話比一切都要來得重，她默默地解除了武裝。

唉……待會再跟她慢慢說明吧，現在真的沒那個時間，早一刻行動就多一分成功避戰的可能……

翔在心裡對銀說了聲抱歉後，便向琳說：

「趕快開始吧？妳的前輩可來到我感應的範圍邊緣，以那種速度再過十分鐘就搜到這裡來了。」

「嗯……嗯。」

琳這才回過神來。準備了──她很凝重地說了一聲之後，她左右手的鎖鏈都緩緩延伸到翔與銀身上，卻也不是要困住二人，只是簡單地在腰間纏了兩圈。

「那麼我開始了，因為靈力被鎖住不能自然流動的關係，會有點不舒服，不過不會對身體有影響的……戰技──沉默封絕。」

嗯……感覺身體有點重下來，不過靈力對身體能力的強化效果似乎沒有太大影響，果然這戰技沒辦法應付對自身產生效果的能力，那麼必要時使用「零之領域」就沒問題了。

翔心裡想著這些的時候表面可不動聲色，而是朝琳笑了笑表示效果有在發揮，同時說：

「好了，我和銀的氣息是隱藏起來了，妳應該有之後的打算吧？」

「嗯，我們不下山，反而是上山。」

【第一集 魔王與最後的魔女】第二章：獵靈少女的協助（三）

「喔？原來如此，哈哈，這主意我喜歡，走走走，這戰技耗妳不少靈力吧？」

翔笑著說完便轉過頭安撫還一肚子氣的銀，而琳似乎開始習慣翔的出人意表，很快就帶著二人朝山上走去。

果然有類似耳機麥克風之類的器材來互相聯絡，不知道會不會有竊聽器之類的東西，那就可以知道藍十字的行動了……

翔這樣想自然是因為他緊跟在琳的身後，不時聽到她低聲自言自語，雖然聽不太清楚內容，但從片語中隱約猜得出是在和前輩們聯絡。

似乎因為這個緣故，他們沒有遇上其他人，就這樣順利離開了森林回到了灌木群中，最後也沒到山頂，僅離開了灌木林不遠處。

「呼……到這裡就可以了，我要先解除戰技。」

琳說罷也不待二人有反應，立即就解除了戰技。

「抱歉啦，這種強制封鎖的戰技很耗靈力吧？」

琳對於翔的話只是點了點頭，卻也沒有多說什麼。

銀則是很不滿翔一副放鬆下來的模樣，大概她心裡覺得這裡說不定反倒是陷阱，畢竟這裡是山上，離逃到安全的地方更遠了。

而銀亦是毫不避諱，直接把心裡的不滿說出來：

「翔，我們可是又回到山上，你該不會想說什麼最危險的地方反倒最安全吧？」

翔自然知道銀是在緊張自己才會這副模樣，不過他只是笑而不語望向了琳。

琳則是重重地吁了一口氣，一副很疲倦的樣子，聽見翔因為自己而被銀質疑，便連忙焦急地說：

「不用擔心，因為知道你們逃跑的方向，所以這次搜捕是從剛才與你們戰鬥的位置向下搜索，不只南面山腰，西面和海那邊都有人埋伏，簡單來說就是個方陣，由山上的我們向南面推壓下去。而這裡是讓靈力消耗過多的人來休息的，自然是為了不妨礙搜捕行動。」

翔一副「看吧」的樣子望著銀，後者看上去則是一副不服氣的樣子，甚至轉過身去不理會二人，翔對此只是笑了笑，便轉頭繼續和琳聊起來：

「所以我猜妳的藉口應該是在和隊伍一同行動時突然感覺到了什麼，然後擅自離隊遇到我們，與我們戰鬥後靈力消耗過多，最後獨自一人來到這裡囉？」

琳略為尷尬地點了點頭，因為翔沒有半點猜錯，對此翔依然笑了笑便繼續說：

「好啦，回到正題上，不然銀說不定不放過我了……妳身為藍十字的人，為什麼要幫助我們呢？」

這時琳才緩過氣來，面對這個問題，她自是心裡有數，深呼吸了一下後非常認真地說：

「早幾天師父……也就是藍十字的創辦者藍染師父收到了魔王出現的消息，然後一下子整個組織的氣氛都改變了，全部人都……都毫無疑惑，一致讚同討伐魔王的事，就只是因為一個傳說？我覺得這樣很不合理，覺得至少得聽聽當事人說吧？所以才……」

翔聆聽的時候不住發出「嗯」的聲音，看見琳那認真的樣子，心中不禁感慨「原來這個世界還是有講道理的獵靈少女」。

「總而言之，我覺得整件事都很無稽，我不能接受，難道因為對魔王無知，就認定他是很危險的存在？毫不過問、查證就說著要把對方殺死，甚至把半個組織的力量都派出來，我……沒辦法接受。」

大概琳說得太起勁，完全忘了形，直至這時才察覺翔與銀都盯著自己瞧，頓時臉上一熱，似乎為了避免轉變成尷尬而急急轉過話題：

「話是這麼說，雖然我現在幫了你們，但是並不代表我不是敵人，請你告訴我，魔王先生，你來這裡到底打算做什麼？」

看見琳這個樣子，翔禁不住輕輕一笑，他別無他意，就只是想緩和一下氣氛：

「叫我翔就好。至於我為什麼要來，以最簡潔的說法就是阻止這個世界被我的契約靈毀滅──這麼簡潔的說法無法說服妳吧？」

琳非常、非常認真地點頭，甚至稱得上嚴肅了，這點雖然讓翔不解，但他也不理會只是繼續說下去：

「那麼我想妳應該很明白我所處的立場吧？在這個獵靈界。」

琳聽得出翔的口吻是在想確認自己了解到哪一個程度，便立即接著說：

「由契約靈傳達獵靈者的預言──獵靈者之所以都是少女，是因為她們都是身為魔女，一旦男性的獵靈者出現，即代表魔王降世，他會從眾多魔女之中選擇一個成為最後的魔女，然後毀滅世界直至剩餘他們二人，再創造新的世界。」

翔點了點頭，這件事從他覺醒成為魔王時就經由別人告訴自己，和琳所說的一模一樣，不過他並不認同：

「準確來說，應該是『無』，也就是魔王的契約靈想要毀滅世界，所以我才說我壓根不想毀滅世界。」

他說到這裡頓了頓，讓琳有消化的時候──畢竟琳那在心裡想事情的樣子實在太明顯，全都寫在臉上。

「那麼你知道『無』到底為什麼想要毀滅這個世界？」

聽見琳的問題，翔不禁輕嘆了一口氣，搖了搖頭說：

「這也是我在尋找答案的問題，畢竟我也不懂……『靈之環』妳懂的吧？」

翔提及的靈之環，其實就是指這個地球靈力流動的循環。地核之所以持續發熱，是仰賴靈力流動來維持的，這些靈力既會消耗，也會流失。流失的靈力去到地球的表面，會因為人類的思念而改變形態，形成各式各樣的「靈」，又被稱為仙人、神、妖怪、邪魔、鬼靈等等。因為靈力會因為人類而凝聚成靈，所以越多人類居住的地方，所流達的靈力也會越多。最終這些靈力在每個星期天的零時零分，在地核需要補充靈力的情況下，地面上的「靈」便會為地核所吸收，由最弱的靈開始。

「『靈之環』──這是基本知識，不用特別說。」

對於琳認真的抗議，翔又是一笑：

「我當然不認為妳會像我這個新人，甚至現在還是對很多獵靈界的常識一竅不通，而我想說的是，不覺得這個所謂的『循環』很微妙嗎？」

「這……你指哪一方面？」

「獵靈者，或者獵靈少女的存在。靈自身本來就是來自地核的靈力，他們不能自己生產靈力，換言之這個世界靈力的總量只會一直減少，而為了解決這個問題，一個特殊存在……不，應該說規則產生了，靈與人類締結契約，把人變成了獵靈者，讓他們使用靈力的力量來獵殺其他靈，而這個獵殺的行為會額外產生比原本靈所持有更多的靈力。」

「這還是常識，接下來你該不會想說，靈為了有更多的契約者，會替契約者實現一個願望吧？」

這個樣子……原來再次罵我在說常識，是因為時間不足啊……

翔看著琳那略顯焦急的模樣，便立即不好意思地說：

「抱歉，話題扯遠了，沒想到時間這麼不足……之前那些話是為了引出我的猜想，但現在就先暫且打住，說回我在做的事吧。我在反抗『無』，正在四處尋找封印他的方法，而這方法很可能埋藏在這座山裡，難道妳沒有感覺到那些散佈在四周的詭異靈力嗎？」

「詭異靈力？」

正當琳感到不可思議想要問個清楚時，卻突然深深地皺起眉頭來，轉過身去掩著嘴巴低聲說著什麼，翔也不打擾只是站在一旁等待，銀則又是戒備起來。

不過琳只是說了幾句，那份焦急已經刻在臉上：

「沒時間了，我的前輩已經安排好搜索陣的變動，要來這裡……保護我。翔……還有銀前輩，你們趕快從北面下山，至於關於不想與我們……不，整個獵靈界為敵的事，目前我暫且相信，所以也請你們盡量別對我們出手，雖然我知道這樣很困難……總而言之，我會找機會聯絡你們，現在趕快走！」

【第一集 魔王與最後的魔女】第二章：獵靈少女的協助（四）

看見琳的樣子，翔點了點頭，二話不說就帶著銀朝北面跑去，至於琳則是朝著她的前輩們走去。

一路上翔與銀以全速狂奔，就算想聊也沒辦法，因此二人一句話也沒有說，便匆忙越過山頂，再落到北面的陡坡，直至進入到森林中，二人才總算鬆了口氣放慢腳步。

直至此時，一直按捺著不快的銀終於受不了而說：

「翔，為什麼？雖然就結果來說你可能是對的，但那真的很危險啊！為什麼如此相信琳？」

「哎呀，妳該不會是吃醋了吧？」

「我是很認真在跟你說這真的很危險！就算我們兩個硬闖山下，以速度來說只需要打傷一至兩個人，能在其他人趕來支援之前就逃出去吧？根本不必要冒那種被封鎖靈力的危險。」

「開玩笑而已啦，不用一副想要咬人的樣子。」

翔輕輕咳了一下，清了下嗓子才繼續說：

「從戰略上的角度來看，實力什麼的盡量保留比較好，況且真的動手把她們的人打傷了，這可牽連甚大啊……嘛，這是理性上的思考，雖然我習慣做這種事，不過這次決定還是憑感覺居多。」

「感覺？什麼意思？」

本來就要被說服的銀，聽到最後的那句後又像隻豎起了尾巴的野貓，冷冷地瞪著翔。

「就是想要相信的感覺吧？不覺得很難得嗎？她是除了妳之外第一個願意聽我說話的獵靈少女耶？」

翔說到這裡索性停下步來，傳過身來面對銀，畢竟這裡真如琳所說，並沒有感覺到有任何人埋伏：

「想要別人相信自己，當然自己也得相信對方，想來這會是個好開始吧？卻不知道這件事是好是壞了，說不定也會害了琳，令她成為組織的背叛者，落得無家可歸的下場……」

銀回望翔那複雜的眼神，當中既有高興，卻又有憂慮，她不禁伸出了手，握著那對她而言大很多的手掌：

「嗯……我知道了，對不起，剛才的語氣……」

「傻瓜，我知道妳是在擔心，不過妳也得對魔王大人多一點信心呀。」

翔卻是被握得很不自然，畢竟他心裡其實很清楚，銀之前那些接近自己的舉動，和此刻握著自己的手的行為，大多是漫不經意而為，其原因就是銀的心裡對翔的感覺，和對派洛的感覺完全無異。

感覺嗎？不是樣子，不是性格，不是思維，不是能力……而是感覺，女人的直覺啊……

在心中感慨的翔只是感到一片無奈，眼前一個美人兒對自己有所好感，他自然不可能不心動，甚至可以說有點喜歡上，就是因為自己的心裡也有著胚芽，才會同意那重新開始發展的約定。

饒是如此，他對銀這些不自覺、略顯親密的接觸仍然甚至抗拒，此刻自是不好意思鬆手，萬般無奈下只能繼續說：

「況且我覺得啊，如果兩個人相遇，首先便是不相信對方，日後知道對方是真心的話會後悔得很，那倒不如從一開始就相信，最多也不就會被騙一次嘛。」

他說完這裡頓了一頓，沒感覺到銀有放心的打算，甚至勾起他的手指就像情侶那般十指緊扣，當下他也緊張起來，立即借題發揮：

「哎呀，妳怎麼完全沒反應，不覺得這句話好像很感觸，有點帥氣又帶點滄桑感嗎？」

他雖然覺得這樣對銀很是抱歉，但還是裝作有點不快，趁機趕緊縮手。

「呀……對不起，我……不習慣想那麼多，只要是你決定的就好了……」

假如真是這樣的話，那麼妳一開始反對我相信琳這點，便和妳現在自己說的話矛盾了呀。

翔當然不會那麼笨把這番話說出來，就算他和銀相識不久──以翔這個身份來說，但對於銀腦袋不好，做事憑感覺這點倒是清楚得很。

「好啦好啦，這點瑣事不用道歉，還是說回重要的事，我有一個問題得確認……這一路來妳有沒有感覺到那些詭異靈力？」

「詭異靈力？」

聽見翔的話，銀不禁側著頭，單手托著臉頰細想，然後仔細感覺起四周的狀況，卻是露出和琳不久前聽到時一樣疑惑的樣子。

「果然……難怪琳剛才都是一臉奇怪，原來妳和她都感覺不到那些靈力……」

「那些靈力到底是什麼？很厲害的靈嗎？」

「不，靈的話會有像蛋包飯……咳咳，食物的氣味，畢竟這是獵靈者的天生能力，能夠憑著喜愛食物的氣味濃度來進行不同的判斷，但那些靈力沒有何任氣味，甚至感覺不到流動，就像停駐在那裡一樣。」

「嗯……這麼奇怪嗎？等一下，我以前好像遇過……」

銀說到這裡又不禁托起腮子，一臉認真地思考起來，翔也是期待地待在一旁，等了一會兒後銀卻搖了搖頭說：

「不行，記不起來，但我記得確實遇過，和派洛在一起時的事……對不起，我沒幫上忙……」

「好啦好啦，妳又道歉了，就說別再這樣，況且知道這裡有只有我感覺得到，而妳和其他獵靈少女感覺不到的靈力就足夠了，因為這就證明這裡肯定藏了些什麼，一定要再來這裡仔細調查。現在先走吧，今天留在這裡不妥呢。」

翔說完後銀卻仍然垂頭喪頭的失落模樣，讓翔心中不自覺地產生了可憐的情緒，手竟然就這樣伸出去，輕輕地揉了銀的頭髮一把。

就連翔自然也很是意外，當有所自覺慌張縮手時，銀卻稍為瞇起了眼睛，很像享受著的模樣，可是大概因為翔實在縮得太快，有點不太滿足。

是了……以前派洛也是這樣安慰銀，糟糕，是因為剛剛想太多關於他們兩個的事導致的嗎？

翔只覺自己的臉頰微微發燙，當下什麼都不敢說，帶著尷尬率先離開，銀則似乎還沉醉在剛才短短的幸福時光。

【第一集 魔王與最後的魔女】第三章：傑克是個怪人（一）

「藍十字這群人，都已經過了兩天，還真是打算守株待兔啊？」

翔與銀此時都坐在一棵大樹枝幹上、樹葉之下，自然是為了遮擋正午的太陽。

「可是我們不能硬闖，只能靜靜等待了，她們總得要去獵靈。」

銀此時顯得有點沒勁，正無聊地踢著腳，身體輕輕倚在樹幹上，看來是熱得很不舒服，畢竟現在正是開始悶熱起來的初夏。

「唉……這我當然知道，但時間不容許我們這麼閒，藍十字知道魔王出現的事，應該要考慮整個獵靈界都正在把這消息擴散開去，難保不會再像四年前那樣，全世界的獵靈少女組成聯合軍來討伐我們啊？況且我們也不知道『無』何時會從沉睡中醒來，無論哪一方我們都是在和時間競賽啊。」

坐在銀旁邊的翔在說話的同時從懷裡拿出了一張地圖，上面是鳳凰山一帶的地形，當中還有不少以不同顏色麥克筆畫上的路線或者圖案。

「這兩天我們調查的守備圖……還真不得不讚嘆藍十字的能耐，真的把整座山守得密不透風，而且輪值的制度等同表示她們有長時間警戒的打算，得想想辦法才行。」

「翔，真的不能硬闖啊。」

銀這時不禁坐直了身子，直望著翔，畢竟她不擅於部署或者分析的事，她會做的就只有把心裡的想法表達出來，而此刻正正就是擔心翔想要胡來。

「哈哈，我知道啦，不用這麼擔心，儘管我的想法確是挺冒險就是了。」

「嗯？有其他方法？」

翔點了點頭，拿著那張簡略地圖稍為再想了想，然後才說：

「大概會被上次我們偷偷溜進去更危險吧，畢竟現在她們這個部署是知道我們的存在。」

看見銀又一副要擔心起來的模樣，翔趕緊安撫了兩句才繼續說：

「嘛，總而言之我在想的是利用聲東擊西，我們朝東邊移動，適當地獵靈，讓她們調動守備的人，以她們組織的行動，應該會在路線上部署埋伏，我們則趁這個空檔溜回來……」

翔說著的同時在地圖上比劃起來，銀則是很專心地聆聽，直至最後翔說完，她才點了點頭同意。

「那麼我開始封靈了，祈禱藍十字會像我那般預料行動吧。」

翔說完便盯著大樹旁公路的轉角處，集中精神望了數秒後，一輛正在公路上疾馳的私家車突兀地停了下來，內裡的司機也是不見了，換言之他們二人已經進入封靈內，其大小正正以翔的視距作為半徑而成的圓形。

當下翔與銀立即跳下大樹，同時喚出了各自的武裝，沿著公路朝東直跑，畢竟這麼一展開封靈，藍十字的人絕對會察覺得到，代表與時間的競賽立即就開始了。

四周的景色雖沒變，但這一路上卻冒出了很多不同的東西，各種奇形怪狀，看上去像生物，不像生物的，無論什麼東西都有，怪如能夠在空中漂浮的遙控器也是其中之一，這倒是各種最弱小，被歸類於「生物」等級的靈。

這種程度的敵人自不能令二人停步，一路上都是翔一槍一隻，唯有遇到「怪物」等級，也就是看上去兇猛得多的靈，才由銀來出手收拾，至於再上一級的「魔物」，則是不可能那麼輕易就能遇到。

對於實力強大的二人，這種路邊雜魚真的奈何他們不得，甚至連戰鬥都稱不上，以單方面屠殺來形容最為適合，翔靠著量多來補充靈力，銀則靠著質量來補充。

就這樣，按照他們的計劃，他們筆直向東進發，途中經過了幾個城市，整整花了兩天時間，一直就是不停獵靈，保持自己有足夠靈力的同時，也在注意藍十字的動向。

時至晚上將近十時，即距離他們計劃開始已經五十多個小時。

此時翔與銀站在一棟視野良好的建築上，他們早已停止獵靈，反而是四處秘密偵察起來，最後選在這裡討論情況，自然是由翔開始說：

「好了，我們的靈力已經補充到最佳狀態，一路上藍十字把大部份人調派在我們後面，大約是城市外的位置，然後還有小部份人越過我們在下個城市等待，應該是準備在下個城市截擊我們。」

「嗯，所以差不多該進行下一步了？」

翔闔上眼睛，想著應不應該再多獵靈一天，而這次則是改往東北方向，令藍十字得再重新部署，最後才偷偷往西南繞回去鳳凰山。

不，這樣說不定反倒節外生枝，讓對方思考我們這樣的舉動，還是就這樣進入下一步吧……

翔在心裡下了決定後便睜開眼睛，朝銀點了點頭：

「進行下一步，偽造我們繼續往東要去下一個城市的痕跡，然後隱藏氣息從偏南的方向繞回去……」

打定了主意之後，二人便直接從大廈的外牆滑落地面，這次卻也不是肅清路上的靈，而是隨便殺了幾隻便快速前進──表現得就像他們察覺到藍十字而趕路一般。

這便是翔的計劃，之後他們會失去蹤影，藍十字當然會察覺這一點，那麼藍十字理應會考慮翔二人知道她們的主戰力將從西面迫近，他們二人這麼一加速前進，該是會向東逃跑，這便會落入他們預先秘密埋伏在下個城市的人員。

當然，這個前提是翔與銀二人沒察覺到藍十字有在下一個城市設下埋伏，卻沒想到這一切都是翔的計劃，他們二人早就探查好一切。

本來花了兩天多的路程，這次卻只花了六個小時就回到去鳳凰山。畢竟這一次既不用獵靈，又不用察看藍十字的詳細狀況，因此二人前進的速度異常地快，在第二天還沒日出的時候就已經到達鳳凰山南面的山腳。

「只剩下當初一成左右的守備人員，這很合乎情理，畢竟這裡是我們第一次出現的地方，如果完全沒人反倒不合理了。」

翔以很輕鬆的口吻說，畢竟在這樣的情況下，以他和銀的實力可以輕鬆在不被察覺的情況下潛入。

【第一集 魔王與最後的魔女】第三章：傑克是個怪人（二）

「嗯嗯，還是趕快進去吧？話說翔你已經知道要去哪裡嗎？」

「上次來到這裡時南面和北面都有很多停有特殊靈力的地點，依照那樣的分佈情況，應該至少有七、八十處，不過當中有幾個特別強的，就以那幾個為目標吧。」

二人談著的時候，已經確認好守衛的分佈，很快就找到了一個盲點，順利地潛入到鳳凰山之中。

這一路上翔專注於感覺那些特殊靈力的位置，銀則注意有沒有藍十字的人發現他們，進展依然順利。

只是正當翔帶著銀朝那個位於樹林和灌木林之間附近的特殊靈力點時，他突然橫手攔住緊貼在身後的銀。

「什麼事？」

銀自然不禁衝口而出，因為她一直都在注意附近有沒有獵靈少女，而想當然此刻仍是感覺不到，所以不解翔這突然的舉動。

「噓……前面……好像有人。」

翔之所以說得這麼猶豫，自然是因為這裡不可能平白有什麼人在，畢竟現在可是凌晨，在這樣的地方加上這個時間，實在太巧了。

畢竟他們是獵靈者，對於沒有靈力的普通人類，自然不可能憑著探測靈力的能力預早感覺得到，所以翔是憑著那粗沉的呼氣聲來判斷的──已經近到連呼吸聲都聽到了，只是因為四周太過昏暗所以看不到對方而已。

就在這時，一道昏暗的黃光照射住二人，銀幾乎就要跳到樹上準備要展開攻擊，幸好翔及時拉住了她。

因為當那道黃光射來時，翔憑著那經由靈力所強化的視力，能夠看清楚那個人的樣子，頓時心裡的緊張情緒也一掃而空。

「喲，魔王大人，你這也太慢了吧？」

那是個身穿整潔高級黑色西裝的年輕男人，卻打了一條花色的領呔，穿著缺了鞋油與保養的深褐色皮鞋，這身裝扮毫無疑問完全和這郊野不合。

即使那看得出是久經鍛鍊的身材，加上寬橫的骨架把西裝穿得很好看也好，就是與這個環境完全不合。

至於那黑色的短頭髮，修了個略略蓋住額頭到眉上的瀏海，那雙讓人根本無法有任何記憶的普通黑眼睛，還帶著柔和微笑的清秀公子臉，在這個時候出現在這裡，自然是詭異到極點。

「傑克……真虧你這個普通人能爬到這裡來，要是能抹去那滿頭大汗，以及調整一下那吃力的呼吸聲，我真會把你列入魔王後備裡。」

翔面對那充滿挑釁味道的口吻，也是毫不留情地反擊，之所以能夠表現得如此輕鬆，自是因為這個人對他的幫助可謂不下於銀。

「哼，那還真感謝啊，比起注視魔王，自己當當魔王也不錯。」

對於傑克的話翔只是一笑置之，然後稍為收斂起來說：

「好啦，玩笑就到這裡……你為什麼在這裡呢？官員先生。」

「哎唷，你這樣說我會很傷心耶，關於這鳳凰山的事還不是因為我的幫忙你才知道嗎？這麼快就想甩開我，這叫做過河拆橋、過橋抽板喔。」

「重複的意思不用說兩次，況且我們哪有甩開你，你現在不就站在這裡嗎？」

「哈哈，這樣最好，這次來不為什麼，就是給你帶一個消息，和一件重要的東西。」

傑克說著的時候從西裝內袋裡拿出一個小袋子扔給翔，後者接過打開後發現是兩部類似智能手機的物體，一藍一銀。

「這是？」

「獵靈少女的通訊器，能夠穿透封靈的特殊機器。」

翔也不答話，只是點了點頭，他以前看過其他組織的少女使用，當時甚至好奇到底用什麼方法才能穿透那能夠阻隔一切的封靈。

「而且這個還是特製的，有高度的加密和反追蹤功能，至少以目前藍十字的器材沒辦法竊聽，所以你可以放心用這個和琳聯絡，內裡有登記好她的聯絡號碼。」

翔本是滿意地拿著通訊器把玩起來，甚至想問有沒有辦法弄到藍十字正在使用的通訊器材，可是當聽到傑克最後兩句話時卻不由得愣住：

「等等，你剛才提到的是藍十字的琳？」

「不然咧？」

「為什麼……」

只是翔還沒問完，傑克已經給了讓人想揍他的答案：

「呵呵，這就是商業機密了，畢竟我可是注視魔王的男人，這點能耐還是得有吧？至於你嘛，就好好努力囉。」

傑克說到這裡便朝翔走去，就這樣直接越過他們二人，頭也不回地說：

「物品我送到了，然後就到消息……因為你的無能，現在獵靈界都開始流傳魔王降世的消息了。」

「你……你還好說！當初還不是你說會替我壓制下來，現在才一個星期就傳開去了！」

「怪我囉？我已經有好好在做，要不然不是一星期，而是一天呢。要是當初你覺醒時沒放過發現的獵靈少女組織，而是直接把她們整個滅掉的話，你的存在根本就不會傳開去……好吧，總而言之，你就乖乖加油。」

當傑克說完這句話的時候，他早已拿著手電筒消失於黑暗中。

對此翔輕輕嘆了一口氣，與在旁一直沉默不語的銀再次邁開步伐，畢竟眼下已經沒有發呆的時間了。

翔把銀色的通訊器交給了銀，她接過來塞進裙子的袋裡後，全身抖了一抖，就像毛髮沾濕了的貓咪一般：

「他真的很奇怪，讓我很不舒服。」

「他只是個普通人，卻一頭樁進獵靈界的事裡，就是這點很奇怪吧。」

翔隨意地回答，畢竟傑克是個怪人這點，他們又不是第一天才知道。

留名

好耐無見……WTSAPP散左之後就真係散左
之後有冇GROUP番埋？

【第一集 魔王與最後的魔女】第三章：傑克是個怪人（三）

「噗，那時我剛剛找到你，你還未變回魔王，還不是一樣對獵靈界很好奇？」

對於銀的反問，翔可沒有辦法辯駁，畢竟這是事實，他只好轉過話題：

「別說到我頭上來，要談還是繼續談傑克的事。不過就算他再奇怪，也不得不說他在各方面都是個很好的幫手呀。就像他說的那樣，要不是他提供資料，我也不會知道鳳凰山這裡有這麼特殊的狀況。」

「那還是不談好了。」

就在翔笑著銀這反應時，被他塞進大衣內袋的通訊器突然顫動起來，他看見畫面的來訊者是傑克，便轉頭望向了銀，她也是拿出了通訊器，二人相望一眼便立即接聽：

「怎麼了？你剛剛不是才急著走，現在又來找我？」

面對翔一開口就是挖苦，傑克立刻予以反擊：

「魔王大人該不會和銀相處得多了，腦筋變差了吧？我一直待在山上不就會引起藍十字懷疑嗎？誰叫你們一直在城市裡大鬧，我在那裡找上你們不就等於向藍十字曝露自己的存在了？況且你以為這裡是什麼時代？給我立即、立馬、立刻抬頭望望天空，就算肉眼看不見你也知道這個現實世界裡有名叫衛星的東西吧？」

翔可倒沒想到這一點，一時之間不禁流起了冷汗，不過還是很快收拾了心情，並把這件事在心裡默默記下來，告誡以後的行動也要把這點列入考慮。

似乎因為翔一時間沉默了，傑克很是高興地繼續說：

「哈，這樣就嚇怕了？不過你也不用那麼擔心，雖然我剛剛說的事不是做不到，但要做還是受到很多條件限制啦。」

聽到這樣的話，翔立即理解到這只是傑克對自己那番挖苦的還擊，當下他也不再跟傑克胡混，直接投降。

只聽傑克那愉快的笑聲透過通訊器傳來，好一會兒後他才接著說：

「嘛，回到正題上。在跟你說了鳳凰山的事之後，我又接著調查了一些不同的方向，然後知道了一個很有趣的傳說──十萬八千山神，他們啊……」

「要說廢話的話我就要掛斷囉，畢竟我們這邊也在趕時間。」

翔聽到傑克那口吻就知道他要東拉西扯一堆有的沒的，不過他也知道剛才提到的那個故事說不定很重要，所以才勉強按捺著。

只是傑克卻不是說他知道的事，而是反問說：

「你們也在趕時間……這麼說來，你是第二次到鳳凰山，上面果然有什麼吧？」

「還在調查，但已經確定這座山裡有很多地方有些很特殊的靈力積聚，上次原本打算先繞一下看看情況再仔細調查，但沒想到藍十字的反應那麼快。」

「當然快啊，想想你現在身處的位置，和你當初覺醒的地方也沒距離多遠吧。」

翔倒是從沒想過傑克所說的這番話，不過他現在也沒心情理會這件事，畢竟他的存在已經在獵靈界流傳，所以目前和時間鬥快這一點並沒有改變，便直接打斷了傑克的話說：

「總而言之我這邊目前有的資訊，就是只有我這個魔王能感覺得到那些特殊靈力，這一次就是要仔細調查那到底是什麼，那麼該你說說那個故事了吧？」

對於翔這帶點命令的口吻，傑克這次倒沒有什麼不滿，很是爽快地回答：

「其實詳細的資料不多，你知道我又不是藍十字的人，這個地方所留下來的資料還是藍十字內部最多吧……咳咳，關於那個山神的事，年代已不可考究……」

「那麼到底該把它當成歷史還是傳說？」

「嘖……都可以，隨便你吧，就像我當初跟你說『無』的線索，我只是提供篩選出來的情報，到底有沒有用就靠你自己分析了。回到正題，鳳凰山原本就是山神族居住的地方，到底是不是神根本不是重點，你就當成一個名字來看待就好了。」

傑克大概猜到翔又會問些有的沒的，所以索性在話裡先說清楚：

「也許就是因為那裡有大量山神居住，因此變成了大型靈區……」

「等一下，靈區是記載來的？這個故事中有獵靈少女？還是說，那些山神本身就是獵靈者……」

「停，停！不提供問答，這樣你問我答不就要說到明天？都跟你說我能找到的資料少得可憐，這些都是不可考究時代的資料呀，你猜我想要，隨便就有？總之因為有這樣的記錄，所以說不定真的有山神在這座山裡……」

一直沉默就像是個旁聽的銀終於忍耐不住，停下已經轉換了好幾次的舉動，在這個時候插話：

「傑克先生，難道這些山神是上古的靈，和『無』有什麼關係嗎？」

「嘖嘖嘖，聰明機智的銀小姐，我可沒有說山神是上古的靈喔？這可能只是種不同的稱呼，說不定山神是代表另一種外貌和我們不一樣的『人類』而已喔？嘛，不過妳倒真說到重點了，山神是怎樣的存在和你們要調查關於『無』的資料沒什麼關係。」

翔聽到這裡禁不住苦笑。「少廢話了！」──他真的想這樣罵一句，不過他知道這樣又會和傑克鬥起嘴來，無奈只好把話都吞回肚子裡。

至於銀對於自己被損了也是一副毫不知情的傻模樣，還請傑克趕快說重點。

這反倒讓傑克討了個沒趣，把本來還想挖苦兩句的話都吞回肚裡，直接說：

「祭祀──山神族似乎有著某個宗教信仰，詳細不清楚，但他們似乎供奉著某個神靈。」

「你該不會說『無』吧？」

這時翔的腦袋總算豁然開朗起來，他聽了傑克一堆長篇大論的廢話，這時才真的把所有線索貫穿起來。

「哈哈，你怎麼想是你的事，我能夠做到的就只有那麼多了，驗證和實地考察可是你們要做的事。」

翔聽到出來，傑克這反應很有可能就是在暗示自己猜對了。

翔聽見傑克多說了兩句後想就這樣掛斷，他立時想到了重要的事連忙說：

「等一下，我知道你一定會利用琳，因為你知道她能弄來很多資料，但我也請你小心一點照顧她，別害她……」

「別害她成為背叛者嘛？哎呀，我們的魔王大人還真是仁慈。這個我不會答應你，你知道我是如何辦事的，我從來不會強迫任何人做任何事，只會提供選擇，決定權可在她的手上。」

【第一集 魔王與最後的魔女】第三章：傑克是個怪人（四）

翔沒有立即答話，因為他知道──至少從認識到目前為止，傑克的確就像他所說那般辦事，而且這番話其實也已經等同答應了。要是萬一他真的拖累到了琳，那麼他必定會想盡辦法處理掉，至少處理掉因為自己而拖累到的部份，這就是他所謂的「讓人選擇」。

「好吧，最後還有一件事，你有沒有辦法弄到藍十字的通訊器材，應該是類似能夠塞進耳裡的耳機吧？這樣和她們遇上時就可以知道她們之間暗地裡的指揮狀況。」

「少作夢了，那東西是藍十字組織內部自己研發的，外人怎麼可能……」

就在傑克罵著翔時，翔與銀卻不約而同緊急剎停本來輕快的前進步伐，同是異常緊張地四周張望。

「傑克，先掛斷，這邊有些不妥……」

翔說完後也不理會在另一邊扯著嗓子大罵的傑克，掛斷了通訊並把通訊器放回到大衣內袋裡，銀更是二話不說直接把通訊器塞回裙袋，露出一副沉著認真的表情。

「銀，我們是被關到封靈裡沒錯吧？」

翔壓低嗓子，一副小心翼翼的模樣說。

「嗯……但是很奇怪啊，一直都沒察覺到附近有獵靈少女。」

「我也是……」

就在翔皺起眉頭，還未知道該前進還是後退時，不遠的前方突然傳來一道像是野獸的嘶吼聲，然後又是一道，又是一道，一道道駭人的叫聲此起彼落。

「該不會是……被靈困進了封靈裡吧？」

正當翔說出這種違反常識的話時──畢竟一般來說會用封靈的只有獵靈少女，儘管理論上靈懂得使用封靈，但目前根本沒出現過這樣的事。

只見前方不遠處的幾棵大樹竟然被連根拔起，然後像炮彈一樣朝他們飛來。

看見這詭異情況的翔與銀早已在躍起的同時喚出了各自的武裝，並且因為沒了大樹遮擋的緣故，終於看到是什麼在攻擊他們了。

那是四公尺來高的人形生物，一身橘黃色的粗糙皮膚，頂著個光頭，一雙深紅色像是被憤怒注滿的眼睛，五官的模樣也像是依照人類的比例放大，全身只穿了一條破布遮蓋重要部位，以巨型野人來形容無疑是最為恰當的說法。

「該不會是山神吧……」

翔因為剛才聽了傑克提供的資料，難免會產生這樣的聯想，面對六隻巨型野人，此時他們正鎚著自己的胸口咆哮起來，場面實在很是震撼。

「而且靈力的量恐怕是魔物級別，要怎麼辦？」

當翔與銀二人翻身退後落到稍遠的樹梢時，銀頗為緊張地問。

「還能怎麼辦？這樣的靈力量可沒辦法直接以靈力硬砸去破壞封靈，殺啊！把他們殺掉！」

翔比起緊張，更多的是焦急，因為這樣的封靈展開，很有可能會被山下藍十字的人員發現，因此他們必須盡快解決掉，才剛說完後便立即接連扣起扳機。

黑白靈彈激射而出，只是那群野人根本連瞧都沒瞧，任由子彈打在自己身上，同時以詭異的速度朝翔與銀的位置奔去，進入攻擊範圍後便是一個挾帶風聲的大鐵拳轟來！

【第一集 魔王與最後的魔女】第四章：十萬八千山神（一）

翔與銀可剛剛才見識過這群野人力氣大得能把樹連根拔起，當下二人都不敢硬接，翔採取向後退的策略，銀則是向旁輕輕一躍閃避。

待得大鐵拳把二人本來所在的位置轟個稀爛，樹幹應聲折斷，落葉飛舞之際，銀早已在旁看準機會，拖著鐮刀在野人的前臂劃下一道深可見骨的血口。

一聲幾近瘋狂的咆哮爆出，恍如一道震波，首當其衝的銀耐不住倒退，這令她稍為失去平衛，不知何時另一隻野人已經奔到不遠處，一條長腿就像彈弓一般直掃向銀。

這時翔已經補充好靈彈，看見銀落入危險，二話不說便扣下板機，這次再也不是射野人的身體或者手腳，而是直接瞄準五官連射。

饒是如此，野人的速度比想像中還要快，銀無奈下只能扭身，橫向架起鐮刀，就這樣硬吃了一記踢擊，整個人橫空飛出了二十多公尺，還撞斷了途中的一棵大樹。

「銀！」

翔大呼的同時想要趕到銀的身邊，可是另外四隻野人這時已經一口氣縮短了雙方的距離，他落入野人能夠藉著爆發而攻擊到的位置。

「我……沒事！」

銀從一片泥塵木屑中大喊回應，只見當中混入了不少黑色的霧氣，猶如火焰一般搖晃。

翔對此輕輕吁了一口氣，因為眼前又是一記巨型重拳來襲，他只來得及向後一跳，剛才所站的位置便已經被轟成碎屑，他在半空中朝揮拳的野人面部轟去，自然是因為之前狙擊時，野人對於五官的攻擊有用手來防禦。

「銀，確認的弱點有五官，再找，總有致命弱點！」

翔這時一個後空翻落到地上，卻也不敢待在原地，以快步繞著野人跑起圈來，雙槍不停點射，饒是如此卻也只能阻礙兩隻野人的行動，另外還有兩隻不停揮拳踢腿，把他經過的路全都轟成大坑，半個森林幾乎都被夷為平地。

想當然剩餘兩隻野人都在攻擊銀，那邊的情況和翔這邊不同，比起翔打帶跑的方式，銀採取的是對攻的策略，畢竟翔的槍只有在射擊五官時才有威脅，她的鐮刀卻是能夠輕易割開野人的皮膚甚至肌肉。

只是任憑銀的速度再快，也僅比這些看上去笨重，實則敏捷得離譜的野人快上一些，她便是藉這點優勢才勉強和兩隻野人打過不分上下。

嘖……再這樣下去沒完沒了，該死的槍雖然看上去方便，但基本的子彈根本沒辦法提高輸出，面對這種皮厚肉粗的傢伙簡直是被吃得死死……

翔在心裡連連大罵，他的速度雖不及銀，可是也因為槍牽制的便利，才可以和四隻野人鬥至現在還未有半點損傷，雖然他知道打下去絕對會是二人的勝利，但要花的時間實在太多了。

只見翔對面前一拳轟來的野人，二話不說就輕輕一蹤，在野人手臂上連踏兩步從野人頭頂跳過，翻身朝其後腦袋連轟三槍，迫得在旁想要趁機攻擊的另一隻野人不得不去保護同伴，他才總算是避過了野人這波攻擊，可是另外兩隻又準備夾擊了。

「銀！別保留靈力了，反正殺掉這些傢伙肯定能補充不少！」

翔大喊的同時蹲下身體讓落地的自己滑行起來，勉強躲過野人的一記猛烈橫掃，接著便轉過身直面這隻一時間難以行動的野人：

「戰技──零時狙擊！」

只見翔闔上左眼，以右眼死盯這野人那光兀兀的腦袋，頓時一個以靈力凝聚出來的白圈在腦袋上面出現，然後在中間劃了一個黑色十字，就像玩電動遊戲時射擊的準星一般。

翔的視線此時已化成一點，直盯著那黑色十字的交叉點，接著他舉起白槍朝天一開，一顆大如西瓜的白色炮彈直射天際，當炮彈沒入夜空就這樣消失的時候，突然一道猶如激光炮的強光從黑夜中直轟地面，轟的位置正正就是那隻野人的腦袋！

這一擊既強又狠，且不像之前那些普通的黑白靈彈，射在野人身上後不過擦出些許火花就消失，而是儼如一把電鑽鑽入精鋼，併出強烈白色光芒之餘，亦一點點穿過野人的腦袋，然後直轟入體內，繼而從下方穿出沒入地裡，轟炸出一個一公尺來寬的坑洞。

這隻野人絕對死透了，連最後的嘶叫都沒有發出就化成碎光消失，而翔則是感覺到超乎想像的靈力量回到體內，甚至連一路從城市奔到這裡的消耗都一口氣補回。

好，用一成的靈力就能轟掉，畢竟這等於消耗十分之一的生命……

翔在心裡如此想著時，才剛從收窄的視野恢復過來，這才察覺到其中一隻野人不知何時來到身旁，拉滿弓的拳頭混著因為同伴死去而悲傷的咆哮直朝他轟落。

不好！來不及躲開！

【第一集 魔王與最後的魔女】第四章：十萬八千山神（二）

「戰技──零之鐵壁！」

翔舉起白槍的同時使用上戰技，即使他剛剛才看過銀勉強抵擋的結果，眼下卻再沒有別的選擇。

只見白槍發出柔和的白光，像是交織出一面盾牌，巨大的拳頭就是轟在這面盾牌上，猶如發射大炮的爆炸聲轟然炸響，這道光盾迅即滿佈裂痕，好險的是並沒有碎開，翔便已經被轟飛出去。

就在翔被強大的衝擊力轟得眼前一片模糊時，銀的聲音猶如刺骨的寒氣響起：

「戰技──閃爍之夜！」

待得翔落地數個翻滾才止住衝力，銀的身影突然從數十公尺外、與兩隻野人纏鬥間消失，當她再次出現的時候已經在剛才攻擊翔的那隻野人身後，只見在半空中的她揮下鐮刀，就像收割的動作一般，從背後輕鬆拿下了野人的人頭。

一時之間兩隻野人先後被殺，其餘四隻野人不懼反怒，彷彿在噴火的雙眼直瞪二人，龐大的身軀猶如一面鐵壁向二人撞去。

這之間翔與銀的眼睛不過接觸了一瞬間，然後二人彷彿都知道對方的打算，不需要說話就交換了對手。

「戰技──零式風暴！」

「戰技──夜雨風腥！」

二人同時喊出了戰技的名字。

只見翔舉起雙槍，各指向原本追著銀的兩隻野人，然後扣下板機，一黑一白看上去與平常無異的靈彈激射而出，卻在即將命中的時候化成數以十計的細小子彈，全都轟在了兩隻野人身上。

銀則是立起鐮刀，其上面的黑色霧氣遇風即動，一吹即鼓，分出一大團黑色雲朵，而這雲團在轉瞬間化成細如毛針的雨點，猶如一面針牆朝追著翔的兩隻野人射去。

二人的攻擊幾乎同時命中，翔的攻擊雖然明顯較弱，但是因為之前銀早已在這些野人身上開了不少傷口，因此產生了很好的效果。銀的攻擊則沒有造成大範圍的傷口，那些毛針雨卻擁有很強的穿透力，把兩隻野人都打得滿身是洞。

而藉著這些傷害累積起來，那些野人的靈力自然有部份轉移到治療上，就是這麼緩得一緩便分出了勝負。

翔趁著這時間再使用了另一招戰技「黑白零動」，花了數秒時間積存靈力，然後一道光束大炮就射出直接把兩隻野人同時蒸發掉，至於銀則更乾淨俐落，一個閃身來到兩隻野人背後，一人一刀解決掉。

「呼……糟糕透頂，不過封靈的確解除了……」

翔重重地吁了一口氣，解除武裝的同時接近銀說。

「翔，你沒事吧？剛剛不是硬吃一下嗎？」

銀也是立即跑向翔，一臉緊張地或摸或捏著翔的右手。

「還好，反正靈力多，骨裂什麼的差不多治好了……倒是現在，之前的問題還沒解決，又出現更多的謎團了。」

銀還繞著翔走了一圈，確認他全身的防護服完好並且也沒有其他傷痕後才總算放心地輕吁了口氣，頓時整個人像是乏力倚在旁邊的樹幹上，這才撥弄好因為戰鬥而弄亂的頭髮說：

「謎團？是指靈用封靈？那不是很正常的事嗎？靈力的使用技巧都是靈教我們的，他們會用很正常啊？」

銀這個疑問自然是因為在開打前，翔那番驚訝得脫口而出的話。

翔輕嘆了一口氣，心想雖然目前趕時間，但因為剛才的戰鬥，他得花些時間來思考一下，所以向銀解釋說：

「不是這麼簡單。好吧，首先我們知道只有靈物或者神物等級的靈才能與人類簽訂契約，所以一般來說魔物或以下等級的靈都會以其他方法來增強自己的靈力，例如襲擊其他靈或者以各種手段從人類身上吸收……咳，但沒必要選獵靈少女，因為我們的靈力是不會為他們所吸收的，對於靈來說，獵靈少女甚至連普通人類的價值都不如。」

「是喔……我都忘了這一點，所以為什麼要襲擊我們呢……」

看見銀那打起精神，一副努力想要替自己分憂的樣子，翔不禁微笑說：

「這點不難猜想，其實從頭開始想就能夠理解，首先這裡是藍十字的地方，雖然是座大山，但因為沒有什麼人居住，因此只能算是個小靈區，根本不應該有這麼多魔物等級的靈，況且就算真的有好了，也應該會被藍十字定期獵殺，而不是像早幾天我們來的時候，完全沒有人在這裡看守。」

「誒！這麼說來也是……」

銀完全不介意自己的鼻子被翔牽著走，眨著眼睛等待著翔說下去。

「所以問題應該轉移到這裡為什麼有那些靈，而我的推想很簡單，就是和那些積聚而且獵靈少女無法察覺的特殊靈力有關，再加上這些靈是主動攻擊我們，不得不讓我這樣想……他們是在保護某種東西，而我甚至覺得，是因為我這個魔王出現了才導致這些事發生，可以想像成因為我的出現而觸發了什麼防禦機制吧……因為這裡有只有我才能察覺得到的東西。」

「啊！原來如此！」

「好啦，不用那麼驚訝，這只是很普通的推論而已，眼下重要的問題倒已經不是前面還有多少這樣的守護靈，而是……這番封靈完全沒讓山下的藍十字察覺嗎？我只想到兩個可能，最有可能的是這封靈也和那些靈力一樣，普通獵靈少女察覺不到，另一個則是最壞的可能，她們索性不來查探，直接匯報上級去了……」

翔說到這裡卻是在心裡嘆了口氣，因為這是個無法求證的問題，但是現在就得立即決定──決定繼續調查那些特殊靈力還是撤退，日後尋找機會再來一遍。

【第一集 魔王與最後的魔女】第四章：十萬八千山神（三）

銀雖然想不通到底是哪一種，但憑著她那優越的感覺，也能夠察覺翔在心裡猶豫著什麼，便伸出手搭著翔的肩頭：

「無論你想繼續下去還是撤退，我都會支持你的。」

那是發自真心的誠懇眼神，翔不禁有點出神，畢竟他實在分不出這份真心到底是對上一代的魔王派洛，還是現在的他。

不過這樣的想法在他的腦海裡只是一閃即逝，因為他早已經決定過不再多想，亦答應了與銀重新從同伴關係開始，畢竟他實在不討厭──更應該說有點喜歡銀這種什麼都能拿出來說、不會把事藏在心裡的人。

想當然，外表什麼的還有其他可愛得讓他禁不住微笑的性格也很重要就是了。

就在這些有的沒的都被翔拋諸腦後，他亦作出了決定──繼續探查下去。

二人稍為商量了再遇到那些野人時如何戰鬥後，便開始小心翼翼地前進，其實他們已經距離目的地不遠──那個從上次的視察中，擁有最多特殊靈力的地方，也就是處於半山略低的位置，介乎樹林區與灌木林區之間。

畢竟銀無法察覺那靈力的位置，所以自然是由翔帶路，當她看見翔停下來望著那超過五十多度、差不多一個人來高的陡坡時，不禁稍為睜大了眼睛，身體稍為前傾用手敲摸著山坡同時說：

「就是這裡嗎？可是我什麼都看不見？」

「嗯，就是這裡沒錯，其實我也看不見，只是感覺得到……」

翔望著這以肉眼實在找不出有什麼特別的陡坡，一時之間倒不知道可以做什麼，正當他考慮是不是應該稍為挖一下的時候，在旁的銀雖然沒摸到什麼特別的東西，卻突然驚呼了一聲：

「我想起來了，我和派洛是在百慕達三角洲那裡遇到的，那些會殘留在定點位置的靈力。」

「喔？妳和派洛為了躲避獵靈少女追殺所躲藏的地方？」

「嗯嗯，不過那裡又和這裡不一樣，因為就算是我也能察覺到那靈力，而且很有趣喔，普通人是看不到陸地的，只有使用封靈之後才會……」

「原來是這樣，我愛死妳了！」

翔不用銀說下去就已經知道她要說什麼，不禁脫口打斷了銀的話，然後就盯著那股特殊靈力施展封靈。

銀聽到那句話立即就是一副愣住的模樣，甚至當眼前突然起了變化也沒有反應過來。

那處陡坡竟然變成了一道石製的拱門，內裡的石壁上還泛著幽幽的藍光，似乎是作照明之用。

「喂，銀，妳怎麼了？該不會就這樣已經被嚇到了吧？接下來可還要進去探險喔？」

翔沒想到是自己那句沒經過大腦而說的話害銀變成這個樣子，直至他在她面前揮了好一會手後，她才反應過來：

「沒……沒事！原來這是封靈裡才會出現的秘密通道，趕快進去吧？」

才不像沒事……嘛，算了。

翔也不再多話，因為石道挺寬的關係，二人能夠並肩走進去，通道就和外表一樣，是以殘舊泛黃的石磚砌成，至於那些奇怪的藍光則是鑲嵌在石磚裡的光滑石頭所發出，雖然這樣顏色的光令氣氛變得詭異，卻免去了他們的麻煩。

二人就這樣走了幾分鐘，拐了幾次彎，沒遇到什麼危險的機關，差不多前進了五、六十公尺後，來到一間藍光通明的大型石室。

大概五百多平方尺的方形石室，樓高整整六、七公尺，很明顯會讓人聯想到是剛才那種野人所搭建的建築。

在這大型石室中最早吸引二人眼球的，是那放置在正中央一副非常巨型的石棺，那處還特別造了一個昇起的平台，平台的四角則各有一根在頂端鑲上那種發光石頭的方柱，除此之外這間石室就沒其他東西了。

翔本來還想先去調查石棺，畢竟這是石室裡唯一的物件，再加上又放在中央，不過當他看了四周一眼後就打消了這個念頭，改而走到石壁前仔細觀看石壁，銀則是默默地緊隨其後。

很快翔就猜想到上面的是什麼，便跟身後的銀說起來：

「銀，妳看，這些全都是壁畫。」

「壁畫？在牆上面這些奇怪的圖案嗎？」

「嗯嗯，妳看看，這群圖案不就很像剛才我們遇到的那些靈嗎？全都跪拜著什麼，不覺得有點像他們在供奉……可惡，這裡很模糊看不清楚是什麼……」

翔一面說著的同時帶著銀繞這石室走了一圈，無論怎樣看，翔只猜得出他剛剛跟銀說的那些圖案似乎是關於祭祀，剩餘的就再也看不懂了。

「而且這裡和那裡，還有那裡……有著重複性，很可能是文字而不是畫像，看來還是得要找傑克幫忙。」

「又要找他？」

銀看來始終無法對傑克釋懷，又嘟起了小嘴別過頭去咕噥起來，翔回過頭看到她這個模樣，不禁笑了起來：

「嘛，算了。畢竟我們不是考古學者，只是也不知道他們能不能看懂就是了……總而言之先用通訊器拍下照片，畢竟那麼像智能手機，應該會有拍照功能吧？」

不過在翔說完，拿出藍色的通訊器檢查時就不禁苦笑，竟然沒有鏡頭。

「罷了，之後再想辦法，先再調查一下這間石室吧。」

翔說完自然走到那石棺前，畢竟除了這東西，真的只剩下地板和天花板了。

【第一集 魔王與最後的魔女】第四章：十萬八千山神（四）

銀已經沒再想傑克的事情，乖乖地跟在翔後面，看見他二話不說就伸手敲打起石棺，臉色不禁有點發白地小聲說：

「這東西內裡應該放著死人吧？」

「如果是尋寶獵人應該會想成寶物？嗯……這種事還是不要開玩笑比較好，畢竟這東西總是愛伴隨什麼咀咒。」

翔說著的時候已經繞著石棺走了一圈，自然也是敲了一遍，卻沒有發現什麼特別之處。

銀則沒有跟著翔繞，而是稍稍退後了一步站在了台的邊緣，看見翔接著的打算禁不住驚呼：

「咦，你真的要打開它？」

其實就在銀說著的時候，翔已經動起手來想要推開棺蓋了。

「眼下也沒什麼其他東西可調查了，只能這樣做囉。」

翔說完便深吸了一口氣，用盡力氣推，可是即使以他那靈力強化過的力量，竟然還是推不動棺蓋。

「那個，妳能不能幫個忙？這東西比想像中還要重……」

「真的要推開？這好像不太好吧……」

「喂喂，難道說妳真的怕我剛才說的咀咒？還是其實有怕鬼這麼可愛的屬性？但明明一直面對各種怪模怪樣的靈耶……」

翔看得出銀真的一副不怎麼願意的模樣，所以便開起玩笑來想緩和一下，畢竟調查是一定要做的。

「才……才不是！只是覺得這樣做，不會很不尊重內裡躺著的人嗎……」

這反應不就代表真的怕鬼嘛……

翔心裡雖然是這樣想，嘴裡當然不會拆穿：

「那就抱著尊重的心情去推開吧？畢竟不推不知道內裡放了什麼，真的怕打擾到的話，之後好好道歉不就可以了？」

既然翔說到這個份上，銀在那邊彆扭了一會，只是再不情願也只好加入，在翔倒數三聲之後，二人同時用上全身的力量，總算把棺蓋緩緩推開了。

只是這棺蓋還沒被搬動到讓人足以看見內裡有什麼時，這間石室突然震動起來，就像大型地震一般，大量的灰塵從天花板落下，那些詭異的磨擦聲自然讓人聯想到這裡要塌下來。

不過這震動來得急，去得也快，甚至快得翔與銀才剛反應過來，打算趕緊逃離而跌跌撞撞跑出幾步之後，這震動便已經停下來。

「看來是機關沒錯了……」

翔冷靜過來打量四周，立時便看到其中一面石壁凹陷進去，似乎是一條隱藏通道，但也發現了一件非常重要的事：

「不過這邊也落下一道石門，入口被封上了。」

銀自然看得到這情景，不過她並沒有慌亂，充滿危險意識而保持冷靜的她反倒注意到另一件事：

「裡面有靈力傳出來……」

翔聞言也立即集中精神，隨即感覺到銀所說的靈力，他認真想了想後說：

「雖然說把這石門轟掉應該不難，但還是先進去看看吧。」

「嗯，小心一點。」

銀大概心想重要的線索就在內裡，所以就算覺得危險也沒多說什麼，而是小心地跟隨翔進入那隱藏通道之中。

這通道並沒有多深，只是因為沒有那種光石照明，所以才像看不見盡頭，其實二人不過走了十來步就到了盡頭，緊接著的是一條往下垂直的石梯。

翔閉眼想了想，便轉過頭來向銀說：

「嗯……銀，還是妳先爬吧？」

銀似乎沒考慮翔在想什麼──畢竟要是她在翔之後爬，萬一翔抬頭就是一番怡人的風景。她想到的只是自己應該保護翔，自然應該先爬下去，當下應了一聲就立即往下爬。

二人才往下爬了十多公尺，就發覺這已經不是一道垂直的方形石道，而是另一個世界。

沒錯，以世界來形容最為適合，這裡廣闊得看不見盡頭，與石道不同的是，這裡似乎都是以那種發出幽暗藍光的石頭所製，所以論亮度及視野是完全沒有問題的，亦因此他們才能夠看到這一望無際的地下洞穴。

「嗯……與地面至少還有一百公尺的距離，就算不畏高也很不舒服呀，只有這樣的垂直石梯，要是這條梯沒了不就上不回去嗎？」

翔嚷著的時候銀已經不是爬梯，而是抓住邊緣，以靈力保護著雙手快速滑下去，他也只好跟著以同樣方法滑下去。

待得雙腳觸地，翔才總算鬆了口氣，只是在這地底世界中，不論是抬頭還是四處張望，根本什麼也沒有。

「要前進嗎？但說不定會迷路回不來這裡。」

聽見銀帶著猶豫與有點苦惱的表情望著自己提問，翔不禁苦笑：

「別說得我好像有迷路屬性似的。況且先等一下，總覺得有一些不妥。回想起從發現隱藏入口，通過之後去到石室，內裡只有壁畫和石棺，這怎麼都像墓室呀。而且我們想要推開石棺之後觸動的機關，怎麼想都是陷阱，只差在這陷阱之中有沒有我們想要的情報而已。」

翔自然早就想到這些才決定下來的，不然剛才被落下的石門關住時，他大可直接轟掉門與銀逃出去。

不過銀並不是會想那麼多的人，而翔自是考慮到這點才說出來讓銀瞭解目前的情況，卻沒想到銀立即緊張起來，甚至想要喚出武裝：

「陷阱？這……我們還是趕緊回去吧？」

「不用這麼緊張，本來我們就知道這有危險的呀，至少再調查一下，待發生什麼時……」

翔說到這裡真的想大罵自己那張嘴是烏鴉嘴，因為就在他說服銀時，這地底洞穴的深處也有了動靜──那些發光的光滑石頭上紛紛冒出了淡淡橘黃色的光芒，然後就化成了他們二人不久前才遇到的野人模樣。

非但如此，這些靈其實不算是野人了，因為他們都穿戴了似乎是以青銅打造的盔甲，手持各式各樣的兵器，諸如劍、刀、斧、鎚、棒……可謂應有盡有。

最重要的事，這簡直是靈海──海量的靈，成百上千，說不定把在深處還在不停冒出的加起來會有近萬，伴隨幾乎要把這個地底洞穴震塌的咆哮聲，以鋪天蓋地之勢朝二人衝去！

推

【第一集 魔王與最後的魔女】第五章：山神王穴的陷阱（一）

「開什麼玩笑！該不會真的要來十萬八千隻吧？別說魔王，就連魔神也不能打得過好不好！」

翔大罵的同時抬起頭來，不禁又大罵一聲，因為他明顯感覺得到，進來的人口竟然被封住，他們身處這空間的靈力沒有再外洩。

「翔，要怎辦，這真的不可能打啊……」

「我知道！妳抱著我飛起來，由我來轟碎這個……呀？也不像是封靈，總之由我來轟一個出口！」

翔說完之後，銀便立即喚出武裝來到翔身後，托著他的腋下同時喊：

「能力──夜翔天際！」

只見鐮刀隨即從銀的手中脫離，竟然完全化成一團黑色霧氣，然後這團霧氣又依附到她的背後，最後變成了一雙彷彿是天使那般的羽翼，卻是黑色的羽毛。

「妳這樣托起我，叫我怎抬手射擊？攬腰！」

翔這時可顧不得什麼男男女女的，畢竟眼前那千軍萬馬壓境之勢實在太恐怖，就算二人已經飛到空中離地十數公尺，要是每隻山神都扔出他們手中的武器，他們二人沒可能不變成刺蝟。

銀聞言也沒有多想，立即用力先把翔往上一推，然後才用手抱住翔的腰，同時本來蒼白的臉也微微泛紅，想當然翔注意不到這些，畢竟當下可謂十萬火急。

「戰技──黑白零動！」

當翔感到雙手一輕便立即使出戰技，雙手一併把黑白雙槍平行合在一起， 只見兩把槍的槍口附近冒出了黑與白的光點，就像塵粒一般漸漸在雙槍之間匯聚交纏，變成一顆以黑、白、灰三種光芒混雜的光彈，然後從乒乓球般的大小慢慢變大，網球、手球、足球……

然後，光影併射！

猶如大炮般光束準確命中這地下洞穴唯一的缺口，甚至還擴大了不少，不過翔可顧不到那麼多，因為這一擊的確轟出了一個大大的缺口，可是他亦感覺得到那缺口正以幾近肉眼可見的速度修復過來。

五秒。

翔預計只要再過五秒，那個缺口便會小得無法讓他們二人同時通過。

四秒。

底下的山神似乎沒辦法飛，可是他們也不想放走翔與銀二人，紛紛準備投擲他們的武器。

三秒。

翔與銀不過飛了一半路程，翔肯定已經來不及了，銀也是察覺得到趕不及，但這已經是她攀升速度的極限，那不是燃燒靈力就可以提升──因為戰技與能力都不是獵靈者自己掌握的技巧，而是其他人──契約靈所賦予、所提供的靈力特殊用法。

畢竟單是簽個契約，就立刻學懂如何把靈力，一種能量轉變成各種物質，各種其他更特殊的存在，世界上絕不可能有這麼便宜的事。

所以獵靈者不過能「使用」而已，卻沒辦法更改當中的細節，除非獵靈者自身領悟出靈力這種能量的存在以及應用的方法。

因此，真的末路了，銀已經全力飛行，毫不顧忌靈力的消耗而全速飛行。

翔可以再轟一炮，但那需要至少三秒的蓄力時間，在這之前他們會先成為刺蝟，在他們下方有成百上千的兵器正筆直地朝他們襲來，任憑再多的靈力，致命的傷害是沒有辦法治療的。

「銀，放手！」

翔把早就作出的判斷說出來，但他知道銀根本不可能聽這句話，所以他並不是想要銀放手，只是想她遲疑一下、稍稍分神。

就是這麼一瞬間，銀就像翔的預料一般，打算說出：「死也不放！」這句話而分神時，翔早已扔掉手中雙槍，以自己的雙手扳起了銀那死死地抱著自己的雙手。

慣性使然，翔當然不可能立刻下墜，可是銀還是在全速上升，所以當她反應過來想再抓住翔的時候，翔的身體已經離開了她雙手的距離，而就算她想減慢下來追回翔也不可能來得及了。

銀垂下了頭看著漸漸遠離的翔，翔也是抬頭看著漸漸遠離的銀。

只有一個人的話，是剛好能夠穿過那個小破洞的。

銀從翔的雙眼中看出了這句話，也許其實這是她心知肚明的判斷。

兩秒。

「翔！」

一秒。

這一秒，是翔所判斷的五秒之中最後的一秒，那是以兩個人脫離這地底世界為前提的時限，而現在只需讓銀一人通過的話，時間絕對足夠。

銀穿過了那看不見的靈力屏障缺口，整個人撞進暗道的天花板，不過比起被萬兵穿心，這點傷算不上什麼。

她的淚珠還來不及打滾，卻遭受了第二波衝擊。

完全料想之外的衝擊。

銀對於眼前的景象，完全嚇呆了。

「抱歉……撞痛妳了嗎？」

翔露出勉強的笑容，第二波衝擊就是他撞向銀所導致的。

「怎麼會……」

「喂喂，我可是要拯救這個世界的魔王，怎麼可以死在這裡？剛剛因為是妳攬著我的關係，那樣就太『胖』了，我只好改抓妳的腳，這樣就剛剛好能穿過那個小缺口。」

翔說著這番話的時候，二人的狀況算是非常詭異，銀因為回頭看翔，所以是以背撞上天花板，撞出了一個人型坑洞掛在上面。而翔則是在最後一刻把原本抓住銀雙腳的手轉到石壁上，想要以此減少撞擊銀的衝力，讓他兩條手都全部插進石壁裡。

可想而知那是讓人很尷尬的位置，只是翔根本無法動彈半分，他肯定兩條手臂的骨頭都碎了，至於銀應該也受了不輕的傷，一時之間只能無奈地保持著這個位置。

畢竟銀穿的是短裙，眼前就是一雙雪白──單是望上去就有一種柔軟舒服感的大腿，會讓人情不自禁地貼上去。

想當然翔立即就意識到這一點，畢竟其實在衝撞的時候就是這雙美腿成為了緩沖，那微溫也不知道是大腿傳來還是他自己本人的臉頰發熱，只是當他想要君子地抬頭抽離這不可抗力的肌膚之親時，卻想到之後會是一片什麼景象。

銀穿的是短裙，整個人傳轉嵌在天花板，即使衣服是靈力編織而成，還是會順著地心吸力……

不好不好不好不好不好！

這一瞬間翔得要作出恐怕是他畢生中最困難的決定，到底應該繼續保持枕在那柔軟的大腿上，還是抬頭作出和變態一般──其實兩個選擇看起來也是和變態一樣。

【第一集 魔王與最後的魔女】第五章：山神王穴的陷阱（二）

就在翔在心裡天人交戰──也就是頭仍然枕在大腿上時，銀的嗓音變得有點沙啞：

「原……原來是這樣，真是……太好了……」

咦？難道……

翔不但聽到銀那斷斷續續的聲音，還有一些似是水滴落到地上的微響，要是沒有前者，他大概會以為是銀受到了很重的傷在流血，畢竟獵靈者即使不是人類，可笑的是還是會有流血的現象──想當然那是靈力而不是真的血液。

而只要結合前後二者，答案自是顯而易見：

「等一下，妳妳妳……怎麼哭起來了，生死相搏的戰鬥……什麼的，不是很常有嗎？」

「嗯……我知道，可是一耐不住就……」

「好了好了，我知道啦，以後我會先說一下……總而言之妳現在狀況怎樣？」

「嗯……大概過幾分鐘應該就能恢復活動能力，你呢？」

「呀呀，還是妳聰明，把衝力分散到全身，我兩條手都沒了，而且不拔出來不能治療。」

儘管翔嘴上說得輕鬆，不過他心裡仍然很是緊張，因為他至少還要維持這個樣子好幾分鐘。

雖然維持這樣的動作說話很是古怪，但為了轉移注意力，他只好找了別的話題說：

「那麼趁著這個時間稍為整理一下目前的情況吧？在搜尋特殊靈力的路上遇上和普通不同的靈，暫且我們先把他們當成山神，目前可以判斷他們似乎是為了保護這個地方或者其他地方而出現。然後就是必須清楚入口的位置並對其使用封靈才能進入，直至現在還沒有解除封靈，雖然很想試試但說不定會埋進山裡，所以還是算了。再來就是觸動了機關，打開了一個連我也無辦法預先察覺的地下世界，現在已經確定是陷阱，那個地方也不是封靈，感覺是另一個情況，暫且當成是靈界吧……銀妳有沒有什麼要補充？」

翔的位置自是看不到銀有什麼表情或者反應，更不知道她此刻會不會正盯著自己，只聽到銀發出近似「嗯」的聲音，還感覺得到銀的身體會不時有點輕微的扭動，會令一些碎石掉落發出聲響，甚至觸碰到翔的身體。

對此翔可真覺得難以忍耐，好不容易才等到銀苦思過後的回應：

「雖然這樣說很奇怪，但我覺得……那些山神似乎沒有很大的惡意，雖然是他們主動攻擊，而且就像之前說的根本不可能是為了靈力，也就是生存的原因，可是……」

「可是他們的反應，就像是我們侵犯了他們的領土而作出反抗吧？」

翔給銀的話下了個最直接的結論，畢竟這情況下除了說話之外他實在找不到其他事可以讓自己分神不作多想，況且這件事其實他也曾經想過，便繼續把自己的想法說出來：

「總而言之他們是靈這一點沒有變，成為阻礙時也只能殺了……呀，這麼說就像我這個魔王和獵靈少女的立場呢。」

就在翔說著的時候，他感覺到銀終於有了較大的動靜，一下子不少沙石脫落撞到地面的發出沙沙砰砰的聲音。

只見銀先是讓手脫離石坑，反手以鐮刀勾在頭上的位置，然後她就順著鐮刀的柄子以不可思議的水平方式繞開了翔，然後輕巧地落到地面。

雖然翔還沒脫險，但能夠脫離那尷尬得不能言語的情況，實在讓他不禁鬆了口氣，整個人放鬆下來。

「翔，可能會有點痛，先忍一忍。」

「一口氣扯出來吧。」

翔收拾了心情立即咬緊了牙，銀則是再次把鐮刀插在牆上作為踏腳點，然後就抓住僅僅從石壁上露出來的臂膀，深吸一口氣拉扯出來。

媽────────的！

翔在心裡痛罵，那真的是痛得撕心裂肺，立時便重重地喘起氣來，想要藉著這樣的舉動減輕痛楚。

就連銀對於抽出來的手都不禁皺起了眉頭，那實在不能稱之為手了，可以想像成把手伸直壓在鐵板上，然後被機器用力從後擠壓，在手不能曲的情況下會變成怎樣的樣子。

饒是如此，銀還是快手快腳地把另一條手抽出來，畢竟此刻翔全身的重量都靠那條手支撐，在拔出來的同時她也順便接住翔輕輕落地。

翔在重重地深呼吸了幾次，把靈力都轉移到修復傷勢之後才對銀說：

「妳先聯絡傑克，報告一下目前的情況再想下一步的行動。」

想當然銀聽到傑克的名字後又是一臉不願，不過還是拿出了通訊器，嘗試了一會後卻搖了搖頭說：

「無法接通……」

「該不會是這裡特殊的關係吧？本來還想藉著這裡安全可以休息，看來得先出去了……」

聽到翔這樣說，銀也只好拿起鐮刀把封起來的石牆打碎，當二人沿著來路走到外邊的時候，翔還沒解開封靈，二人的通訊器已經震動起來。

【第一集 魔王與最後的魔女】第五章：山神王穴的陷阱（三）

銀雖然想不通到底是哪一種，但憑著她那優越的感覺，也能夠察覺翔在心裡猶豫著什麼，便伸出手搭著翔的肩頭：

「無論你想繼續下去還是撤退，我都會支持你的。」

那是發自真心的誠懇眼神，翔不禁有點出神，畢竟他實在分不出這份真心到底是對上一代的魔王派洛，還是現在的他。

不過這樣的想法在他的腦海裡只是一閃即逝，因為他早已經決定過不再多想，亦答應了與銀重新從同伴關係開始，畢竟他實在不討厭──更應該說有點喜歡銀這種什麼都能拿出來說、不會把事藏在心裡的人。

想當然，外表什麼的還有其他可愛得讓他禁不住微笑的性格也很重要就是了。

就在這些有的沒的都被翔拋諸腦後，他亦作出了決定──繼續探查下去。

二人稍為商量了再遇到那些野人時如何戰鬥後，便開始小心翼翼地前進，其實他們已經距離目的地不遠──那個從上次的視察中，擁有最多特殊靈力的地方，也就是處於半山略低的位置，介乎樹林區與灌木林區之間。

畢竟銀無法察覺那靈力的位置，所以自然是由翔帶路，當她看見翔停下來望著那超過五十多度、差不多一個人來高的陡坡時，不禁稍為睜大了眼睛，身體稍為前傾用手敲摸著山坡同時說：

「就是這裡嗎？可是我什麼都看不見？」

「嗯，就是這裡沒錯，其實我也看不見，只是感覺得到……」

翔望著這以肉眼實在找不出有什麼特別的陡坡，一時之間倒不知道可以做什麼，正當他考慮是不是應該稍為挖一下的時候，在旁的銀雖然沒摸到什麼特別的東西，卻突然驚呼了一聲：

「我想起來了，我和派洛是在百慕達三角洲那裡遇到的，那些會殘留在定點位置的靈力。」

「喔？妳和派洛為了躲避獵靈少女追殺所躲藏的地方？」

「嗯嗯，不過那裡又和這裡不一樣，因為就算是我也能察覺到那靈力，而且很有趣喔，普通人是看不到陸地的，只有使用封靈之後才會……」

「原來是這樣，我愛死妳了！」

翔不用銀說下去就已經知道她要說什麼，不禁脫口打斷了銀的話，然後就盯著那股特殊靈力施展封靈。

銀聽到那句話立即就是一副愣住的模樣，甚至當眼前突然起了變化也沒有反應過來。

那處陡坡竟然變成了一道石製的拱門，內裡的石壁上還泛著幽幽的藍光，似乎是作照明之用。

「喂，銀，妳怎麼了？該不會就這樣已經被嚇到了吧？接下來可還要進去探險喔？」

翔沒想到是自己那句沒經過大腦而說的話害銀變成這個樣子，直至他在她面前揮了好一會手後，她才反應過來：

「沒……沒事！原來這是封靈裡才會出現的秘密通道，趕快進去吧？」
才不像沒事……嘛，算了。

翔也不再多話，因為石道挺寬的關係，二人能夠並肩走進去，通道就和外表一樣，是以殘舊泛黃的石磚砌成，至於那些奇怪的藍光則是鑲嵌在石磚裡的光滑石頭所發出，雖然這樣顏色的光令氣氛變得詭異，卻免去了他們的麻煩。

二人就這樣走了幾分鐘，拐了幾次彎，沒遇到什麼危險的機關，差不多前進了五、六十公尺後，來到一間藍光通明的大型石室。

大概五百多平方尺的方形石室，樓高整整六、七公尺，很明顯會讓人聯想到是剛才那種野人所搭建的建築。

在這大型石室中最早吸引二人眼球的，是那放置在正中央一副非常巨型的石棺，那處還特別造了一個昇起的平台，平台的四角則各有一根在頂端鑲上那種發光石頭的方柱，除此之外這間石室就沒其他東西了。

翔本來還想先去調查石棺，畢竟這是石室裡唯一的物件，再加上又放在中央，不過當他看了四周一眼後就打消了這個念頭，改而走到石壁前仔細觀看石壁，銀則是默默地緊隨其後。

很快翔就猜想到上面的是什麼，便跟身後的銀說起來：

「銀，妳看，這些全都是壁畫。」

「壁畫？在牆上面這些奇怪的圖案嗎？」

「嗯嗯，妳看看，這群圖案不就很像剛才我們遇到的那些靈嗎？全都跪拜著什麼，不覺得有點像他們在供奉……可惡，這裡很模糊看不清楚是什麼……」

翔一面說著的同時帶著銀繞這石室走了一圈，無論怎樣看，翔只猜得出他剛剛跟銀說的那些圖案似乎是關於祭祀，剩餘的就再也看不懂了。

「而且這裡和那裡，還有那裡……有著重複性，很可能是文字而不是畫像，看來還是得要找傑克幫忙。」

「又要找他？」

銀看來始終無法對傑克釋懷，又嘟起了小嘴別過頭去咕噥起來，翔回過頭看到她這個模樣，不禁笑了起來：

「嘛，算了。畢竟我們不是考古學者，只是也不知道他們能不能看懂就是了……總而言之先用通訊器拍下照片，畢竟那麼像智能手機，應該會有拍照功能吧？」

不過在翔說完，拿出藍色的通訊器檢查時就不禁苦笑，竟然沒有鏡頭。

「罷了，之後再想辦法，先再調查一下這間石室吧。」

翔說完自然走到那石棺前，畢竟除了這東西，真的只剩下地板和天花板了。

【第一集 魔王與最後的魔女】第五章：山神王穴的陷阱（四）

翔默默地點了點頭，他雖然與傑克不過相識了一個多星期，但他也有自信算是熟知傑克的性格，既然他在這時提出來，背後他必定花了一番功夫推論和證實，換言之這項情報有一定的重要性。

「總而言之，目前還是得徹底調查鳳凰山那些靈界，這並沒有改變。」

就在翔以肯定的語氣總結時，突然他的收到了新一個通訊請求，這個人自然是琳了。

「抱歉，請問是……翔嗎？」

在翔接通了通訊後，立時就傳來琳那還有點緊張的聲音，翔對此沒有多在意便回答說：

「嗯，是我。銀也在，順帶一提傑克都在。」

翔這樣說自然是禮貌，讓琳知道除了一直和自己在一起的銀外，就連傑克也聽到這對話。

「嗯，沒問題……抱歉，還是讓我直接切入正題，傑克跟我提到你在鳳凰山裡感覺到很奇特的靈力，而且還分散積聚在很多處，我已經查過基地內的資料庫，內裡有提及關於山神的事。」

「哦？這還真是太好了……」

翔這句話倒是發自真心，畢竟預先知道越多的情報，就越能推測之後會遇到什麼危險。

呀啊，琳比起傑克有用多了，有了這些資料說不定能推敲出更多的情報……

正當翔算是很聰明沒有把這些感想一併說出來的時候，傑克反倒擁有遙距讀心術般感覺到翔在想什麼而說：

「喂，魔王大人，你該不會在心裡覺得琳比我有用吧？她那些資料可不是外人能夠調查到的喔？」

雖然琳不知道傑克為什麼會突然嗆起聲來，不過還是很認真地回答說：

「嗯，就如傑克所說，這是藍十字繼承了很多前組織所累積下來的歷史資料，有很多外界沒有的文獻。咳咳，還是說回正題。」

她說到這裡頓了一頓，似乎在整理著思緒，然後才繼續說：

「這裡在很久以前是山神族居住的地方，他們是開闢土地的一族，每次移居都有把山搬遷的習慣，因為這座山有著他們族中的王族墓穴，簡單來說就是祖宗，以及還有一個很特殊的祭壇。」

祭壇嗎？

不禁在心裡微吟了一句的翔，耐不住打斷了琳的話問：

「那個特殊的祭壇，是怎樣個特殊法？那些文獻中有提及到底山神在供奉什麼神靈，還是只是供奉祖宗？」

聽見翔的話後琳仍然頓了一頓，她很是小心地細想過後才回答說：

「對於先人的尊敬，應該全都在建造王穴之上，那祭壇應該是另有用途，但是關於用途方面的資料我無論怎樣都找不到，所以我才用特殊來形容……」

「原來如此，不要緊，這已經是很重要的情報了，況且我和銀剛剛也找到一些很可能關於祭祀的壁畫……」

「咦！你們已經進過那些靈界了？你們還好嗎？難道這麼巧進入了祭壇？本來我這麼急著找你們就是要說小心進到王穴，內裡肯定有危險的陷阱……」

聽到這裡翔苦笑不已，因為他們剛剛進去的正是王穴，連陷阱也踏了進去。

「關於這點我和銀剛才體驗過有多危險了……」

「啊！」

琳不禁驚呼了一聲，然後才帶著歉意地說：

「對不起，要是我能夠早點聯絡到你們……」

「不不不，這不是妳的責任，話說回來，眼前最重要的是，知道祭壇的位置在哪裡嗎？」

就算聽到翔這顯得不在意的語氣，琳還是多沉默了一會才恢復過來：

「嗯，關於這個，最有可能的地方是山的最高點，不然也會是那附近一帶。」

「哦……就像祭天的感覺呢。好，我們趁著還有時間現在就去一趟……」

就在翔衡量了目前的情況，作出這樣的判斷時，通訊器突然傳來了類似警報的刺耳聲，全部人都立刻沉默起來。

這聲音應該不是傑克，而是琳那邊吧？發生了什麼事……

翔也只能這樣乾著想，與銀對望了幾眼，後者搖了搖頭表示她也不知道發生了什麼事。

就這樣眾人都不敢作聲過了大約五分鐘，第一把傳出的聲音是琳那氣急敗壞的喘氣聲：

「不……不好了！翔你們快離開，這是師父的陷阱！她早就猜到你的目標是鳳凰山，假裝中了你的聲東擊西，其實早已預先安排好戰力要再次圍攻你們！」

「什麼？」

這番話可真嚇到了翔，畢竟他現在的傷還在治療中，銀雖然表面上已無大礙，但剛剛為了逃出生天而消耗的靈力應該比他還要多，所以要是現在被抓住，他可沒有自信在不傷害對方的前提下成功逃走──

他還是有自信在傷人的情況下逃跑就是了。

「沒時間說了，立刻走，我也要出動……」

也許真的很急，琳說完之後甚至來不及等其他人回應就先掛斷了通訊。

「這可不好，傑克，先不談了，我和銀立刻撤退。」

「嗯，知道了，人員那面我會安排，不過別抱太大期待，畢竟這裡是藍十字的地方。」

傑克說完後便掛斷了通訊。

「總之先走。」

這時翔早已集中治療好自己的右手，至少能夠自己收起通訊器，銀則早已經準備好，二人互相點了點頭便直朝山下奔去。

這一口氣狂奔，比起上山的速度快了近一倍，僅花了五分鐘左右便衝到山腳，當二人察覺藍十字的警戒線與他們進來並沒有多大改變時，總算能夠鬆口氣。

畢竟，要是當真有什麼獵靈少女在附近埋伏，他們二人進入時肯定就會預先感覺得到，所以藍十字的人大概都躲在很遠的地方，她們又怎可能想到翔與銀會收到琳的通知，這麼早便離去。

二人就這樣順利脫離了鳳凰山的範圍，這才感覺得到藍十字的大軍來了，那真的只能以大軍來形容，翔本以為上次圍捕時，藍十字已經沒有低估他這個魔王的實力而派出了那誇張的人數，此刻他與銀在安全的遠距僅以模糊的探索方式來感應，可真有種剛才在靈界內與千軍萬馬對陣之勢。

「這還真是多虧了琳，才不用打這一仗呢……」

翔禁不住發出了這樣的感嘆，在一旁的銀也不住點頭同意。

但無論如何，二人目前都安全離開了鳳凰山，一時之間自然再無機會潛入調查，只好暫時回到安全的地方休息，然後再尋找方法潛入。

【第一集 魔王與最後的魔女】第六章：討伐魔王的聯合軍（一）

距離翔與銀在清晨六時左右逃離鳳凰山已經過了十八小時。

這期間他們二人也沒什麼可做，都是優先把傷治療好，睡了一頓養足精神，然後盡量以不著痕跡的方式獵靈補充消耗掉的靈力，最後在鳳凰山南面十多公里外的石灘一直待機。

此時翔正休閒地躺在大石上仰望夜空，享受那海浪不緩不急的拍打聲，至於銀則是待在旁邊，界乎於休息與警戒的狀態。

「吶，銀，在解決了我們被追殺的問題後，妳應該會繼續去追尋自己的夢想吧？那妳覺得我該做什麼？」

翔看了看通訊器，還沒收到與傑克相約好的通訊，一時無聊便向銀問起來。

正四處張望的銀自然回過頭來，望著不單把目光，似乎連思緒都放空了的翔，猶豫了一會，儘管不知道他為什麼會這樣問，但還是認真地說：

「你想做什麼便做什麼，一直以來不都是這樣的嗎？」

「是啊……是啊……一直以來都是這樣，為了尋求刺激什麼都敢做，嘛，犯法的事例外啦。只是我在想，假如真的讓我連『無』都解決掉，連像魔王與獵靈少女這流傳千萬年以上的矛盾都能化解，之後還可以挑戰什麼呢？」

銀一臉不解地望著翔，後者似乎也感覺到那充滿疑惑的目光，卻沒有回望，依然是凝視著漆黑的天空：

「再問妳一個問題，當我和妳不再被獵靈少女追殺後，我只是躲在某一個地方每天睡睡懶覺，閒時獵獵靈，這樣妳要怎麼辦？這和妳的夢想完全相反喔？」

「這……」

對於翔的話，銀一時間答不上，她垂下了頭，挌在抱起的膝蓋上，晃著頭輕輕磨擦著，一副很糾結的模樣，過了一會才回答：

「那我還是要待在你的身邊，待你有一天悶了，就會去別處。」

聽到這回答的翔不禁坐起身來，苦笑地望著銀說：

「是啊，身為獵靈者的我們，只要有靈力就能生存下去，十年，百年，千年，終有一天會悶呢……」

始終是決定要待在我的身邊，更甚於自己的夢想，那個叫派洛的傢伙，真是幸福啊……在覺醒成為魔王之後，知道了是「無」把他的記憶和能力都轉移到我身上，這麼看來我不過是個替身娃娃嘛。

銀自然不會知道翔在心裡想著什麼，聽見翔的話後，認同地點了點頭，露出了很罕見的微笑，那真是讓人覺得心都要溶化的微笑：

「要是真的能解決就好了，那以後就不用再提心吊膽，一整天都被追殺，甚至最後只能選擇躲起來等待死亡。」

「嗯，是呢，眼前的事還得好好努力啊。」

看著那笑容的翔沒有把心裡的問題說出來，可能是因為即將要進行準備潛入祭壇的行動，也可能是因為他不想知道答案。

只是就在這個時候，銀那非比尋常的感覺又在發揮作用，微微側著頭凝視著不敢直視自己目光的翔：

「你累了嗎？可以給你大腿枕休息一下喔？」

眼見銀沒待自己回應便已經往自己移過來，當下翔也不敢把這當成玩笑：

「等等，為什麼會這樣發展，不覺得太突然了嗎？」

翔嘴巴上是這樣說，心裡卻是情不自禁地回想起早前在皇穴中發生的事，那的確是讓人不能自拔的美好體會。

──才不是這樣！得鄭重拒絕才行！可是……

雖然翔只是在心裡產生著矛盾，但銀那超感覺仍然在發揮作用，似乎察覺到翔為自己這樣的舉動感到困擾，其原因即使再不擅長思考的她也能理解：

「抱歉，因為你以前很喜歡，所以我不自覺就……」

派洛！你這混蛋，原來是你的習慣啊！

雖然翔禁不住在心裡咒罵，可是他也感覺得到這是銀看見困擾的自己，竭盡她的所能來安慰他，想要替他打氣，頓時心裡又軟了下來。

始終……還是把派洛投射到我身上，剛剛也是因為派洛的習慣而想要那樣對我……

直至這一刻，翔總算有了另一層體會，他曾經有過既然銀那般深愛派洛，甚至願意和他一起死，現在竟然能夠這樣對待他，這樣的舉動其實很矛盾。可是只要理解銀根本從一開始就把派洛和他當作同一個人，這點反倒就合理得過份了。

翔帶著這樣的感慨自然沒有回話，而銀也不知道該說什麼，正當二人陷入到微妙的沉默中時，所幸翔的通訊器震動起來，如獲救星的翔二話不說就接通。

「怎麼樣，魔王大人？準備好了嗎？」

傑克依然是剛上來就以挑釁的語調說話，翔因為還在意剛才的事所以根本沒理會，偷偷瞧了銀兩眼故作輕鬆的口吻說：

「隨時可以，倒是你，真的要這樣做？我不覺得你能脫得了干係。」

「哈，你也太小看我了吧？放心，這次我可是明正言順出賣你，還能幫我爬不少位子呢，抓不住你可是他們的實力不行，和我無關呀，哈哈。」

「嘛，反正是你的問題，你覺得可以就沒問題了。所以呢？第一個地方是哪裡？」

「從這裡向東十公里。」

短短的會話完畢，銀看見翔若無其事地向自己點了點頭，亦總算從剛才那番她自認為失當的行為而歉疚的狀態恢復過去，趕忙點頭表示自己明白接下來的行動後，二人便沒有多話就行動起來。

之後就是按照傑克的計劃，翔與銀到達指定的目的地後，便留下一些經過的痕跡，相對的傑克就把二人的情報以一定程度的延遲交給藍十字，讓她們總是追著二人的尾巴。

而這樣的事整整持續了三天，在傑克的指示下，翔與銀幾乎遊遍了屬於藍十字的靈區，而且因為有傑克的控制，二人可謂相當輕鬆。

相對的，藍十字一直處於緊繃的狀態，畢竟她們不可能只派少量的人員追捕翔與銀，每次都得勞師動眾去部署，卻又每次都撲空只找到二人曾經留在那裡的痕跡。

【第一集 魔王與最後的魔女】第六章：討伐魔王的聯合軍（二）

至於琳那方面，翔雖然知道有她的幫助會更好，但他還是沒有聯絡她，甚至阻止了傑克那樣做，本來其實也可以向琳詢問關於鳳凰的事，只是最後無論哪一件事翔都沒向琳請求幫助，因為他真的不想把琳拖進這淌混水。

之前第一次琳突然現身，從包圍網中解救了他們，已經是非常冒險而且重大的幫忙，否則當天他與銀難免要造成藍十字方的死傷。其後琳又提供了關於祭壇的情報，非但如此甚至通報了藍十字的計謀，從而讓他們安然逃出陷阱，省去了一番血戰。

因此這一次，翔禁止了傑克再去找琳幫忙，因為琳已經幫得太多了。

最後，鳳凰山那裡差不多沒人駐守，翔與銀自然順利地潛入，畢竟按照傑克的指示，藍十字的人應該才剛到達二百公里外的某座城市。

一路上翔與銀自然難免和山神對打了幾場，不過二人早有準備，而且又不是靈界內那種擁有武裝的山神，再加上數量不多，反倒變成給二人補充靈力的獵物。

最終，二人一路殺上山頂，也就是當初翔帶著銀來到看日落的地方，現在可是凌晨二時，自然不會有什麼美景，唯獨那海浪的拍打聲依舊響亮。

這時一直保持著通話的傑克知道時間差不多了，便說：

「哈，魔王大人，我都幫到這個地步，可不要讓我失望了。」

「嗯，我們進去之後，應該就無法再通訊，不過還真可惜，難得都調走了藍十字的人，你卻找不到專家來。」

「喂喂，你猜那麼容易啊？而且我根據你記憶下來的文字轉交給了專家，不是給了一些簡略的翻譯你嗎？這樣到祭壇裡有相似的文字時，已經足夠判斷大概的價值了吧？」

「是是，總而言之就這樣，我和銀進去了。」

翔說罷便收好通訊器，銀則早已亮出鐮刀表示準備就緒，然後二人就這樣同時向前跳──從斷崖處跳下去！

只見銀冷靜地拿著鐮刀，翔則在旁邊閉眼集中感應，二人就這樣自由下墜。

「準備──現在！」

在這樣的情況下翔自然是拉開了嗓子大喊，銀反應也是敏捷，聽到他的命令後就立即把鐮刀插進岩壁，翔也立即抓著刀鋒的背面，二人在多滑落數公尺後便停下來。

「呼，剛剛好，那麼我用封靈了。」

翔說完便把雙眼的視線集中在一處看上去平平無奇的岩壁表面，就這樣過了數秒後，岩壁便變成了像之前那個王穴的石製拱門，他們輕輕一盪就進到了這通道之中。

想當然鐮刀只需要解除再次召喚即可，所以二人立即快步穿過通道，依舊有著那種發出幽暗藍光的石頭照明。

這次並沒有多深，二人不消一分鐘就來到一個非常空曠的廣場，雖然不及那個地底世界，但這裡的面積推測至少有六到七個標準足球場，高度也有十來公尺。

想當然，這樣的空間其實不怎麼科學，因為中間連一根支柱也沒有，可以想像成一個超巨型的長方盒子。

如果真要說，在這個廣場最深處的中央位置，倒是有一棵類似樹的植物，之所以說是類似，是因為它並沒有樹枝或者葉子，只有那種老樹般的巨型樹根，直接連接著天花板和地面，那幾條特別粗壯的樹根就像是扭麻花一樣纏在一起。

而最特別的便是在這些樹根中央，硬是被某種東西撐了開來，那是一顆大得很誇張的紅寶石，甚至比翔還要大，加上它在藍光的照耀下仍顯得暗淡無光，充滿著詭異味道。

翔與銀首先便是去調查這寶石，畢竟這裡也是一個稍為升起的平台，附近又擺放了幾張石桌，是最像舉行儀式的地方了。

「有種很不舒服的感覺呢……這顆寶石。」

翔在觸摸了那顆帶點微溫的寶石後，不禁咕噥著說，這讓他想起之前傑克跟自己提到的鳳凰傳說。

嘛……不過「無」不可能在這裡，那次遇到他時的感覺並不是這樣，畢竟他有著和我類似的靈力，況且這寶石實在感覺不到靈力呢……

就在翔的思緒亂竄時，銀一副很認真的模樣注視著寶石，還動手或摸或敲檢查起來，不過還是找不到有什麼問題：

「是嗎？我沒感覺。」

無奈下二人只好不再理會寶石，在繞了這祭壇一圈還是沒有什麼發現下，只好轉移目標，走去調查壁畫。

「銀，妳看看這裡，不是很像我們上次在王穴看到的那一些嗎？」

銀立即隨著翔指向的壁畫望去，歪了歪頭想了想：

「嗯……都是有一群人在跪拜什麼，但那裡一樣是一團模糊啊？」

「的確，不會那麼巧兩個地方都因為什麼緣故而看不清楚，換言之可能本來就是那個樣子，他們崇拜的東西說不定連他們自己也不知道是什麼模樣？」

「但如果不知道，為什麼又會去拜祭呢？」

對於銀的提問，翔自然沒辦法回答，只好與她繼續順著壁畫移動，雖然才看了大約四分之一，但所見的圖像與近似文字的內容已經比王穴多了。

饒是如此，大多都是意味不明的內容，翔比照了傑克給他的資料，依然摸不著頭緒。

就這樣，翔與銀從入口左邊的壁畫開始仔細檢查，順著牆壁繞了一圈，來到最後也就是入口右邊那面牆時，卻發現了意想不到的內容。

【第一集 魔王與最後的魔女】第六章：討伐魔王的聯合軍（三）

那裡的圖像非常奇怪，大多是一團團很朦朧、線條很複雜的圖形，所以翔根本推測不出什麼，但是那裡也有比起其他壁畫更多的文字，當翔把它們與傑克提供的資料比對過後，他很有信心推斷出了一段有意思的記錄。

「銀，妳看看這裡，這幾個字。」

銀一邊看著壁上的圖形，一邊看著翔通訊器上的資料，輕輕皺著眉頭說：

「始……靈……有……無……約定……平衡……重整……」

銀讀著每個能對應出來的單字或者單詞，直至看到最後，還是不解地回望翔：

「我看不懂，你看得懂嗎？」

「怎麼可能，但是可以推測啊，如果把這些套進獵靈界，不就有點相似嗎？」

翔一臉興奮地說，在心裡幾近肯定這石壁上的內容有一定的重要性：

「看這裡，始和靈雖然相隔了一大段文字，但始這個字本身就帶有最初、開始、源頭之類的意思，這裡就算不是世界的開始，也應該是什麼重要的開始，至少是這個上古山神族所認為的開始。而他們那個時候便知道『靈』的存在，先不說是不是『無』，至少我們可以確定從那麼久以前就有靈了，那麼魔王呢？『無』的滅世呢？這期間難道沒發生過？真的這麼碰巧過了這麼多時間，上一代魔王派洛是首次出現？」

銀聽著翔說過不停，就算聽不明白也沒有去打擾，任由翔繼續說：

「至於有和無，這個無說不定真的是和『無』有關，當然也可能是『有什麼』和『沒有什麼』的意思，後面的內容無法翻譯出來也是沒辦法。然後是約定、平衡和重整，這是核心啊！約定不就很像人類和靈訂立契約嗎？平衡不就可以對應我之前和琳談到的靈之環？還有重整！不就像那個傳說，魔王與最後的魔女在毀滅世界後再重造世界嗎？」

「誒！這麼說來好像是耶……」

「真的有必要讓傑克想辦法找專家來，哈哈，雖然和藍十字對上了，但總算值得啊……」

就在翔高興地說著，還在不停嘗試會不會找到與手上資料相應的文字時，突然二人都不約而同地停下來，立即把目光轉到入口處，並且退向這個石室的中心。

「該不會又來一群山神吧？」

翔難免把突然冒出的靈力當成山神，可是當他看到首先進入視線的三個人影排成了防守的陣形，把這間石室唯一的出入口封鎖時，就知道來者是獵靈少女。

眼下已經不是想這裡到底為什麼會出現獵靈少女，而是該怎麼辦的時候，可是當翔仔細打量著陸續進來的十多名獵靈少女後，卻發現了一個奇怪的問題：

「銀，那些人身上沒有藍色的十字，該不會是……」

雖然這石室僅靠那種發出幽暗藍光的石頭照明，但對於獵靈者來說，這樣的光亮度已經很足夠，所以翔看得很清楚眼前這群服飾各異的少女，全都沒有代表自己所屬藍十字的徽章。

但這不代表這群獵靈少女不隸屬於任何組織，眼前這十三人所組成的多重防線，其中十二人都戴有臂章或者在衣服上扣上別針，都是印有「卐」的符號。

至於剩餘的一人並不像那十二人，她站在最前，全身是黑色的貼身布衣，沒有任何花巧的紋路裝飾，護手和靴子都是純黑色，唯一的不同便是衣服的背面印有組織的徽章，那不是外戴的附加物，而是直接印在防護服上，是一個被黑雲所遮蓋斷成三段的淡黃色彎月。

憑著這一點翔便知道這把頭髮束起來的黑髮少女並不簡單，不是因為那忍者般的裝扮，也不是那雙比銀顯得暗淡的灰色細長眼睛所予人的冷淡感，更不可能是那瘦長身體所突顯的傲人體態，而是烙印在服裝上的徽章。

他不知道這一個徽章的所屬組織，但是他知道防護服是由獵靈者自己生成，而且一旦生成便再也無法改變，可謂與獵靈者融合成一體，就像人類的皮膚一般，所以無論像翔那般誇張的拉風大衣，還是銀那般看上去不適合運動的學生制服，都能夠不受拘束地自由戰鬥。

也就是這個緣故，所以這獨自一人迎向他與銀的少女，絕不簡單，至少她成為獵靈少女的原因並不簡單，能夠推想她在成為獵靈少女之前便已經知道組織了。

就在翔在心裡思忖著這些的時候，在一旁亮出了鐮刀的銀輕輕吁了口涼氣：

「是的，她們……是討伐魔王的聯合軍。」

對此翔默默點頭，畢竟除了這個答案外，也沒有其他可能了。

他看著眼前的陣形，十二人分成了三重，六人守在出入口的位置，其餘六餘以三人一組的方式守在通道中，至於那個忍者少女則站在相當前的位置。

即使通道寬近五、六公尺，想要衝破也不太可能啊……況且也不可能交涉，這一次真的要打了，而且還不是受點傷可以解決的程度……

就在翔苦惱著的時候，在旁邊盯著忍者少女的銀冷不防說：

「被出賣了呢。」

「呀？」

翔一時之間理解不了銀這番話的意思，傻傻地應了一聲。

「祭壇的地點只有你、我、傑克和琳知道。」

銀直接回答了自己這樣判斷的原因。

【第一集 魔王與最後的魔女】第六章：討伐魔王的聯合軍（四）

「不，她不會出賣我們。」

翔雖然還想解釋什麼，可是現實的情況已經容不得他們再多談，因為眼前那個忍者少女正在喚出武裝：

「武裝──身隨。」

隨著這喊聲，她的背後浮現出一股淡淡的黑色霧氣，倒有點像銀那把鐮刀釋出的氣體。

翔也只得喚出自己的武裝「始終」，輕輕嘆了一口氣。

「你就是魔王吧？那麼你應該記得我？」

那少女不只是眼神，就連聲音也是那般冰冷。

翔本以為就要開打了，畢竟現在就是這種肅殺的氣氛，對於被突然問了一句，不禁呆了一呆，然後才苦笑說：

「不，我想妳遇過的應該是前一代魔王，不是我。」

「原來是這樣嗎？不過也沒分別，今天你得死在這裡，記著我的名字……影！」

自稱影的少女在說完之後，便朝翔慢步接近。

那群「卐」的人沒行動的打算，只是讓她一個來攻擊？眼下不是長期戰鬥的時候，得趕在藍十字的人未到來之前解決掉……

心裡拿定主意的翔隨即制止銀去迎擊影，低聲對她說：

「去找辦法打亂那邊的防線，傷人……也不要緊了，尋找缺口，然後立即一起逃出去。」

銀遲疑了一下，想了想後還是點頭同意，向後退開打算繞過影，直接去找那十二人的麻煩。

這個時候翔已經拔槍點射，甚至不再使用阻嚇射擊，而是直接瞄準了影的手腳。

只見影背後的黑氣跟隨她的動作流動起來，一個簡單的輕跳避開了射向下肢的靈彈，接著那些射向上半身避無可避的則以纏住黑氣的拳頭打散。

翔可不敢貿然與對方接近，便立即向後退去，只是連番的射擊全都被影輕鬆躲開，不然就是以手腳打散。就在翔不得不補充彈藥的時候，影突然一個伏身四肢著地，然後整個人像是炮彈直向翔撲去。

這衝刺速度快得驚人，甚至連翔也是嚇了一跳，想不到影竟然有不亞於銀的爆發力。

最驚人的，卻是翔竟然不是再向後跳或者往左右閃避，反倒是迎面衝了上去！

這一衝刺，兩人的距離一下子縮短成短兵戰，翔竟然直接揮舞起手槍，右手的白槍直以槍托敲向影的左臂，左手的黑槍倒是對著影的右腰，準備在子彈補充完畢後便施展零距離射擊。

畢竟翔的舉動實在太讓人意外了，一個拿槍的人竟然不是保持距離，反倒選擇與敵人短兵交接起來，令影稍為遲疑了一瞬間，可也就如此而已。

「戰技──化影。」

完全冷靜的聲音響起，時機剛好就是翔的槍打在影身上的時候，可是影彷彿真的變成了影子一般，竟然直接從翔身體穿了過去。

不單如此，影在穿過之後便立即迴身並實體化，從後抓住翔的雙臂，想要就這樣把他的手臂往後拗，翔則使盡力氣想要掙脫。

「你好弱啊……把我一生毀了的魔王，竟然這麼弱，開什麼玩笑？那個叫琳的小女孩比你頑強得多了。」

自認為穩操勝券的影在翔耳邊細語起來，那語氣已經不能用冰冷來形容，因為那簡直就是一根冰錐刺進翔體內。

什麼我把妳一生毀了？先不說我壓根就不認識妳，還有最後那番琳比我頑強得多的話到底是什麼意思……

翔雖然很想回話，可眼前的狀況根本不容許他這樣做，而是得想辦法盡快擺脫影的擒拿。

靈力什麼的，顧不上了！

「能力──零之領域。」

翔迅即決定使用能力，頓時那一直纏繞著影的黑氣消失得無影無蹤，他也立刻感覺得到本來無法掙脫的力量減弱下來，不過僅是這樣而已，他竟然不能從影那處於無法使用戰技以及能力的狀態下掙脫開來。

一瞬間，翔作出了貌似開玩笑的決定。

他放鬆了手臂任由影把他的雙手拉到背後，同時把槍倒轉成反手拿著，畢竟是這樣的零距離接觸，就算亂射也能命中。

本來影對此毫不在意的，可是她突然像是感覺到什麼，毅然決定放開雙手，抬腿往翔背後重踢一記的同時借力向後翻，一口氣拉開十多公尺距離才停下來。

此時翔自然被踢得向前仆去，那一腳雖然踢得凌厲，但對於獵靈者而言，不使用上靈力的攻擊根本不會造成什麼傷害，翔甚至還在仆倒時就翻身改為背朝地面，向影開了兩槍。

然而當影離開了翔十公尺後，她那身的黑氣再次湧現，只見她左右手分別打出了一記漂亮的手刀，直接把靈彈打碎。

翔這才剛落地，突然一道黑影從他旁邊閃過，直接衝到影的面前，緊接便是一道銀光削落，要不是影在千鈞一髮間後退，那便不是在大腿劃開一道血口子，而是整條腿被削斷。

這個出手的人自然是銀，而翔也知道原因，因為在銀替他補上空檔的時候，他已經注意到這個靈界中的人數一下子增加了一倍，算上他們說不定有三十人。

藍十字的人到了。

【第一集 魔王與最後的魔女】第七章：藍十字的豁命之戰（一）

翔面向著出入口因為藍十字出現而作的變動，與背向自己正凝視影的銀低聲說：

「妳剛剛試了那群人的身手，怎麼樣？」

銀那本來就算得上蒼白的臉此刻更是連僅餘的血色都沒了，不過還是以冷靜的口吻說：

「她們是『研究社』的人，實力不怎麼樣，但擁有很多特殊的靈力科技……」

「所以是輔助性質，只留在後面防禦而不進攻，換言之只要把其餘人解決掉就不用擔心出不到去，在團隊上單純是強制讓我們在這裡戰鬥的作用吧……」

翔低聲把自己的分析說出來時，果然看到藍十字的人全都越過那由研究社所組成的防線，饒是如此，她們十二人還是分出了六人在後方，似乎是為了確保出入口的封鎖萬無一失。

也就是說，剩餘的六人是負責攻擊，而在這裡的她們，也絕對會是藍十字中精英之中的精英。

其中一個穿著整套淺黑色整潔裙裝軍服，再外穿一件長到小腿近似披風的寶藍大衣，穿戴金屬質感很重的手套與靴子的少女，她完全吸引住了翔的目光，甚至讓他不禁仔細打量起來。

不單她的衣著很符合藍十字的味道，就連那頭湛藍色梳理得筆直的長髮，修剪得整齊的前蔭，暗藍色的眼睛，全都有「藍」的味道。

此時這少女正以她那銳利並且充滿魄力的眼神盯著翔，雙方的視線就這樣對上了幾秒後，翔忍耐不住說：

「妳就是這次聯合軍的司令吧？」

那少女直認不諱，點過頭後便回答說：

「藍十字的首領，也是這次魔王討伐聯合軍的司令藍染。」

聽著這番理應平常不過的話，翔卻是稍為震了一震，那番氣勢、那番自信就從如此簡單的自我介紹中流露出來，甚至化成一種無形的壓迫力。

你，魔王，必敗無疑。

翔就像感受到這樣的信念，不禁愣住，此時藍染已經接續說：

「雖然我不覺得會有什麼誤會，但你應該就是魔王吧？」

偽裝什麼的早已沒有意義，畢竟那六人攻擊隊之中，就有之前遇見過，那使用「雪走刀」的少女，所以翔索性也像對方一樣，直接點了點頭。

「爽快，但還是請你去死吧。」

就在藍染說出這句話的同時，在她身旁的其中二人行動起來，當中一人便是使用「雪走刀」的少女，另一人則喚出了「暴炎鎚」。

冰火二重奏嗎……

翔在心裡咕噥著的時候，他的雙手可半點也沒閒下來，連番點射的同時朝背後的銀說：

「不用留力，最好可以一擊重傷對手，但還是不要下殺手，妳明白的吧？」

對於這和強人所難沒有分別的話，銀只是毫不遲疑地應了一聲，然後就直接朝影衝去，畢竟即使翔得面對六人，要是背後被偷襲就實在太危險了。

剛剛只有影看見我用近距離的戰鬥方式，兩方似乎還未有交流，換言之接下來使用的話還是會有一定的效果……

翔心裡已經集中精神思考如何戰鬥，畢竟這時早已經沒有避戰的方法，身為魔王，為了自己想要做的事，這點覺悟他還是有的。

只見那把散發著冰霜氣息的刀輕易就能把靈彈凍住然後粉碎，另一名少女拿著和自身差不多大小的巨型鎚子倒顯得有點吃力，她那把鎚子並不像名字一般冒火，只能算是有點熱氣憑依讓視線有點扭曲。

不過就算這樣，翔的雙槍不過十六發子彈，在他不得不一面補充子彈並移動時，雙方的距離便縮短不少。

此時銀早已和影纏鬥起來，兩人都是刺客類型，比起相互攻擊，更像是捉迷藏般互相追逐，往往是看到機會才出手，一時之間難分勝負。

施以第二輪彈幕的翔自然看得清楚，他選擇的戰法則是靠著遊走拉開與出入口的距離，免得被其他攻擊隊成員偷襲。

比起戰鬥更像是試探我的實力，不打算圍攻，也就是說想讓各人先習慣與我對戰吧？得趁這個時候下重手，不然之後那個藍染會採取什麼戰略實在可想而知啊……

想到這裡的翔已經把第二輪子彈轟完，那兩女雖然一個是走輕型的刀路線，一個是走重型的鎚路線，但不得不說二人無論在走位及互補上都配合得相當不錯，自從第一輪射擊時察覺鎚子女難以揮舞武器擋下子彈後，之後基本上都是雪刀女協助。

畢竟這種靈彈雖然威力不大，但這只是對山神那種強大的靈無效而已，對於非防具武裝的獵靈少女來說，靈彈所能造成的傷害不至於能夠忽視的程度。

此時翔正補充著子彈，雪刀女就是抓准了這個機會，一刀插進地面的同時喊：

「戰技──冰天雪地。」

一道藍中發白的光芒從刀直竄進石地，頓時寒氣四起，一條冰之路直朝翔延伸。與此同時，鎚子女二話不說便踏到寒冰之上，喊了聲「戰技──爆炎轟擊」之後鎚子的背面直噴出一道炎流，她整個人更是猶如火箭一般直朝翔衝去。

「銀！」

翔卻是顯得不慌不忙，甚至沒有急著躲避，在低呼了一聲之後，旁邊一道黑影閃過，拉著他的右手衝了出去，至於翔的左手則朝緊追其身後的另一道黑影射擊。

結果就是全身冒火的鎚子女險些撞上影，沒撞上的原因自然是影在最後的一剎那使出了「化影」。

翔與銀可沒理會這兩人，畢竟她們所處的位置是他們的背後。這時在半空中的二人稍為交換了動作，翔收起右手的白槍，變成他抓緊銀的手，接著他落地時便輕輕扭了把身，把銀朝才剛把刀拔出來的雪刀女擲去。

翔與銀這番協力可謂流暢之極，大概也出乎了這三人的意料，正當銀要出奇不意地拿下雪刀女時，卻被一道突然冒出的藍色幽影，以一把超巨型的大劍把她打回去。

想當然，與其說被打退，其實是銀沒勉強纏鬥，選擇借力後退再尋找機會。

這個時候藍染那邊似乎作出了調動，就像翔當初的猜測，鎚子女與雪刀女都被換下，換上的便是除了藍染之外的三人。

【第一集 魔王與最後的魔女】第七章：藍十字的豁命之戰（二）

一個巨劍，一個拿傘，還有一個拿鞭嗎……

翔默默打量著那三人，此時他正與銀背著牆壁並排，至於不屬於藍十字的影則繼續獨來獨往，站在與藍十字相對的另一方盯著二人，就像獵人盯著獵物一般。

「銀，別用戰技，保持剛剛妳和影的打法，之後她們應該會退下去，改為打車輪戰，在那個時候立即重傷第一輪的人。」

翔決定改變陣形，不再由銀牽制影，畢竟影並沒有與藍十字配合，換言之只要小心偷襲即可，況且她的能力在翔心中已經有了分數，目前最需要的還是削減藍十字的戰力。

銀雖然不知道翔打著什麼主意，可是她並沒有細問，而是點了點頭就直接與正向二人衝來的巨劍女迎上。

這時翔把自己的位置改變成支援，一面牽制圍攻銀的敵人，也趁機偷射兩槍和銀交手中的人，亦不忘注意影的舉動，甚至還能繼續在心裡思考目前的情況。

獵靈少女果然不擅長打團體戰，剛才那兩個雖然配合不錯，但恐怕只是例外，畢竟她們最多也就獵強大的靈時才會合作，而且還以小隊形式輪流攻擊為主吧。對付獵靈者這種細小的個體，無論戰技還是能力方面都不太合適呢，這是我和銀唯一的優勢。

這時巨劍女恃著自己劍的重量以及廣闊的攻擊範圍，每每出手都迫得銀以閃避為主，這個時候長鞭就會趁機甩出，至於使傘的少女很明顯是界乎攻擊與防守的類型，把傘收起時可以當棍棒使，張開時則成為一面護盾。

儘管這個組合包括了強攻的巨劍女、能夠近距輔助攻擊與防禦的傘女以及中長距離支援的長鞭女，然而在翔看來，她們個體分開戰鬥說不定還要更強，這樣聚合起來反倒變弱了。

就在翔想著是不是應該改變計劃，提早在這裡先搶下機會削去對方一個戰力時，一直旁觀的藍染似乎也發現了一這點，利用通訊器發出指令：

「全員聽令，執行『野營計劃』！」

翔自然聽不到，可是他清楚看得到那三人同時撤退，反而一直在後面伺機不動的影朝銀攻擊去了。

相對的，這次又輪到雪刀女上陣，朝翔猛攻。

這一次可真的打起來了，雪刀女所展現出的實力可遠遠不像剛才與鎚子女合作一般，敏捷的動作躲開了大部份的靈彈，要是會影響到她突進的才以雪走刀凍結並粉碎。

這樣翔的射擊幾乎無阻她的接近，至於銀那一邊則完全被影纏住，她們二人竟然不再是那種追逐互相尋找機會，而是影以死纏爛打的方式與銀糾纏。

把我和銀分開，是看準我不適合單人作戰嗎？然後再以車輪戰單對單的方式，發揮個體的最大實力……

翔又回到當初那般選擇在場地中四處遊走，這是他思考過後的行動，儘管他有信心突進會殺雪刀女一個措手不及，可是還是沒有那樣做，畢竟藍染的策略還是他猜想而已，還未百份百確定。

始終靈力就是獵靈者的生命，這場戰鬥又是獵靈者之間的戰鬥，雙方都沒辦法補充靈力，因此車輪戰確實是殺死翔與銀的最佳方法，沒理由選擇強行圍攻令隊友置身於危險。

亦因為這個原因，所以翔沒有多用戰技，就只是不停用靈彈射擊，銀那邊也是如此，甚至連藍十字或者影，都比獵靈時少用戰技。

就這樣拉鋸了將近十分鐘，藍十字那邊已經換了兩個人，輪到巨劍女上場，翔與銀雖然協力了數次，但還是被對方的戰略化解，保持由影纏住銀，藍十字輪流與翔對打這樣的方式持續戰鬥。

終於，在對自己近戰技術充滿信心的巨劍女連續搶攻下，翔不再後退，反倒一個箭步前衝，以「零之鐵壁」硬是把一記上段斬擋住時，再施以「零式風暴」，黑槍在零距離的情況下朝巨劍女肚子發射。

網球大小的黑色靈彈立即變成數以十計的細小子彈，儘管每顆傷害力不高，但在這樣的距離下轟擊，頓時炸得巨劍女腸穿肚爛，連本來喊出口的戰技也沒喊完就倒了下去。

遠在數十公尺外的藍染率先發出驚呼，她是最早察覺異樣，在翔不退反進的瞬間便行動起來，不過也僅僅衝出了十公尺左右，巨劍女便已經沒救了。

翔的白槍對準了巨劍女的頭，就算白槍只射出普通的靈彈，在那樣毫無防備的攻擊下，也完全足以把巨劍女的頭轟掉，更何況現在白槍還有一發「零式風發」。

「停在那裡，妳不會想我把妳隊友的頭轟掉吧？藍染司令。」

翔知道現在是個好機會，無論交涉還是找機會逃脫，都是看現在了。

「魔王……你覺得到這裡來的我們，沒有冒死的決心嗎？」

「我當然知道……」

可是翔還沒說完便已經被藍染打斷：

「你想用小毛的性命來讓我放你們兩個離開這裡？這是不可能的，如果小毛知道我這樣做，絕對會立即自盡，因為我們都很清楚，用一個人換回一整個獵靈界的平安，太划算了。」

完全沒有交涉的餘地啊……

翔雖然是這樣想，不過還是嘗試繼續說：

「好吧，以目前妳們的認知，的確與我這個魔王誓不兩立，那麼在我開槍、妳動手之前，說兩句總可以吧？」

「遺言嗎？我沒興趣。」

「不，畢竟我還有想做的事，不會在這裡死呢……那邊，妳看的到吧？不用怕轉過頭去我會偷襲，在那面石壁上可是有妳想像不到的秘密喔？包括這個世界的開始，還有『無』──也就是魔王的契約靈，他為什麼要我毀滅世界，這些妳難道不想知道嗎？」

藍染倒真絲毫不害怕，或許這也是她的自信──甚至在這刻還未召喚出武裝，仍然擁有完全不怕翔偷襲的自信，就那樣順著翔以黑槍所指的方向望去，畢竟他的白槍還要指著倒在地上昏了過去的「小毛」。

但這一望不過兩三秒，她幾乎沒有思考就回過頭來，那眼神又要比平時銳利了不少，甚至讓翔打從心裡抖了一抖，當然他沒有表現出來。

【第一集 魔王與最後的魔女】第七章：藍十字的豁命之戰（三）

「憑著那些完全看不懂的東西，是什麼也是隨你說，至於你要是想說什麼根本不是要毀滅世界，反而想殺掉『無』去保護世界的事，琳全都招了……」

招了？

翔稍為錯愕，立即便回想起在開始戰鬥時，銀就曾經明言是琳出賣了他們。

「妳……拷問了琳？」

只是翔萬萬想不到，那個除了自身散發出一股威嚴，樣子看上去應該算是樂觀系的藍染，竟然露出了一個很苦澀的笑容：

「拷問？魔王……你可知道琳是我最疼愛的弟子嗎？而她又花了多少努力，才讓組織內的元老認可，不是我對她的差別對待嗎？而你，就因為你的花言巧語，害她背叛了組織，那可是……可是……」

依翔的猜想，藍染接下來要說的應該是近似於「死刑」之類的話，她才因此無法說下去。

這時的藍染早已經捏緊了自己的拳頭，像是極力壓制著自己，對話一時之間便中斷了，因為這樣的發展實在太出乎翔的意料。

過了短短的沉默，藍染又再次開始說：

「小毛落在你手上，是我的錯，以為你一直不敢與我們戰鬥是實力不足的關係，就算剛剛開始測試過，判斷你不過是空有大量靈力實質缺乏經驗與實力的新人，我還是作出把你靈力慢慢耗光的決定，然後在短短的時間內因為戰鬥急速成長，甚至還留了那一手，令我們落得現在這個田地……」

翔聽著藍染這番話，實在有點不能理解，當然不是不理解這番話的內容，而是不理解她為什麼要說這番話。

「琳的事也是我的錯，因為我這個師父沒好好教導她，令她太天真了……」

聽到這裡的翔終於醒覺問題的所在，因為他瞧到了在他腳旁「小毛」的狀況。

該死，雖然說能夠對話是件好事，但這藍染根本是在拖延時間……

也許藍染亦察覺到翔發現真相，所以不再說下去，只見她突然摸了摸自己的臉頰，竟然拿出了某件類似耳機附麥克風的工具，接著便把它扔掉。

原來是融入到體內？難怪看不到了……

翔難免會立即產生這樣的想法，畢竟他曾經就好奇這群人到底是怎樣在暗地裡溝通，不過他只想了想便立即收拾心神，他已經知道藍染的目的。

「武裝──定海槍。」

隨著藍染的聲音響起，一柄長二點一公尺的全體暗藍色長槍便出現在她的手裡，槍身與槍頭混成一體，隱約能夠看到槍身有著波浪形的紋路。

這次輪到翔苦笑了，他也不知道是不是自己不會殺死獵靈少女這一點被看穿，畢竟他就是沒扣下最後的扳機，任由躺在地上的「小毛」身體緩慢地恢復。

「戰技──疾浪奔馳。」

只見藍染把槍在身前打橫一揮，便劃出了一道一公尺來寬的波浪，在她整個人跳了上去之後，這波浪迅即變成駭浪，直撲向翔。

翔只來得及嘆一口氣，畢竟藍染接近的速度非常快，無奈之下他一腳把身旁的「小毛」踢飛到牆邊，自己則以白槍剩餘的那一發「零式風暴」轟向了藍染。

只見藍染根本不閃避，直接盤槍舞成一個光盾，把所有子彈擋住，勢勁不減地直衝向翔。

「戰技──轟水！」

才剛到翔面前，藍染已經使出另一招戰技，一槍攔腰朝翔掃去，他根本來不及躲避，只好以白槍硬吃一記，卻萬萬沒想到雙兵互擊所發出的卻不是金屬碰撞聲，而是潺潺而流的流水聲，接著完全超乎翔想像的巨力傳來，直把他的槍打飛。

藍染明顯是拚命了，一上來就戰技連發，根本不吝惜靈力，緊接著又是另一記「轟水」從右掃向左，迫得翔只能落地翻滾。

藍染根本容不得翔再站起來，挺槍接連朝滾地的翔狂戳，直把翔迫到了牆邊。

翔早已猜到藍染非常強大，單憑她出現時的氣勢及靈力的感覺就能知道一二，此刻交手，翔才真的服了，那根本不能以強大來形容，而是怪物的等級。

他不惜花費靈力，消去了武裝重新召喚，畢竟他主要的戰鬥
戰技都是使用白槍，所以失去白槍的他根本無法還手。

「戰技──嘯浪淹！」

就在翔想抓住下一次槍戳空的空檔翻身還擊時，卻沒想到藍染竟又使出新的戰技，一股腥臭帶點鹹的味道倏地出現，他的背後竟然出現了一道三公尺來高的巨浪，要把他推向藍染。

不行，「零之領域」得留下來以防圍攻，但現在這個時候還有什麼能用？

翔猛的一咬牙，還是翻起身，即使知道將會被從後襲來的巨浪所撲倒也沒辦法，硬是使出「零之鐵壁」擋住藍染的戳擊，然後在黑槍指住藍染的同時再使出戰技「絕對零度」。

才剛聽到翔喊出戰技的聲音，藍染便已經反應過來，不與那白光交織出來的光盾硬碰，右手輕推槍尾別過槍頭，儘管來不及挑開翔的黑槍，卻是準確無誤地打穿了黑槍所吐出的黑色靈彈。

然而，翔突然咧嘴一笑。

因為準確來說，槍頭並不是打穿了靈彈，而是靈彈讓槍頭穿入了其中。

最奇妙的是，本來就要撲倒翔的巨浪竟然悄沒聲地消失了，就在藍染也不禁稍為皺起眉頭時，翔趁機搶攻。

十秒！一定要打傷她！

翔心裡只剩下這個想法，直接以黑白雙槍與藍染的長槍戰鬥，當成短鈍器一般與長槍對砸，只要劃出的軌跡有可能射中藍染便扣下扳機。

當下就是靈彈亂飛，不然就被藍染以流暢無比的動作抽槍擋住，短短三秒間翔便以雙槍連射極限速度地把所有子彈轟掉，剩餘補充子彈的五秒則是翔死命地纏著藍染，讓她無法把槍使將展開，趕在「絕對零度」封鎖所有戰技與靈力的十秒界限前補充完彈藥。

剩下兩秒！

藍染才剛以槍頭與翔的黑槍重撞在一起，她也沒想到翔會有那誇張的力氣，索性借著槍彈回來的勢頭，右手從槍中間移到槍的稍前端，左手一拉一放槍尾，立時槍尾便如彈弓一般反彈橫掃出去。

翔看得清楚，這槍從右邊橫掃過來，不擋的話絕對會被敲碎骨頭，可是他也心知藍染的靈力封鎖僅剩兩秒，左手的黑槍剛被彈開，要抽回來也是一秒後的事情，那時藍染一擊得手絕對能藉機跑遠。

這些事不過是一瞬間，翔便把心一橫，不使用白槍擋格，而是直接舉槍射向藍染的胸口。

藍染對此似乎早已料到，也許是從翔的焦急，也許是因為那種封印的能力不可能長時間維持，從此判斷出翔會犧牲掉右手，先對自己造成重大傷害──只是她作出的判斷是，犧牲掉自己的左手。

零距離射擊──藍染張開了左手的手掌擋在槍口前。

同一時間，右手還拿著槍前端的藍染猛的一咬牙加大了力量，槍尾準確無誤地打中了翔的右臂，甚至把翔打得整個人飛了出去，在這之前還聽到了很清脆的骨頭碎裂聲。

翔早在翻身落地的途中，右手因為劇痛而握不住槍，把白槍丟了。

藍染雖然想再雙手持槍向翔攻去，可是左手被轟得一片血肉模糊，就連手掌都看不清楚，畢竟她也是獵靈少女，不是那種天生擁有強大防禦力的靈，那雙槍射出的靈彈對於獵靈少女而言，就像普通人被大口徑的步槍轟中一樣。

一個廢了右手，一個廢了左手，二人的目光在這冰冷的空間交投。

「全員──圍攻魔王！」

藍染扯開了嗓子大吼。

【第一集 魔王與最後的魔女】第八章：與世界為敵的魔王（一）

「就算再卑鄙，為了殺你也得這樣做……」

這句話的聲量很低，幾乎就是藍染硬從喉頭擠出來，亦因此只有翔勉強聽得到。

此時一直待在出入口附近的四人早已按耐不住，聽到藍染的命令，頓時就像餓虎撲羊一般朝翔衝去。

這就是藍染的算盤，最後一刻她大可以放棄打斷翔的右手，從而扭轉槍勢去打那白槍所射出的靈彈。可是，她的判斷是自己並不是一個人，的確她自己的實力要比翔高出不少，但她也害怕再拖延下去，翔的成長會導致無可挽救的結果──剛剛就已經發生過一次了。

所以，她賭上這一把，用自己的手換翔的手，接下來就可以讓隊友撲殺翔。

藍染與翔的視線仍然對上，讓她不禁輕輕皺起了眉頭。

她看不出翔有任何失敗、緊張、絕望之類的負面感情。

相反，他的眼睛很是鎮靜、自信，就像一切都如他所料一般。

難道還有什麼逆轉的方法──藍染不禁在心裡這樣想。

這個時候翔緩緩地抬起了左手，手上的黑槍橫放在右肩上，然後往左輕輕一拉，拉到左肩上，像是要把頭鋸掉的動作。

在這石室之中，除了翔與藍十字這一邊戰鬥，另一邊也有著銀與影同是不要命的激戰，只是就在藍染大聲喝令的時候，銀猛的迫退了影，並轉頭望向了翔與藍染所處的位置。

銀自然看到了翔那個手勢。

或許藍染感覺到了不妥，也是在這個時候轉頭望向了銀。

與此同時，那四人已經衝到藍染與翔之間，四人呈扇形在翔面前排開，同時舉起了各自的武器，她們的主意也是簡單，任憑翔再強，也不可能同時擊退四人，只要有一個人得手就足夠了。

「小心！」

藍染終於忍耐不住提醒，雖然還不知道是怎麼一回事，但她可以肯定翔與銀絕對有為這個情況做準備。

「能力──零之領域！」

「戰技──夜雨風腥！」

一男一女低沉的呼聲響起，銀一個伏身躲開了從後抬腿掃她的影，接著虛空揮出了鐮刀，把面前所積聚的黑雲化成了萬千雨點，猶如一面針牆朝那四個攻擊翔的人壓去。

在銀這個位置，那四個人幾乎就是排成一直線。

這時那個傘子女因為藍染的提醒而率先注意到銀的偷襲，而她二話不說就來到最前面，張開了傘子打算用戰技抵擋時，卻發覺根本使用不了戰技……

畢竟藍十字這群人都是老戰友了，其餘三人自然完全相信傘子女，當發現無法使用戰技的異樣時，一切都已經來不及，先是傘子被打穿，然後就是傘子女被打成蜜蜂窩，緊接著鞭子女、雪刀女和鎚子女也是……

翔看著眼前幾人錯愣的表情，銀這戰技是以穿透性為重點，加上雨點如針，確切所造成的傷害其實不算太大，但極大量的傷口以及痛楚確實能在短時間內封鎖住四人的行動。

畢竟獵靈少女也是生命體，受到了傷害之後，靈力會自動流向傷口進行修復的工作，這麼大量的傷口，讓她們的所有靈力都分散自動工作起來。

翔便是趁著這個時候揮下黑槍，朝四人的下肢射去，八發子彈剛好打斷了八條腿。

因此綜合來說，並不是眾人弱，而是她們已經身處於翔的「零之領域」，完全無法使用戰技與能力的半徑十米絕對領域──一個超乎想像的強大能力，然後再配合上銀適時的突襲，就算戰鬥經驗再豐富，遇上這樣的配合而導致這樣的結果也是無可厚非。

每秒消耗百份之一的靈力，持續使用一百秒就會死亡……嘛，也因為有這個代價，才會有這麼誇張的絕對效果吧。

翔在心裡咕噥的時候已經解除了「零之領域」，感覺著體內那象徵靈力的火焰，與最旺盛的時候相比，大概只剩下一半的程度。

他望著滿臉怒容的藍染，不理會那些還在地上掙扎的獵靈少女，輕嘆了一口氣：

「不是說無論如何也要打倒我嗎？就算我不想，我還不至於仁慈到雙手奉上自己的性命。」

「呀啊……的確是這樣沒錯……」

藍染像是已經怒到了極點，反倒整個人沉靜下來，低垂著頭，沒與翔的雙眼對上，保持著這個姿勢大喊：

「全都站在那裡不要過來！這是命令，違者殺！」

本來就已經蠢蠢欲動、大概是礙於作戰計劃才猶豫沒有行動的藍十字防禦組，當下完全不敢動了，至於更後方的研究社，似乎本來的定位就像翔所料，就算這現狀也是毫不動搖地留在原地。

唯一例外的只有因為這異變而沒再追擊銀的影，此時她正與銀保持十多米的距離對峙著：

「藍染！妳打算做什麼，這和說好的不一樣！」

只是藍染根本就不理會，依舊垂著頭，低聲說話使用了「嘯浪淹」，把倒在地上，包括在更遠處的「小毛」一眾人全都送到了出入口附近，看見這一切的翔並沒有阻止。

「藍染！」

影又再一次大喊，自然是因為藍染之前剝掉了通訊器，只得透過這樣的方式對話。

「閉嘴！妳和魔王的仇，在我死了之後隨便了妳怎樣做怎行，但現在妳是代表『午夜』，得聽從我們『藍十字』的命令！」

還真閉嘴了啊？

翔雖然這般無聊地想著，但他的目光或者注意力都沒離開藍染，畢竟她那身上所發出的迫力又比之前更甚，讓他不禁以為藍染該不會是現在才動真格。

但餘裕也僅這短短一刻而已，因為藍染單手挺槍，那雙暗藍色的眼睛本來所蘊藏的無形光芒全都消失了，也感覺不到怒火，就像一個深淵一樣，什麼也感覺不到。

翔挺起了自己的黑槍，儘管早在剛剛解決那四人之後便已經補充了彈藥，他卻沒有扣下扳機，只是默默把靈力都貫注到黑槍上，那是最基本的靈力使用方法，就像他們之所以能跑那麼快，能跳那麼高，全都是靈力的運用。

藍染也是如此，幾乎把全身流動的靈力都貫注到長槍上，這並不是代表使用所有靈力，而是在同一時間所能控制的最大上限，不過在翔看來，其實也是差不多了。

【第一集 魔王與最後的魔女】第八章：與世界為敵的魔王（二）

這樣的情況變得異常地詭異，應該說是詭異到了極點才對，銀不知道翔打算做什麼，但她就是默默地相信著翔，所以留在他與影之間，她的任務就是不讓影打擾到翔與藍染的戰鬥。

就這樣，翔與藍染幾近是以步行的形式，向對方慢慢步近，然後發生的事根本連詭異都沒辦法形容了，翔揮出的黑槍與藍染刺出的長槍竟然對上了。

但說對上也不太對，因為槍口和長槍的槍頭並沒有物理上的碰撞，而是雙方都散發出一股透明的波動，是這兩股波動對沖著。

畢竟獵靈者都是透過消耗靈力使出有莫大效果的戰技與能力，像這樣直接燃燒靈力對決，是非常罕見的。

只是，這二人確實是這樣對上了，看上去就像是完全不知道為什麼會這樣做，但就是心有靈犀一般──正因為雙方都想這樣做，才能出現這樣的對決。

「魔王……你到底背負著什麼，讓你拿起槍，扣下扳機？」

這傢伙……真的是怪物，竟然還能說話？

翔就連這樣分神想想也很是勉強，因為稍一不集中，槍上的靈力便會減弱，所以根本無法答話。

「向契約靈許下的願望？還是那邊可愛的銀髮少女？抑或真的是這個世界？」

翔完全不知道藍染到底想做什麼，因為這樣對著消耗靈力，其實就像強行轟破別人所創造的封靈，是直接用上靈力去抵消，而身為魔王的他先天在靈力量方面有著極大的優勢，儘管他感覺得到藍染也算是海量級的怪物，但也應該不如他。

無法答話的翔只能在心裡默默想，任由藍染單方面繼續說：

「我這把槍所背負的，可完全超乎你的想像。我自己的願望？去它的算什麼東西！我認識的朋友，我創立的組織，僅僅這裡維持的平衡，知道有多少個獵靈少女嗎？沒了她們，失去平衡的這裡，知道要死多少百萬人嗎？」

也許藍染並沒有翔想像中那麼強，因為就在她說著這番話的時候，他感覺得到她的靈力稍為減弱了。

「然後，這些獵靈少女中又有多少願望呢？她們又各自背負了多少？因為靈沒有被獵殺，弱小的靈去吸食普通人，當普通人都陷入絕望時，又有多少會簽訂新的契約？」

翔還是無法理解，眼前這個挺槍刺向自己的人，到底在想著些什麼。

「我背負的就是這些了，對比整個世界來說，說不定真的微不足道吧，但是我這槍的重量你應該深深體會到了吧？那麼你呢？我可完全感受不到你的槍有什麼重量，連羽毛都不如！」

彷彿響應了藍染這番話的氣勢，本來逐漸減弱的靈力竟然一下了增強起來，甚至漸漸把槍頭壓向了翔那邊。

直至這一刻，翔終於想通了，知道眼前這個怪物不單止是形容她的力量上，還包括了那腦袋。

他敢肯定，藍染之所以這般以純粹的靈力向自己發動攻擊，便是觀察了剛才發動「零之領域」時的情況，當時四人的武裝並沒有消失，可是喊出的戰技或者能力都沒有效果。

藍染就是憑著這樣的情況，判斷出翔那能力應該有兩個效果。第一個是一定程度削弱了武裝的效能，畢竟就算是戰技也不應該如此輕易穿透傘子女的武裝。其二便是封鎖「靈言規則」，也就是獵靈少女必須透過說出戰技或者能力的名字，才能把靈力轉變成各種特殊效果。

因此現在像這樣硬是以靈力對砸，就算翔再次啟動「零之領域」，也無法讓藍染陷入危險。

在這裡藍染甚至有多一重算計，就是知道翔會考慮到自己的靈力比她多，因此會接受這樣靈力的對砸。

然而，翔在靈力量方面佔優也是個事實，這是無可動搖的事實，因此藍染在做的事，就是不要性命地把所有靈力在極短時間內激發出來，比的不是消耗，而是爆炸性！

哈……在不要命的這點上是我輸了，畢竟我可半點都不想死，但說到背負的東西，從我決定要以魔王身份來行動時，就沒有人能比過我了……

「因為──我可是妳們眼中與世界為敵的魔王啊！」

翔發出的咆哮非常駭人，響遍了整個祭壇，而他竟然就是憑著這股氣勢，硬是把被藍染推前了數公分的長槍推了回去，甚至反倒壓住了藍染。

就在翔說不定可以這樣壓制藍染的時候，他聽到了遠處傳來了一聲低沉的聲音：

「戰技──幻影。」

與此同時，祭壇內另一處還在戰鬥的地方也冒起了一聲驚呼：

「翔，小心！全是實體！」

翔此刻可沒辦法分神，就算眼角處看到竟然同時有兩個影衝向自己，他也沒辦法有任何行動。

畢竟，他與藍染都把全部力量貫注在這一擊上。

「戰技──換影。」

聽到這聲音的翔可看不出朝自己襲來的影到底出現了什麼變化，他只是聽得到銀的鐮刀劃過血肉的聲音，但她所處的地方並沒有人倒下，因為鐮刀劃過的身體在瞬間化成了黑色的氣體消失了，直至這時銀才全力向翔衝去。

可是兩個影比銀早一步行動，大概再過五到六秒的時間就可以攻擊此刻毫無防備的翔。

「別礙事！」

雖然藍染發出了這樣的喊聲，可是她也的確把所有力量貫注到與翔的對決上，所以根本什麼都做不了。

翔自然不會坐以待斃，只是他右手的臂骨被打碎，連舉也舉不起來，黑槍則正與藍染的長槍對碰，根本沒有任何辦法。

而翔想到的唯一的辦法──其實也稱不上辦法，應該說是一場賭博，就是扣下黑槍的扳機，他不知道這個時候加入由武裝所射出的靈彈會發生什麼事，但他也只能賭了。

第一顆靈彈射出，停在了槍口前方僅僅十公分左右，抵在了那槍頭所流露出來的無形靈力牆上。

然後翔再次扣下扳機，槍口吐出的新靈彈硬是與前一顆擠在一起，不斷磨擦起來。

到得他第三次扣下扳機時，從槍口噴出的靈彈根本沒有多餘的空位，第三顆未成形的靈彈硬是擠向第二顆靈彈，這些靈彈在強壓下多磨擦了半秒之後，就像外殼被磨掉一般失去了外層，緊接著三顆融合在一起，之後竟然漸漸縮小起來──不脹反縮！

不只如此，這三顆融合後不斷縮小的靈彈，甚至開始吸入翔與藍染用盡全力對砸的靈力，但體積仍然不斷縮小！

這一瞬間翔與藍染二人心裡都冒出了不好的預感，只是在二人都不知道該怎樣做──或者說根本什麼都做不了的時候，快要縮小得消失不見的靈彈突然砰的一聲爆炸起來！

【第一集 魔王與最後的魔女】第八章：與世界為敵的魔王（三）

這爆炸的威力超乎想像，翔與藍染率先被炸飛出去，黑色的光芒向四方擴散出去，變成了一個半徑差不多三公尺的球體，其爆風甚至遠達數十公尺，而當這一切消失的時候，當初黑色球體佔據的空間內，所有物體全都消失了。

也就是說，中心點大約離地近一點五公尺的黑色球體，轟出了一個差不多一點五公尺深的坑洞，正確來說那不是爆炸所造成，因為沒有揚起什麼煙塵碎屑，而是直接把接觸到的石頭給湮滅了。

要是翔與藍染沒被那爆風炸飛而是硬撐在原地，那麼二人應該也會像地板那般消失得一乾二淨。

這時一直衝向翔的影也似乎受到爆風所累而停在原地，可她背後的銀連想都沒想，就把擋在前方的其中一個影從後以鐮刀割掉雙腿，當收割動作完成之後，這個影便消失了，因為那又是影弄出來的幻影。換言之另一邊，在銀右方大約十多公尺外的影便是真身。

只是銀並沒有理會，她沒有因為自己所攻擊的不是真身而感到可惜，便繼續朝翔的所在衝去，可是才衝到半路，她察覺到藍染竟然也挺著槍朝翔衝去。

此時翔正撞到牆上，不知道狀況如何，銀猛的一咬牙再次加速，勉強趕在中途攔截住藍染。

銀色的閃光與藍黑色的身影相互交纏，各自攻擊的軌跡迥異卻又準確地對上，每一下金屬的碰撞聲猶如爆炸一般震撼，短短數秒間已經交接了三、四次。

正當銀與藍染各自分開又準備再次接近交手時，影已經沒有發呆，冷不防地從旁倏地冒出，揮拳直取銀難以防備的右腰間。

此時銀可正專心對付藍染，就算只剩下一條手的藍染，其實力也是超乎想像，當她察覺到影從旁偷襲時已經來不及收回鐮刀防禦，況且要是真收回了，也絕對會在下一擊被藍染重傷。

無奈下銀只好把靈力集中到右前臂，揮手硬吃了這一拳，藉著影傳來的巨力轉移了本來慣性的前進方向，趕在被藍染或者影追擊之前退後回到翔身前。

這樣吃了影的全力一擊，儘管銀什麼也沒有說，只是再次擺出了迎擊的姿勢，但是把一切看在眼裡，從牆上落下來剛站穩的翔，他知道她的手絕不可能安然無恙。

翔放開了左手的黑槍，讓其懸浮在空中，然後才用左手輕輕搭上銀的肩膀說：

「銀……抱歉，要妳陪我到這個程度。」

「不要緊的，我還能戰鬥……」

銀大概是因為猜到翔看到自己剛才被影重擊，所以急忙表示自己還能夠戰鬥，甚至揮了揮鐮刀想裝個樣子，卻沒想到剛才影那一擊的威力超出她的意料，此刻整條右臂都在發麻使不上力，這樣的舉動反而成了逞強的破綻。

當然，那是很細微的破綻，翔也是因為把手搭在銀的肩膀上，才感覺到她身體使力的不自然。

不過就算知道這一點的翔，還是鬆開了手，把目光放到了藍染與影身上，此時她們二人大概因為翔已經恢復過來，再加上銀的加入，一次之間不敢胡亂攻擊。

翔緩緩吸了一口氣，以非常平靜的語氣說：

「戰鬥……當然還要戰鬥。」

接著他拿回黑色的手槍，站前了一步與銀肩並肩：

「但是，勉強就到此為止了，接下來就讓我們一起全力應戰吧。」

藍染與影自然聽不到二人的低聲對話，但單憑二人的動作，便深深感受到那股濃烈的戰意，只是影對此不過輕輕嘖了一聲，便準備展開新一輪的攻擊。

不過就在這時，藍染竟然橫槍攔住了她，不讓影有說話的機會便轉過頭，朝著那群只能乾急著等的防禦組喊道：

「帶進來吧。」

起初翔還不知道藍染到底想做什麼，可是當他看到藍染那即使極力抑制也無法隱藏那張痛苦扭曲的臉容，加上防禦組那邊也似乎有些意想不到的輕微騷動時，他已經約略猜到一二了。

只見藍染帶著一臉不爽的影朝著出入口那邊退去，翔與銀則是待在原地，畢竟他們兩個都受了傷，趁著這個時候能治療多少就是多少。

然後大約過了十多秒後，從通道中走出了二人，準確來說，是一個人押著另一個人走著。

翔完全沒理會押著人的那個少女是誰，因為被押的人完全吸引住他的眼睛。

把棕色頭髮綁成雙馬尾的少女，此刻被戴上了黑色的眼罩奪去了她的視野，至於那瘦小身體所穿的，那身紅黑搭配的露肩騎士服以及暗銀色的護胸甲，上面也被不知是什麼材料製造的繩子所綑綁著，她的雙手自然也是被押到背後緊綁，看那繩子緊得勒進衣服裡的感覺，可以知道當事人被綁得半點也動彈不得。

而這個人，自然就是琳。

這一刻，翔已經理清楚目前的情況，只是他萬萬沒想到，在他旁邊的銀似乎有了變化，咬得牙齒格格作響，甚至想要動手的模樣。

翔不知道銀這樣的舉動，是不是因為看到以她的理解，害他們二人落到現在這個狀況的兇手出現，但他已經猜到接下來事情將會怎樣發展了，所以輕輕吁了口氣，以已經勉強能動的右手拉住銀：

「別急，趁這個機會調整靈力。」

銀沒有回過頭，依然盯著被五花大綁的琳，但還是點了點頭。

此時琳已經被押到藍染身後，後者二話不說就舉槍指住琳的喉嚨處。
正當藍染準備開口說話的時候，卻被琳搶先說：

「翔，對不起！別……」

只是她還沒有說完，僅僅能把「翔」二字清晰說出，本來就已經勒得很緊的繩子彷彿活過來一般，竟然又再寸寸收緊，甚至勒得琳發出「啊啊」的痛苦呼氣聲而說不下去，整個人支持不住跪倒在地弓著身體。

這一次就連翔也咬著牙發出了「嘖嘖」的聲音，本來把槍指住琳的藍染，則只是把頭壓到最低，不讓任何人看見她的臉，垂槍指著琳的背心。

心臟的位置。

一時之間，場內只剩下琳那痛苦的喘息聲。

不用她說下去，翔也知道她想說「別理會我」。

沒待藍染有進一步行動，翔率先解除了武裝，以足以讓藍染聽到的聲音說：

「放了琳吧，她只是受到我的力量所支配而已。」

【第一集 魔王與最後的魔女】第九章：浴火重生的鳳凰（一）

翔這一句話，對所有人所造成的震撼，恐怕比起整個空間倒塌更強烈。

翔心裡早想得清楚，藍染那番垂頭不忍，後面防禦組的輕微騷動，其實就是藍染決定利用琳來要脅他。

而她們有這番反應，自然是因為拿琳作為要脅這件事本身發揮作用的話，就代表她們不得不承認魔王也是一個有情有義的人，他並不是一個絕對的壞人，或者邪惡的人。

所以翔真的徹底想清楚了，才作出這樣的舉動──解除了自己的武裝。

藍染稍稍抬起了頭，一臉難以置信地望著翔，畢竟她心裡也清楚，無論翔作出什麼決定，她本身拿琳來要脅就是一個最大的矛盾。

到底應該期望翔不理會要脅而全力進攻──這樣的話要脅本身又毫無意義，還是期望翔像現在這樣解除自己的武裝──這樣又叫她們怎樣不聞不問就下手。

即使如此，藍染還是被迫得使用這手段，不得不用自己的愛徒琳來要脅翔，因為她其實並不是那麼無情，無法要所有人陪自己送命以換取殺死翔這個結果。

二人的目光相對，大家都清楚各自的內心在想著什麼。

藍染默默地把槍轉向指住緩步走近的翔。

「不是很明顯嗎？琳剛才的舉動就證明她是被我控制，她心裡知道那束縛會因為叫聲而收緊，令自己痛不欲生，卻還是出聲提醒我──因為她收到我的訊號，我叫她用苦肉計，分散妳們的注意力。」

會就這樣殺我嗎？嗯……不會吧？但無論如何得確保琳安全，再靠近一點才動手……

翔心裡想的和嘴上說的完全不一樣，可是在這般詭異的情況下，大概沒有人會理會他在說什麼。

只是就在這時，影突然以一輕很輕佻的口吻冷笑說：

「哈，魔王，你這番話可真的讓人無法不笑啊？你控制了琳？一般來說的確可以這樣矇騙過去，但是關於你的事，可是用我的戰技『讀影』來獲取的，包括你們之間發生過什麼事。」

嘖……原來是類似閱讀記憶之類的能力，而不是屈服嗎？這可真是出乎意料，不過這也確實解釋到藍染為什麼那般心痛吧……

翔不動聲色地在心裡想著，打算先說一番話轉移視線時，卻突然──

地動山搖！

這厲害的程度彷彿連空間都震動起來，甚至連為了安全而急著後退、以槍挑起琳的藍染及影都不禁失去平衡摔了一跤。

儘管這對翔來說是最好的時機，可是他並沒有行動，因為他感覺到一股極度噁心的靈壓。

是什麼？山神大軍？不對……而且我們被關進封靈裡？也不是，四周的景色都改變了……在靈界裡改變？

剎時眾多的問號在翔的心裡頭浮現，藉著思考無法找到答案的他只好緩緩轉過頭，竟然只是這樣轉頭也耗費了他好大的力氣。

只見那靈壓源頭便是翔與銀一開始所調查的黯淡紅寶石，不過此刻那寶石正發出妖異的紅光，有著一種猶如鮮血般的稠密感，那些盤繞著寶石的樹根也為光芒所染紅。

然後，一切都燃燒起來！

這時眾人幾乎都無法移動，全部人都蹲下來穩著身體，免得發生什麼突發的情況時來不及反應。

「翔！」

銀自然也是迫於無奈地蹲下，擔心翔的她只得在原地大喊。

「小心，保護自己！」

翔僅能如此應了一聲，因為他實在不知道現在到底發生什麼事，特別是四周變成了凹凸不平的岩地，以紅寶石為中心大概在半徑一公里的位置直豎起了環形的岩壁，確實的高度也無法掌握，因為就算抬頭也僅能看到井口般大小的天空而已。

翔真的想不透，但這和他是個獵靈者新手無關，他肯定在場的其他人也弄不懂這到底是怎麼的一回事──簡直就像他們所有人都被傳送到另一個地方。

就在近乎所有人都陷入到混亂的時候，那些被血色光芒照射到的樹根早已經被燒個乾淨，紅寶石就像擺脫了枷鎖一般，飄浮到約兩公尺高的半空。

彷彿活物般的紅寶石依然發出那妖異的血紅色光芒，那光芒並不刺眼，相反像是能夠吸引人的眼球一般，就這樣過得幾秒，寶石的四周竟然憑空燃燒起來。

沒有任何可以燃燒的東西，橙紅色的火焰就那樣在空中搖曳著，非但如此，這火焰似是要吞噬四周一切，遇風即長，不消幾秒火焰燃燒的範圍竟然翻了幾倍。

直至這時空間的震動才總算稍為緩下來，讓他們能把注意力分到這個身處的空間。只是在這個環形巨壁內，眾人根本無處可逃，任何人都不知道到底發生了什麼事，應該怎樣做。

唯一能夠判斷出來的，就是那顆紅寶石絕對不是普通的紅寶石，至少它內裡藏有超乎想像的靈力，其量恐怕是翔十倍、百倍、千倍、甚至萬倍之多！

無底深淵！

這……這該不會是……

就在翔心裡總算有了些眉目時，那些火焰突然不再是漫無目的地四處擴張，而是彷彿要排除眾人一般，首先攻擊的便是與它靠得最近的影以及藍染。

此時二人自然早在戒備，看見一個不比她們小的火球猛然轟來，藍染便立即挑起琳，直接把她甩去了防禦組那邊，自己隨即連番後躍，影則是取巧地向旁側滾。

火球轟到地上便爆炸開來，附近一帶頓成火海，很顯然那並不是普通的火焰，而是使用靈力所造成的火焰，亦因此才會這樣無物也能燃燒。

就在影才剛避開了這個火球，緊接著第二、三、四個同時向她轟去，那堆火球速度雖稱不上極快，但已經足以覆蓋影能衝刺躲避的距離。

這是必死無疑的火海，影很明顯察覺到這一點，所以果斷地使用出戰技「化影」。

翔知道這看上去沒有什麼變化的戰技，卻是能夠穿過一切，想當然影也是知道這一點才使用「化影」，使用的同時開始與紅寶石拉開距離。

可是下一秒，影被火焰燒起來了……

【第一集 魔王與最後的魔女】第九章：浴火重生的鳳凰（二）

也許就是太有信心的緣故，她完全被火球吞噬了才反應過來，即使她拚了命衝刺，當她衝出火海時已經全身燒得一片焦黑，再多走幾步後已然傷重倒地。

這情況完全沒有人預料得到，要是翔知道，或者藍染知道都會出手相救，可是影就是這樣倒下了，而且是一聲不吭就倒下了。

不論翔還是藍染都沒辦法去察看影的情況，因為在眾人被強制傳送到這地方不過短短一分鐘而已，從那紅寶石所釋放出來的妖異火焰讓整個空間彷彿成了熾熱煉獄一般，連空氣中的水份也被蒸發成白煙，在場的人每一次呼吸都被灼得像是吞下三尖八角的硬物一般。

一分鐘，就讓一個獵靈界的資深者倒下。

看著這情況的翔，終於耐不住把心中想到的說出來：

「鳳凰……那不是傳說，而且還是靈，是神物等級的靈……」

與此同時，鳳凰似乎覺得以火球的方法轟殺翔等人實在太慢了，便把那些像是毫無目的飄浮著的火焰，全都聚集到高處成了一片螺旋狀的火焰雲，既然是雲，緊接著便是下起火雨……

翔連忙重新召喚出武裝「始終」，扔掉了黑槍，改以左手拿著白槍施展「零之鐵壁」抵擋落下的火雨。

至於銀則以她的機動性盡力閃避，要是真的避不了便揮起鐮刀把落下的火焰彈轟散，可是那樣做並沒有好處，散開的火焰多次灼傷她，只是變成不致命的傷害而已。

研究社及藍十字防禦組等人所處的位置既是這空間中距離紅寶石最遠的地方，再加上她們從戰鬥開始就一直待機，此時她們的靈力自然充沛，只是她們大概沒想到，理應是最安全的地方，事實卻是恰恰相反。

似乎就是因為她們那裡人多，絕大部份的火雨都落到她們那裡，防禦組的人先不說，各自都是召喚出了武裝施以戰技抵擋，研究社那群人卻不是使用武裝，而是紛紛拿出了不知道之前藏在哪裡的不明機器，數以百計的白色小盒子竟然能放出半透明的藍色屏障抵擋住豪火雨。

只是翔，甚至藍染也看得清楚，就算那奇怪的機器現在確是擋住了火雨，但那光芒明顯是在漸漸減弱，加上火焰在屏障外漸漸累積起來不斷燃燒，那恐怕撐不了多少時間。

此時藍染猛的咬牙，竟然朝著環形牆壁施展封靈，把整個空間──包括紅寶石以及所有人在內的地方都拖進了她的封靈內。

翔不知道這個人到底打算做什麼，但他清楚看到那群人的處境實在太危險了，就在藍染使用封靈的短短幾秒間，那些機器已經壞掉大半，十二人的隊伍超過半數被燒得亂跑，剩餘的則是被藍十字的六人所保護。

不好，這樣琳她……

翔在一片混亂之中找到了琳，她正倒在那群之前為他與銀所傷的攻擊組中，一同受到苦苦支撐的防禦組保護。

那繩子肯定是獵靈者的剋星，有封鎖靈力的能力，得先把繩子解開，不然琳絕對要死在那火雨中……不行，現在該想的不應該只是琳一個，還有其他人，要怎麼辦？那可是鳳凰……

翔沒想過黑提及的鳳凰竟然真的存在，並且就在這個時候在這裡出現，其擁有的力量非比尋常，已經無法以言語來形容，那模樣根本可以輕易毀滅掉整個世界，不是靠數量就可以取勝的對手。

遇上山神族已經是一個很大的意外了，沒想到此刻更是遇上傳說中的鳳凰，而且完全沒有任何靈性，直接攻擊眾人。

對於目前這個情況，就算是魔王的翔也不知道能夠做什麼，目前他想到的只有兩個方向。一是把眼前這紅寶石轟碎，希望這就是鳳凰的本體；另一個就是嘗試轟掉困住他們的環形石壁，期望這個空間說不定和封靈一樣能夠轟掉。

「能力──海之域！」

聽到藍染那粗沉的呼喝聲，這才讓翔想起現在他們身處的已不再單純是那詭異的空間，更是多了一重藍染不知為何而設下的封靈，畢竟這個封靈不可能保護眾人，她必須把紅寶石一併拉到封靈內，否則那些火焰將會直接攻擊封靈，一下子就會耗盡藍染所有靈力。

緊接著翔只覺腳下的感覺一變，他沒想到這個地方竟然瞬間就被海水淹沒，停在了大約小腿高的位置。

嘛，總不可能無目的地胡來，是因為要用這個能力才施展封靈吧。

翔看著藍染開始指揮後方時，心裡不禁如此想著，正當他準備把全副心神都投放到解決鳳凰上，卻在海水不斷被蒸發的霧氣中察覺到了異樣。

這時無論攻擊組、防禦組還是研究社的人都把全身潛進海水裡，全都聽從藍染的指示分散開來，這之中唯一有個人不同，自然就是被束縛住無法動彈的琳。

只見她順著海流，離開了人群的位置向翔的位置緩慢飄浮過去。

還真不坦白，是要我這個魔王去救人……

翔一看就猜到藍染的心意，畢竟這海水的流向是由藍染所操作，亦因此那些像是浮屍般的攻擊組才能那般平均地分散待著。

由始至終藍染都沒對翔說一句話，她大概只是用眼角瞧了瞧翔，知道他行動起來後，便兀自深吸了一口氣，朝著那光芒越來越深邃的紅寶石挺槍衝去。

說自己背負了所有，能夠把生命賭上……要是真的這樣，現在只要什麼都不做，讓鳳凰把我們一起都滅掉就好啊，藍染。

翔在心裡感慨著的同時已經來到琳身旁，看著她那蒼白的臉，難免心生歉意，立即快手快腳地把繩子解開。

恢復自由的琳連忙脫掉眼罩，儘管她一直看不到，但憑著聲音也知道目前情況有多危急，只朝翔點了點頭便立即喚出了自己的鎖鏈武裝「秩序」。

這時翔還真不得不佩服藍染，就在他衝去解救琳直至現在，前後不過二十秒左右，藍染竟然已經越過重重火海，避開了絕大部份的火球或者火箭什麼的，硬是衝到了紅寶石前面。

【第一集 魔王與最後的魔女】第九章：浴火重生的鳳凰（三）

只見她這時一跳而起，看來是把所有剩餘的力量都注入到這一擊中，拉開了嗓子喊出「戰技──轟水」，僅剩餘右手的她，索性把手掌托在槍的底端用盡全身的力氣把槍推出去。

從旁兩道向她咬去的火舌已經來不及，暗藍色的槍頭準確刺中了紅寶石的中央，猶如瀑布一般的水聲轟然響起，在這空間迴盪不停，可是長槍連半分都刺不進去。

正當藍染去勢已到窮末，似乎是紅寶石的勝利時，靜止在半空中的她也不知道是怎樣做的，竟然放開了推槍的手，原「空」一個轉身，以驚人的氣勢大喊：「給我刺進去！」緊接一記旋風腿踢在槍的尾端。

這一下，終於在光滑的紅寶石上打出了一道凹痕，而藍染亦是用盡所有力量，無奈落地接住掉落的槍，為了躲避火焰的連翻追擊只得向後退去。

即使這樣也不行嗎……

或許藍染的表現太驚人，翔一時之間也只是傻站在原地看得出神，忘了應該趁這個機會加以狙擊。

就在藍染退開後，那道被槍刺損的凹痕附近突然多了幾道細微的裂痕，然後這些裂痕漸漸擴大和延伸，本來僅僅的數道細痕一時間便變成數十道，接著漸漸開始有碎片脫落……

「成……成功了？」

站在翔旁邊的琳不禁驚喜地說。

「不……看來我和藍染都想錯了……」

只是翔卻倒抽了口涼氣如此說，舉起了手槍指向了紅寶石：

「琳，用上妳最強的戰技，一擊……」

聽見翔如此凝重的口氣，雖然不知道原因，但琳還是立時反應過來認真回答：

「我不是攻擊型的，沒有……」

翔沒等待琳說完，便已經對那紅寶石脫落得最多的位置，也就是藍染所刺中的地方使出「零時狙擊」，然後朝琳苦笑說：

「去把藍染帶走，然後保護那些人吧……」

「你要做什麼……」

琳不禁問了一句，可是當她看到翔的苦笑，便不再多說什麼，甩出了鎖鏈把連續被兩個火球轟中、苦苦支撐住的藍染，在帶著藍染向後退去的同時也把散開的人再次集合起來。

琳才剛走，此時水手服多處被燒爛了的銀總算找到機會，趕到翔身旁，眼見他已經闔上右眼，左眼死盯著那露出核心的紅寶石，還是緊張地耐不住說：

「翔，你到底打算做什麼？」

翔自然聽到銀的話，不過他沒理會而是抬起了左手，把西瓜般大小的白色靈彈射向天空，這才回過頭說：

「我們猜錯了，這紅寶石就像一顆蛋，內裡的才是鳳凰，要是不打破這個外殼，鳳凰說不定還會繼續沉睡，我們只要盡力打破那個空間說不定就可以了。只是現在外殼已破，鳳鳳真的要醒過來，只能期望他在剛破石而出的一剎那，我們把它殺掉，否則全部人都要死在這裡。」

就在翔說明的時候，那顆白色靈彈早已沒入天際，化成一道光束直轟向那紅寶石上最大的破洞，頓時加劇了四周結晶外殼的脫落。

他沒理會這一擊到底對鳳凰造成了多少傷害，而是勉強抬起了右手握回白槍，左手則拿起重新喚出的黑槍，可以看得出他右手的傷還沒康復，僅是水平舉起白槍便顫動不已，但他還是咬牙強忍下來：

「銀，妳還有多少靈力？」

「勉強還有六成吧？」

銀完全不知道翔有什麼打算，但聽到那「必死」的結果，當下完全不敢問，立即乖乖回答。

「呀……這也算是我們的幸運吧？妳那招自創戰技，沒記錯是消耗五成左右的靈力？」

「咦？要用嗎？」

就算在心裡已經決定要聽從翔的話，銀還是意外地回答。

「嗯……這是最後的手段，不然就絕對死定了，待會我會用黑白靈動的最大輸出功率，把剩餘的四成靈力全都投放進去，應該能夠完全吸引住鳳凰的注意，那時就靠妳的一擊必殺了……」

翔說到這裡，朝銀露出了淺淺的微笑。

就連翔自己都不知道這微笑想傳遞什麼意思，因為他與銀的關係實在過於複雜，所以他沒有多想，就對銀做出了當下心裡想做的表情──就是一個微笑。

看著臉上有點黑色的煙灰、全身也沒有哪一處完好的翔，銀對於這樣的微笑，先是稍稍出了下神，然後才「嗯」了一聲行動起來。

「戰技──黑白零動。」

「戰技──夜闌人靜。」

在這個時候，二人的聲音顯得異常平靜。

翔默默把手上雙槍併在一起，那些黑與白的光點凝聚起來的時候，銀的身體則被其鐮刀上散發出來的黑色霧氣所包裹，不消幾秒鐘就消失了。

不論是鐮刀還是鐮刀的黑氣，抑或她的身體，甚至是她的氣息，一切都消失了，彷彿不存在一般。

翔任由眼前已經有足球大小的光彈繼續吸收黑與白的光點，把全副注意力都放在剛剛才被他轟完的紅寶石上。

此時其實已經不能用紅寶石來稱呼那物體，因為經過剛才翔的「零時狙擊」轟炸，結晶的外殼已經全部剝落，內裡的核心曝露出來，但那到底是什麼實在無法形容，因為那僅能稱得上是個橙黃色的火焰球而已。

【第一集 魔王與最後的魔女】第九章：浴火重生的鳳凰（四）

嘛……鳳凰是鳥中之王，人類中的瑞鳥，理應有著鳥類一般的外型，但畢竟都是傳說中的內容，所以就算是一團無法分辨樣貌的火焰，倒也不能否定這便是鳳凰。

不禁這樣想著的翔很快就丟棄這個念頭，始終無論這團光是鳳凰與否，那靈壓在破開外殼後得以進一步提升──或者其實一直只是被封印在紅寶石內，直至此刻才完全解放開來，那強大的程度是無法否定的。

這時翔那雙槍前的光彈已成混沌，比起剛才脹大了一倍，可是他知道這遠遠不夠，繼續默默把靈力傾注進去。

一直到了現在，其實那從天而降的火雨未曾停歇，不過就像是被人數吸引住一般，全都傾向落在藍十字與研究社那邊，一開始是這樣，之後由藍染命令眾人分散時也是，現在眾人再次被琳集合，並由她使用能力「鎖鏈之森」所創造出來的超強力防禦型結界自然都是如此。

絕大部份的攻擊都落在那以鎖鏈交纏出來的半球體，這讓翔輕鬆了不少。

嘖嘖嘖……一開始明明是被迫著在這裡開打，怎麼情況好像反過來似的，變成在合作打大魔王……不過話說回來，鳳凰這麼厲害，那麼「無」的實力……

正當翔開始在腦袋想些有的沒的，大概是不想自己去想會不會在這裡完蛋的時候，他終於感覺得到全身陷入近乎虛脫的狀態，他知道自己所有的靈力已經完全注入到眼前那個足有半個他大小的光球中。

然後翔二話不說，雙手同時扣下了扳機，先是一道混沌般的灰色光束激射而出，接著是一股超乎想像的震波向四方擴散，彷彿連空間都撕裂開來的呼嘯聲轟得翔頭昏起來。

就在那灰色的光束終於與橙黃色的光球即將接觸之際，一道半透明的模糊屏障突然在光球與光束之間展開，灰色的光芒在耗盡轟射在屏障上的力量後便散射開去。

翔咬緊了牙關，苦苦撐住自己的身體免得被那震波推飛，在多堅持了兩、三秒後，那透明的屏障發出了類似玻璃的碎裂聲，讓翔覺得說不定真的能靠他這一擊來取勝。

可是鳳凰似乎也察覺到這一點，一瞬間就把大部份降下火雨的火雲召回，然後透明的屏障隨即變成了熊熊燃燒的火牆，竟然反過來吞噬翔所射出的光束，不消兩秒已經吃了一半！

看見這情況的翔還沒有反應過來，他的右手便率先忍受不住槍上傳來的巨大反作用力，右手手臂無力地一曲之下白槍與黑槍分開，戰技自是立即中斷。

嘛……看妳了，銀。

看見火焰還是向著自己撲來，翔也不糾纏，連忙向後退去，卻是沒料到自己的身體因為缺少靈力，已經弱化到一個誇張的地步而險些摔倒，當然也有這裡的海水浸過小腿導致難以行動的關係。

而正當鳳凰追擊著翔的時候，在鳳凰背後，也就是半空中有一絲黑色的霧氣突然浮現，那真的是毫無預警，在完全沒有先兆的情況下就出現了，然後一柄鐮刀從中伸出，直至鐮刀揮下準確命中了鳳凰之後，銀的身影才總算完整地出現。

這時翔已經躲進水裡，看見水面的火焰沒再追著自己，而是停在半空中時才從水裡探頭，立即便看見銀揮下的鐮刀把鳳凰從中間一刀兩斷。

不……不可能……

只是看見這情況的翔，立即便驚呼：

「銀，快逃！」

因為翔清楚感覺得到，鳳凰的靈力非但沒有因為重傷減弱，反而變得更強。

只是即使翔如此大叫，近在鳳凰背後的銀又是在半空中無從借力，一下就被火焰羽翼包裹在其中。

是的，此時的鳳凰總算不再只是一個火焰球，而是長出了一雙類近於大鵰，骨架很大、羽毛很長的羽翼。

可……可惡，身體沒力了，靈力差不多耗光……真是諷刺啊，四周都是火焰，但在體內象徵靈力的火焰則快要熄滅……

翔已經連站起來的力氣都沒有，剛才他想要站起來向銀伸出手──儘管這動作根本毫無意義，但他還是那樣做了。最後他卻因為沒有力氣而向前跪倒，僅僅以黑槍插在地上支撐著身體，抬起頭望著那外形漸漸起了變化的火焰團。

這時翔才發覺他的槍是直接觸碰到地面，換言之藍染的「海之域」已經解除，令他不禁回頭看了一眼，在後方本應由琳使出的「鎖鏈之森」亦已經解除，所有人都倒在火海之中。

翔輕輕吁了口氣，目光再次放回到鳳凰上，此時他不只長出了會煽出火焰的羽翼，還能隱約看得出鳥的體態，最明顯是他那細長的脖子，至於頭部則僅有一張與雞相似的啄。

而此時那啄處正漸漸匯聚出一個巨型的火球，這樣的攻擊之前翔看過好幾次，那並不是很難躲避的扇形擴散火焰吐息，只需要快速轉移位置就能輕鬆躲過──當然是指在正常的狀態下，此時的他根本沒有力氣去避開了。

全滅嗎……

翔也只能這樣在心裡默忖一句，眼看著本來不過佔據了近半視野的火球，此刻全個視野都是熊熊的火焰。

【第一集 魔王與最後的魔女】第十章：遠古的盟約（一）

一秒、兩秒……還是十秒，翔不知道過了多久，他只是覺得目前的情況實在匪夷所思。

此刻身處火焰中的他，非但沒被烈焰焚身，甚至讓他有一種泡在溫泉裡的感覺，好不舒服！

該不會是死後世界吧？這麼舒服應該是天堂？但火海的感覺怎麼看比較像是地獄……

翔在心裡胡思亂想起來，想要動一下身體看看能不能在這像是在水裡飄浮的空間移動時，卻察覺到另一個問題。

他的右手臂已經不痛，而且還活動自如，不僅如此，甚至連體內的靈力都恢復到了顛峰的狀態。

就在翔疑惑著這到底是怎麼的一回事時，突然一道分不清楚是男是女，聽上去感覺很遙遠，十分散渙的聲音從前方傳來：

「魔王，四年不見了。」

「你……你是鳳凰？」

翔也只得這樣想，不然他實在找不到任何說法。

「嗯，按照約定，你終於來了。」

約定？唉……肯定又是派洛那傢伙吧？他到底是怎樣的人，竟然與鳳凰有約定？那麼銀會知道嗎……不，如果她知道的話，在聽到鳳凰傳說時就會說出來了，想來當時派洛和鳳凰應該也像現在這般，是在這種特殊的空間內對話吧。

翔一面這樣思忖，一面想著到底該如何從鳳凰那裡套取有用的情報：

「那是什麼約定？」

只是聽到翔這問題的鳳凰沉默了，他像是在思考一般，過了一會才回答：

「沒什麼，你現在只需要知道像我等上古之靈不會違背遠古的盟約就可以了。」

這……完全搭不上邊啊？思維跳躍到哪裡去了？

翔無從推敲這番話到底是什麼意思，無奈下只好繼續問：

「那麼現在是什麼情況呢？你把我們全殺了？」

「不，在我從沉睡中恢復意識之後，就不能殺任何獵靈者。」

「所以那……嗯，紅寶石所放出的火焰，就像是自動防衛系統之類的東西？」

「是的，避免我錯過這唯一一次降臨現界的機會，為了與你相見並遵守昔日之約定，只有以你魔王的靈力才能喚醒我。」

翔聽到這裡不禁捏起額頭，實在有太多他弄不懂的事，但他從短短幾句話中隱約推測出了一些大概。

鳳凰並不是普通的靈，肯定知道一些重大的秘密，而有一個所謂「遠古的盟約」在規範、限制著他，而內容很有可能是不能干涉人類或者獵靈者的事情。而此時出現在我面前，是為了遵守與上一代魔王派洛所訂下的約定，至於派洛以前是到底怎樣遇到鳳凰，又或者做了些什麼事而訂下了一個怎樣的約定就不得而知了，畢竟就是那麼湊巧我沒有這段相關的記憶。

只是還有一個問題，那就是為什麼那個約定不能跟我說？明顯鳳凰知道我沒有上一代完整的記憶，該不會是他想違反與派洛的約定吧？但如果想要違反就根本不用多說，直接離開消失就可以了。抑或是因為不能影響獵靈者……也就是他所謂的「現世」嗎？

但無論如何，一切都能解釋了，想來「無」應該和鳳凰類似都是什麼上古之靈，大概因為那個「遠古的盟約」的關係，所以即使「無」擁有再強大的實力，也沒辦法直接毀滅世界，才需要我這個魔王代勞，一切都能解釋了啊……

正當翔在心裡迅速整理著目前已知的事時，前方突然冒起了一團與別不同的小火球，看上去其實更像一隻有著火焰紋路的蛋，這蛋緩緩飄到翔面前再落到他的手裡。

「我的降臨已經對現世產生太大的影響，得趕快再次沉睡。那麼按照約定，我把她交給你，她就是你想要得到，能夠幫助你的──我的眷屬。」

根本沒有讓翔詢問的機會，四周的火焰便漸漸消去，待得翔回過神來時，四周的火焰已經全都消失，他身處的地方亦變回當初山神族的祭壇，鳳凰則化回了那顆紅寶石，不過其發出的光芒雖然不能說是刺眼，但也不能稱之黯淡，就像跟所有人說剛才的經歷並不是幻覺。

翔只得無奈地嘆了一口氣，看著手中鳳凰交給自己的焰紋蛋。

鳳凰提到這是他的眷屬，而且還能幫助我，該不會因為有什麼遠古的智慧，所以能解讀那些壁畫與文字吧，甚至這傢伙知道關於「無」的事？

逃過大難的翔倒是挺有興緻地打量著手中的蛋，也不禁幻想起這隻蛋到底會孵化出怎樣的生物。

正當他無聊的幻想越來越鮮明，甚至不禁罵了一聲怎麼可能時，蛋裂開了。

一隻只有巴掌大小的人形生物，正拍著他那一雙小小的黑色羽翼飛到半空中，一雙圓滾滾、把天真無邪演繹得淋漓盡致的紅眼睛不停地對翔眨著。

「雖然說鳳凰應該有翼，但那些什麼女僕貓娘的幻想拜託不要這麼完整地呈現出來啊！」

就連翔也禁不住吐槽自己的時候，銀已經帶著一副完全弄不清楚到底是什麼情況的模樣，輕快地跑到他的身邊。

「翔，我們成功了嗎？」

大概銀也覺得很不可思議，畢竟當時她的攻擊並沒有消滅掉鳳凰，相反她更是被火焰吞噬了，不過她的狀況應該與翔一樣，靈力恢復到最佳狀態，傷勢也全部癒合，大概就是這個緣故才令她得出了成功殺掉鳳凰這一個解釋。

翔對於這個情況，其實也僅僅多知道了一點而已，只得苦笑說：

「這事說來話長，但就結果而言算是成功吧？」

「呼……那真是太好了，我們沒消失啊……那麼，這是什麼東西？」

銀聽到翔的話先是鬆了口氣，緊張的目光總算緩和下來，然後注意力便轉移到翔面前那隻稱得上「不可思議」的生物。

「嗯……是鳳凰給我的東西，詳細以後再說明，先試試能不能和她交流……」

翔搖了搖頭，望向因為自己的幻想而長有一雙毛茸茸貓耳、身穿動漫中十分常見的黑白調女僕服小女娃：

「那個……妳聽得懂我們的說話嗎？」

還在緩緩拍著翼，在翔面前上下飄浮著的小女娃，張著那雙圓滾滾的眼珠點了點頭。

【第一集 魔王與最後的魔女】第十章：遠古的盟約（二）

「好……好可愛，她叫什麼名字？」

只是沒想到銀搶在翔前頭說話，她幾乎就要耐不住伸手去摸一下那女娃。

「呀……我怎麼知道？」

翔自然沒想到銀會有這樣的反應，因為銀那雙眼睛簡直稱得上是在放光。

「那、那可以叫小菲嗎？」

「小菲？」

雖然翔不知道原因，但還是聳了聳肩：

「嘛，只要她不介意的話。」

就在翔有點不知所措地回答的時候，似乎比起翔，小菲更喜歡銀，她已經在銀伸出的手附近盤旋飛著，不停地磨蹭著銀的手，這也讓銀笑得很高興，一大一小竟然在這樣的情況下玩了起來。

「那個，總而言之……小菲，妳看得懂那些牆上的壁畫和文字嗎？」

苦笑不得的翔無奈地打斷二人的玩樂，所幸的是小菲聽到了翔的話後便點了點頭，多和銀稍為玩了一下後，便跟著翔去到牆壁開始以符合其外形的幼女聲音解釋起來。

在這之前，翔趁著銀和小菲玩耍的空檔查看過倒在出入口附近的聯合軍，眼見她們全都陷入昏迷，幸好的是各人的狀況看上去還算穩定，應該還是被鳳凰救了，只是不像他與銀那般完全恢復了靈力並治療了傷勢，只能算是把靈力補充到僅能維持生命的水平。

直至小菲解釋完最後那段壁上的文字，翔不得不對剛才聽到的內容感慨地嘆了一口氣：

「還真沒想到，竟然會有這樣的事……」

在旁的銀自然沒有翔想得那麼多，但僅僅是聽到那段內容，也足以讓她驚訝得說不上話。

「嘛，總而言之此行的目的達到了，先離開這裡吧。」

就在翔與銀一同轉過頭向出口走去時，卻沒想到倒下的人當中有個人跳了起來，是極力讓自己站起來的琳：

「不行，我不會讓你傷害前輩和師父……」

只是她早前為了保護其他人已經把靈力耗得七七八八，再加上被火焰燒傷，單是這樣站著也顯得很勉強，所幸的是剛剛鳳凰有給眾人補充最低限度的靈力，再給點時間恢復的話倒可以回復到能正常走動的程度，但也僅如此而已。

看見琳那認真的表情，翔知道她誤會自己要對藍染或者其他人動手，便微笑地說：

「放心，我不會傷害她們，只是有點事想解釋清楚而已。」

就在琳微微皺起了眉頭不知道該怎麼做時，她的背後響起了另一道聲音，原來藍染也已經醒了過來：

「琳，退開吧。他要殺人的話，之前就有很多機會了。」

既然是藍染的命令，琳自是不再多說什麼退到一旁。

而藍染更是二話不說，再次施展了封靈，這一次封進內裡的人僅有翔與銀，當然還包括落在翔肩上休息著的小菲。

自然是藍染不想有其他人聽到翔的話，畢竟她心裡也大概猜到他很可能會說一些引起哄動的話。

「所以呢？魔王，想要解釋什麼。」

就算藍染知道翔當下要殺她真是易如反掌，她仍然沒有半點膽怯，相反還是很有氣勢地說出這番話。

不過翔對此沒有怎麼在意，只是聳了聳肩，以平靜的語氣說：

「目的沒有改變，我只是不想和獵靈少女處於敵對狀態。嘛，這一點妳已經從琳那裡知道了。」

「那麼你只是在枉費唇舌而已，就算你說想要毀滅世界的是「無」而不是你本人所想，但你是「無」的契約者，以及你是全個獵靈界唯一一個男性獵靈者這一點，是不會改變的。」

「因為我是一個特殊存在，會令到一直安穩的獵靈界變得不安定……是這樣的意思吧。」

翔苦笑地答了一句，這件事，或者說這個事實他已經多番體驗過了：

「嘛，總而言之，我只是在做我能力所可以做的事，妳就當作是聽一個路人說故事吧？」

「反正我也沒有別的選擇。」

藍染輕輕聳了聳肩，翔對此笑了一笑才繼續說：

「以下說的內容是從山神族那裡遺留下來，就是在戰鬥開始之前，我提及的那些壁畫和文字，或許妳不相信吧？我肩上這個叫小菲的小女娃，其實是鳳凰給我的，能夠看懂那些壁畫和文字。」

「看來你的經歷也真配得上魔王的身份。」

「嗯……總而言之，先說一下妳……或者妳們不知道的事吧。那裡一共記載了三個要點，第一個是這個世界的起源，第二個是關於獵靈少女的約定，第三個是「無」為什麼要毀滅這個世界。嘛，第二和第三點其實有很大的關係。」

聽到這番話的藍染不禁有點嚴肅起來，但她什麼也沒有說，默默等待翔繼續說下去。

「那麼先說起源吧，有一個稱為『有』的靈在這個世界中誕生，神一般存在的他為這個世界添加了色彩。包括人類，這個以靈之環維持的美好地球，靈區，各種靈的誕生，想當然還有獵靈者……總而言之一切與靈有關的規則都是由『有』制定的。」

「嗯……就這樣？」

藍染顯得一副不怎麼在意的模樣，不過這也是理所當然，畢竟這番話並沒有什麼實感，當真只能當作是故事來聽。

「關於起源這點就是這麼多了，不過有趣的是，隨著『有』的誕生，另一個被稱之為『無』的靈也誕生了，『無』可不是由『有』去創造，是相對突然出現的靈。」

「『有』和『無』，而且『無』還是魔王的契約靈……所以呢？」

「沒什麼所以，接下來就是關於約定的事，這也算是獵靈者，不……應該說是獵靈少女，畢竟說不定獵靈少女才是起源，咳咳……」

翔察覺自己這番話有點跳躍，所以咳了兩聲之後便回到原本的話題上：

「剛才說過『有』是創造這世界裡一切的靈吧？雖然不知道他創造的原因，但是他至少想要人類過得快樂，只要確定人類不快樂，就會啟動機制，把世界毀滅重鑄。」

「快樂？這種事也能衡量嗎？」

「嗯……不是用人類的標準，而是用『有』對他所創造的世界而定下的標準，那就是獵靈少女的數量。」

「什……什麼？」

這一下，終於讓藍染露出了驚訝的表情，看她那緊接著微微垂頭沉思的樣子，翔覺得她已經隱約猜到背後的原因，不過他還是繼續說：

「原因是人類與靈簽定契約時，情感上必須是陷於絕望的狀態，但這絕望到底怎樣定義就不得而知了，這是那牆壁上的原文。因此越多的獵靈少女，就代表這個世界越不快樂。」

【第一集 魔王與最後的魔女】第十章：遠古的盟約（三）

「這……」

藍染本還想說什麼，可是最後搖了搖頭沒再說下去，翔則不以為然繼續說：

「然後就是重點，記得我剛才說過的『無』吧？妳也已經知道他就是我，也就是魔王的契約靈，至於石壁上還有幾個他的名字我就不說了，免得混亂。那個約定就是『有』和『無』之間的約定，一旦獵靈少女超出一定數量，那麼『無』就會甦醒，也就是我這個魔王會誕生，把這個世界毀滅掉後重鑄。順帶一說，在不知第幾輪的世界中，山神正正是被歸類為人類中的其中一個部族。」

藍染終是輕輕嘆了一口氣，畢竟翔這番話實在有點顛覆了她的觀念：

「你這番話不是本末倒置了嗎？如果像你所說，這個世界會變成是『有』率先創造了獵靈少女，然後才有那些靈讓獵靈少女獵殺，產生額外的靈力以補足靈力的循環，這樣聽下去不就矛盾了嗎？」

翔對此卻是輕鬆地笑了笑，大概覺得話題總算打開了：

「不，在我看來，更像是『有』完全注重人類，萬一人類陷入絕望，就讓靈給他們帶來希望，雖然會陷入不得不戰鬥的困境，但妳不覺得……這就像妳一直說的守護嗎？守護著還在生存的親人和朋友，那個她們依然留有眷戀的平凡世界。」

聽見翔這番話，藍染禁不住深深吸了一口氣，然後又搖了搖頭，不想與翔爭論這個話題，畢竟她還有一點是肯定的：

「就算知道這些，你──魔王還是我們的敵人，這一點還是沒改變。而且我聽到你說，那是鳳凰吧？那麼『無』不也至少是那個等級嗎？你要如何對付『無』呢？」

面對這樣的問題，翔自然是沒有辦法回答，所以他選擇沉默地聳了聳肩。

只是沒想到這時，一直在旁沒打擾二人對話的銀突然握著拳放到胸口前，一副認真誠懇的模樣開口了：

「那又怎樣？總會有辦法的！就像現在我們不是找到關於『無』的確切情報了嗎？那麼再調查一下，說不定就找到他的弱點了！況且，我們還有小菲！」

喂喂……這和小菲有什麼關係……

雖然翔心裡這樣想，但是嘴巴上自然不會說出來，但不得不說的是銀這番話倒緩和了沉重的氣氛，他便趕在氣氛轉變成尷尬之前接著說：

「大致上就是這樣，最後再說一件事吧。獵靈者之所以全部都是女，是因為『有』參照了自身擁有孕育的能力，而相對的『無』自然就是男了，所以整個獵靈界只有我一個男的，別再用這理由來討伐我啊。」

想當然，這句話聽起來更像玩笑，不過翔是不理會的了，既然話已經說完，又沒辦法說服藍染，便打算帶著銀以及小菲離開。

此刻他們還在藍染的封靈內，只是翔覺得廢話太多，索性直接行動起來，他以為藍染會自動解除封靈，卻沒想到她非但沒那樣做，甚至叫停了他：

「等一下，你把話說完，那我也有話要說……」

「喔？」

藍染的反應倒出乎翔的意料，讓他連忙回過頭來望向她，她卻依然背對著翔：

「我知道你沒操控琳，是她自願幫助你們的，你應該沒想到吧？那條繩子可是依照她的戰技所製造出來。」

藍染這句話的意思，就是暗示琳知道自己將要承受如何的痛苦，還是選擇大喊叫翔別理會她。

「這個時候沒有其他人在，就別說什麼暗話了。妳是想我帶走琳？」

翔如此直白的話，讓藍染陷入到沉默中，直過了好一會，她才輕輕地「嗯」了一聲。

只是翔聽到這回答後想都沒想，或者說，其實他早已經想清楚：

「我的答案是不，我不會帶走琳。」

「什麼？」

藍染大概沒想到翔這麼決斷，終於耐不住轉身想再要說什麼的時候，卻沒想到翔在這時喚出了武裝並且說：

「解除掉封靈，我們要走了。」

「你……你……」

只是藍染說不下去，畢竟是她有求於人，再加上翔對她來說根本就是敵人──她自己亦是一直這樣堅持，所以根本沒有資格去說翔的不是。

就算是組織的創立人，經歷過大風大浪，一直表現得堅強，此刻卻完全想不到任何辦法救自己愛徒的她，亦只能默默解開了封靈，然後不再說話。

回到祭壇中的翔，卻是直接朝琳走去。此時琳正一臉緊張，大概是在緊張藍染與翔到底聊了什麼，在封靈內又會不會發生什麼事，不過當她看見眾人安然無恙出現在面前，頓時鬆了口氣。

琳眼見翔朝自己走來，就像預料到似的，也不等翔來到面前便率先說：

「翔，真的很對不起，結果還是害你們被抓了……我雖然知道這樣很任性，但能夠請你讓我跟你一起走嗎……」

唉……果然，當初決定幫我時，大概早就有發展成現在這個情況的覺悟，所以才能這般叫我讓她跟著，決意離開藍十字……

翔心裡默默想著，又嘆了一口不知道今天嘆了多少次的氣，然後再緩緩搖頭說：

「不可以，我不能帶妳走，因為和我這個魔王在一起，就等於與世界為敵，雖然妳沒聽到我剛剛和藍染聊的內容，但是現在我啊……就算再自大，也不覺得單憑一張嘴巴就可以說服獵靈少女了。被追殺就被追殺吧？在這樣的處境下把『無』解決掉，以此證明我的決心，這就是我以後要做的事……」

「可是……」

「沒有可是。」

翔以比起琳那張認真的臉孔更認真的語氣打斷了她的話：

「這麼痛苦的事，我真的不想再增加一人了。」

大概沒料到翔竟然會說出這樣的話，琳不禁愣住，可是翔並沒有理會，而是更加湊近了琳，在她的耳邊說：

「妳沒看見而已，在其他人把妳押到藍染身旁，以及她不得不把槍舉起指住妳時，她那張扭作一團的痛苦嘴臉。坦白說吧，我想妳也懂得不能把這件事說出去，其實藍染剛才也拜託我帶妳走。」

說到這裡翔便抽身繞過琳，畢竟那樣耳語其實很容易引起別人的誤會，至少跟在他身後的銀會誤會就是了。

而聽見這番話的琳，則不禁瞪大了眼睛望向藍染，她雖然沒看到藍染和翔談話時的模樣，但在她的心裡，也已經猜到絕對是藍染放下了自己的尊嚴，去求翔帶走自己。

疼愛徒弟的師父，尊敬師父的徒弟，此時彼此的目光似是注定一般對上了。

藍染心裡知道，畢竟她是看著琳在獵靈界長大的人，自然熟知琳的性格，所以才會放下尊嚴去求自己的敵人，就是想成全琳。

琳心裡知道，畢竟藍染一直都在細心指導她，自然清楚藍染的個性，所以此刻才會這般愣住，感動不已的同時也不知如何是好。

由今天開始增加追更模式，每增加十個正評就追加一更，覺得好看請幫忙正評一下啦，第一次追更就在十正評，目前是六，只欠四！

【第一集 魔王與最後的魔女】第十章：遠古的盟約（四）

只是翔早已料到這情況，在臨別之前對琳說：

「我知道妳在藍十字是待不下去，但能去的地方也不只是我這裡，去當個流浪者……如果妳真的那麼想幫我，就去嘗試說服那些妳遇到的人吧……」

嗯……這樣的結果應該是最好的了。雖然說藍染想拜託我，大概就是擔心琳一個人自己在外面，也許其實她心裡也有點相信我，但是無論如何，已經害了琳一次，總不能再害她第二次，這可不是不負責任……

也不知道是不是為了慰藉自己，翔在心裡這樣想著，與銀及肩上的小菲離開了祭壇。

離開靈界之後二人自然回到斷崖的岩壁上，本來他們二人都預料要費一番力氣爬回山頂，倒沒想到這裡早已由聯合軍的人設置了臨時的攀爬工具，倒省去了他們不少力氣。

「呵……銀妳看看，還真沒想到，上次來這裡的時候是日落，現在剛好是日出。嘛，可惜太陽是在東邊升起，不過現在這風景也挺有趣不是？我們這裡還是灰黑的雲，那邊已經顯得金黃了。」

銀自然也看得到，畢竟她們剛爬上來的時候就是面向東方，只是她並沒有之前看日落的興奮模樣，反倒是有點嚴肅地望著翔：

「翔……你其實是不是有點心事？不能跟我說嗎？」

看見銀以這模樣看著自己，實在叫他禁不住苦笑：

「妳對這種事倒是很敏感啊……好吧，反正我已經覺得自己沒有事能夠瞞住妳。」

翔說完便找了塊扁平的石坐下來，銀自然也坐到旁邊，然後他才說：

「是因為鳳凰的話而推斷到的事……銀，妳還記得當初派洛叫妳，要是魔王再次覺醒的話要做什麼吧？」

「嗯……殺了你，可是我根本下不了手，我還是很喜歡你，因為我覺得……你就是派洛。」

聽見銀這有點緊張的話，翔只是微笑地說：

「我知道，我不是想說什麼啦。只是現在想來，說不定就連妳最後不會殺我這一點都被派洛想到……妳不覺得這實在很巧合嗎？傑克說鳳凰山有『無』的線索，其後才跟我們說有鳳凰傳說，而這裡竟然真的是鳳凰沉睡的地方，而且鳳凰還是因為與傑克的約定才在這裡沉睡……」

翔說到不禁回想起當時傑克跟他提及鳳凰傳說的模樣，也難怪當時傑克不像平時那般爽快直接，想來就是傑克與派洛串通，要他去找鳳凰的。

想到這裡的翔為了撇清這大殺風景的思緒，便微微抬起頭，望著橙黃色的光芒正漸漸往他們這裡渲染過來：

「就是有一種難道這樣走來，也是那個已經死掉的派洛所計算出來的嗎──的感覺吧。妳知道的，我很不喜歡這種感覺，我喜歡自己做選擇。」

聽到這番沉靜中帶點激動的聲音，銀不禁稍為瞇起了眼睛看著翔。

翔回望著眼裡只有自己的銀，心裡的思緒卻無法自控地遠去。

接下來恐怕又是要等傑克提供情報，當下也不過是知道這個世界的起源和為什麼「無」要毀滅世界，但如何反抗……不，至少勉強還算是知道，「無」擁有著鳳凰那般的實力，就不是武力可以解決得了……

這麼說來，就算真的有辦法讓「無」保持沉睡而無法毀滅世界，「有」所謂的絕望──獵靈少女代表的絕望，代表的不快樂，就這樣讓獵靈少女不斷增加，這個世界又會變成哪一個樣子呢？

好像有點想太遠了……

翔覺得自己的腦袋開始有點打結，便想放空思緒，讓自己稍為休息一下，這時肩頭上突然落下輕輕的重量，柔軟泛著細微香味的銀髮弄得他的頸有點癢，是銀突然把身向他倚靠，頭輕輕挌在他的肩上：

「嗯……我知道，所以以後我不會跟你說什麼地方危險不能去，這樣做危險不能做的話，無論想要做什麼都會跟著你。」

這舉動對於翔來說已經進入親密的範疇，令他不禁縮起肩頭避開銀的依偎，銀對此倒是毫不在意，甚至稍為坐直了身子，正面對著翔，頭微微地垂下不禁直視翔之餘，說話的語氣也顯得比平時柔和：

「那個……翔，我有個小小的請求。」

翔不禁因為銀這樣的表現而愣住，畢竟在翔的眼中，銀可是一個在戰場上能毫不畏懼地戰鬥的戰士，平常絕大部份時間也予人一種感覺上冷漠和有點強勢的人，對於現在看到她這柔弱的一面，他頓時有點不懂得該怎樣應付：

「啊，儘管說就好，只要我能做到的話，畢竟一直以來妳都這麼努力。」

「嗯，你絕對做得到的……能親我一下嗎？」

什麼？

翔全身一震，張開了嘴巴好一會兒說不出話。

大概是感覺到了翔的反應，銀連忙坐直了身子，垂著頭說：

「對不起，不想也沒關係，明明說過要從同伴關係重新開始的……」

「不……不過竟然叫別人親妳，沒想到妳還真的很大膽啊……」

銀並沒有什麼羞澀的姿態，相反就像翔所說般很大膽，特別是聽到翔這個回答後，意會到翔願意時，更是微微抬起了頭直直凝視著翔，既像等待又是期待。

「那個，能闔上眼睛嗎？別看我這樣，可也是第一次……這樣被妳盯著看實在有點緊張。」

聽見翔的話，銀立即乖乖地闔上眼睛。

翔看著這張漂亮的臉龐，早在銀叫他親自己時，心便怦怦亂跳個不停，但他還是說出那樣的話，答應了銀的請求，可是來到現在，他又有點想退縮了。

畢竟就如他所說，這可是第一次啊。

翔凝視著銀那張漂亮的臉蛋，那沒有半點緊張，一切都顯得自然的表情，腦海中迅即閃過自從成為魔王後一直以來的事情。

看上去柔弱卻實際很大膽敢於把自己想法說出來並加以執行，腦袋不怎麼好使卻為了替別人分憂而苦苦思考，會因為擔心別人而莫名地執著，但只要認真說理便能漸漸理解並體諒，無論提出怎麼苛刻的要求都會盡力完成，把自己喜歡的人放在比自己更前的位置。

這樣的人便是翔眼前，依言閉眼靜靜等待一吻的銀。

謝謝妳，就當成是獎勵吧──最終，翔那比起銀顯得乾燥的嘴唇，輕輕落在銀髮間的額頭上。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】楔子

這裡是一個環狀的房間，直徑大約三十公尺，牆壁都是那種充滿歲月氣息的泥黃色磚塊。之所以說是環狀，是因為這房間在中心處有一根巨大的淡灰色石柱，上面伸出的石板環繞著石柱成為了上落的樓梯。

假如站在樓梯旁，不論往上望還是往下望，都能看到一式一樣的粗糙灰地磚，一層比一層細小，當然這只是視覺上導致，實際上這裡的每一層地磚都是一模一樣。

只是如果仔細觀察，其實還會發現怪異的地方，每一層似乎有著細微的偏差，相差數十層之後，柱子就會遮住理應看到的下方，換言之，這座筆直的塔其實有一點點的傾斜。

這座很古怪的塔，其主人便是柯羅諾斯，他是一個頭髮已經掉光，唯有戴上一頂又高又尖的法師帽掩飾的老頭子，而且帽子不只是為了頭髮，似乎也為了他那僅有一百三十公分左右的矮個子。

只見此時他正拖著那把長到小肚子下方的花白鬍子，面紅耳赤地把一個書櫃上的古老藏書掃得滿地皆是，還似乎沒發洩夠似的多踩了兩腳。

然後下一個瞬間──不是形容而是真的僅僅一瞬間──他就從書櫃前消失，出現在房間的另一端。

不說在這環形的房間裡根本不能直線行動，真要算直線距離也有二十多公尺，更別說這一層已經被他弄得很是混亂，地面全是散落一地的書、卷軸，甚至各種書寫工具、傢俱，加上某些已經被破壞得看不出原型的東西，再高速的移動也不可能做到。

突然在房間另一頭冒出的柯羅諾斯，抓起放在長方木桌上、在戰亂中唯一生存下來的枯白羊皮卷軸，二話不說就把它撕成了碎片散落在地上。

直至這時柯羅諾斯才停下來，氣喘喘的他總算從一連串的破壞行動中停下來，掃視了這像是被颱風掃過的房間一遍，他那臉頰依然紅通通的鼓起來，那把長得不知留了多少年的鬍子也似是被怒氣激得微微鼓動著。

就這樣過了幾秒，他突然嘆了一口氣，搖了搖頭，然後就消失了。

在他消失的同時，房間裡的一切也變回最初的模樣，也就是颱風未曾出現的正常模樣，異常的整潔，所有東西都完好地待在本來放置的地方。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第一章：幼女廚師的蛋包飯（一）

二○一二年七月二十八日早上七時半，距離翔與鳳凰會面已經兩個星期，他們此刻早已離開東方，來到西方的義大利，擁有「水都」之稱的威尼斯。

更準確的說，他們只是在這美麗都市外約莫四公里的海上，乘坐的是一艘大型郵輪。

翔那件深藍色的高領大衣正隨風飄揚，在他身旁並肩坐著的自然是銀，此刻他們在郵輪最頂層沒有開放的地方上，銀眺望著僅能看出輪廓的水都，輕輕搖著腿，其銀色的柔順長髮也是隨風而飄，在朝陽的淡金色光輝中閃閃發亮。

只是在這應該讓人打起精神的清爽早上，他們二人都像是睡眠不足的模樣，而且身體也確是顯得無力地互相依偎。

「那個……小菲，妳就不要吸了好不好？痛也就算了，我的靈力也沒剩下多少了啊……」

翔說話的對象，是那伸出了小巧可愛虎牙的巴掌大小生物，身為鳳凰眷屬的小菲，因為受到翔的想像影響化成了女僕貓娘的模樣，還有一雙小小的黑色羽翼讓她可以自由飛翔。

聽到了翔的話，小菲還是用力多吸了兩口才把虎牙從翔的頸項拔出，滿足地舔了舔嘴才答：

「哎呀呀，我也不想的呀，畢竟我也是靈，得靠靈力維生嘛。」

說完後她也不理會翔，輕巧地飄落到銀的肩頭上，磨蹭著那白滑的臉頰：

「況且你們落到現在這個境況，還不是你的判斷錯誤。」

翔啞口無言，因為小菲以簡潔的方式說出了導致目前情況的原因。

兩星期前鳳凰山一事結束後，翔果斷與銀離開藍十字的靈區，然後因為傑克被藍十字那邊盯上的關係，無法提供重要的情報，因此一時之間也沒有必須要去的地方。

在考慮到銀的願望以及魔王誕生對獵靈界的影響，翔決定乘坐郵輪躲到大海，以威尼斯作為目的地，在郵輪經過的地方獵靈來補充必要的靈力，期間則仰賴傑克之前交給他們的通訊器，連結上也是傑克提供的一個獵靈界資訊網，藉此關注獵靈界情況。

獵靈界目前情況算是沒超出翔的預計，畢竟藍十字當時就成功組成了結合三個組織的聯合軍，世界其他地方的組織根據藍十字上傳的報告，迅速組成了由少數精銳結合而成的高機動性小隊，一旦發現魔王的蹤跡就由最近的小隊監視甚至糾纏，等待其他精銳支援。

知道這一點的翔，便不敢與銀在港口附近大肆獵靈，只進行保守的獵靈來補充最低限度的靈力，其結果便是像現在這般，到達威尼斯這個終點時靈力已經所餘無幾了。

雖然看到整個獵靈界的行動讓翔不禁有點不安，但是他也找到了讓他安慰的消息，那便是琳雖然被藍十字驅逐出組織，但是對外宣稱的原因並不是背叛獵靈界或者投靠魔王之類，而是違反了藍十字的規條，即以屬於個別組織內的違規來處理這件事，換言之琳雖然在藍十字待不下去，卻不至於會被獵靈界追殺。

想到這裡翔實在耐不住打從心底冒出微笑，直覺超乎常人的銀似乎也察覺到而轉過頭疑惑地看著他。

「沒什麼，快看，已經差不多要到碼頭了，妳一直很想來一次的地方終於來到囉。」

銀對此並沒有多想，而是肯定地點了點頭，細長的灰銀色眼睛不自覺地稍微睜開，湧滿心中的喜悅。

雖然翔自己也是第一次到這個地方，但是心中的激動自然不可能與銀相比，畢竟銀成為獵靈少女的願望就是想要踏遍世界。

威尼斯人口不多，雖說是個中型的靈區，不過四面環海的關係對獵靈少女來說不太適合作為據點。饒是如此，應該也不至於沒有主人才對……

翔只是把這個疑慮藏在心中，畢竟當初看上威尼斯，就是因為這裡沒有成為任何獵靈少女組織的據點，就算再多疑，利用通訊器在獵靈少女專用的情報網搜集資訊也得不到答案。

就這樣，二人在朝陽的照耀下，乘坐的郵輪終於抵達有名的水都威尼斯。

※

二人沒待郵輪停泊好就率先跳到碼頭，畢竟不論是翔那身和角色扮演無異的輕戰士衣裝，還是銀那身灰黑色主調的水手服，都實在過於惹人注目，小菲則因為是靈的關係普通人根本看不見。

二人敏捷地躲過往郵輪接近的工人，依賴各種建築或遊覽車掩護快速地朝著市區移動，不多時已經離開海港，步入海彎的民居地帶。一眼望去全是那種清一色以泥紅磚建築成兩層高的三角屋頂樓房，一排四至五家併列在一起，相隔一條行車路後又是一排。

這種樸素的建築，在水都之上似乎又多了一層愜意。

二人來這裡可謂沒什麼目標，特別是對銀來說當成旅遊也不錯，翔則多了一個不會容易被獵靈少女盯上的原因，但無論如何，第一次來到這裡的他們，也不急著進入市區獵靈，而是駐足稍微欣賞一下風景。

比起在郵輪上眺望這海上都市，站在都市眺望無際的海景有著格外不同的感受。迎面撲來的拂曉之風，略帶點冰冷卻有醒神作用，全身不自覺泛起舒爽感；散落在海面上的陽光猶如滿盆的金子，讓人不禁驚嘆。

雖然很多地方都能夠站在海岸邊看朝陽，可是只有置身在水都時，才會真正體會到那一種「只有這裡才能感受到吧」獨一無二的感想。

就在這美好的時刻，二人突然同時回身盯向斜上方，也就是泥紅色民房的屋頂上──

那裡站了一個人，加上被困進封靈內的剎那不適感，那人毫無疑問是獵靈少女。

這裡不是沒有主人的嗎？而且不說這個，竟然是……幼女？

數個疑問頓時湧上翔的心頭，最後的疑問其實在他心裡有一瞬間思考過到底該用「小女孩」還是「幼女」來形容，但因為站在屋頂的那人有著一種與外表不符的特異感，最後才選擇「幼女」這種聽上去較不普通的名詞。

此時翔與銀的警戒心提到了最高，只是因為對方沒有進一步的行動，僅是站在高處睨視二人，所以才沒有急著亮出武裝。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第一章：幼女廚師的蛋包飯（二）

沒錯，身上的確有靈力，但那外表不會太奇怪了嗎？難道說是新人？

翔有這樣的疑問自是理所當然。獵靈者之所以被統稱為獵靈少女，除了因為魔王以外的獵靈者都是女性外，還有一點很重要的因素就是，她們的外表都會停留在少女的模樣，一般是十四到二十歲的樣子，其理由是這年齡的「身體」能讓靈力處於顛峰狀態。

只是目前那恐怕僅一百一十公分左右的「幼女」，其外表毫無疑問只有八、九歲。先不論那茶色帶點自然捲的短髮，單是那稚氣滿滿的小圓臉就足以讓人如此定奪，淡金色的水亮眼睛不過是更突出了這部分而已。

至於那一身整潔的白色長袖廚師服，釘上雙排的湖藍色鈕扣，衣嶺繫上紅色的領巾，這樣毫無疑問是個廚師的衣著，即使給人再專業的感覺也無法改變「幼女」的形象，最多也只會被當作「幼女廚師」，更別說因為廚師服很明顯衣不稱身而把下襬改成裙子的模樣。

翔在心中沒有一刻停止過思考，雖然想了很多無關的事，但也確實要考慮眼前這個「幼女廚師」為什麼會在這裡出現、有著什麼原因，並且為何要施展封靈困住二人。

畢竟，翔與銀此刻都處於飢餓──也就是欠缺靈力的狀態，實在不適合進行任何戰鬥。儘管在這封靈之內「生物」等級的靈出乎意料的多，必要時可以且戰且獵來補充靈力，但避戰還是首要目標。

從翔與銀注意到「幼女廚師」開始，雙方其實不過對峙了十多秒，而她亦終於張開了小巧的嘴巴，露出皓白的乳齒以那年幼獨有的略尖嗓音說：

「不知道魔王來到這水都，有何貴幹？」

她的語氣和她的外貌不同，非但有種成熟的味道，更似是上位者對下位者一般帶有命令的感覺。

翔倒沒有太在意這點，只是輕輕咬牙，想當初在鳳凰山還能夠考慮偽裝成契約靈是因為他的身分尚未曝光，現在他的外貌可是獵靈界資訊網中高踞熱門排行榜的其中一個情報。

「如果我說是來觀光呢？」

細想了一下後，翔決定嘗試扯一些不相關的話，想要藉此從對方的話中找出重要的線索。

「嗯，這樣嗎？那麼我會推薦你們先到聖馬可廣場，畢竟那裡算是來威尼斯觀光必到的地方，喜歡甜點別忘了可以在那裡吃冰淇淋，喜歡動物的話就買點乾糧餵鴿子，想休閒地待一會，在河道邊的露天咖啡廳會是不錯的選擇。」

「啊？」

翔雖然有所準備，可是面對這樣的回應，一時之間真的不知道該怎樣反應，倒是在他旁邊的銀不住地認真點頭，一副「原來如此，得記下來才行」的模樣，就連小菲也在那邊重複唸著「冰淇淋」。

他實在搞不懂目前的情況，雖然內心的緊張緩和了一點，但這也可能是對方讓自己放下戒心的手段。

「果然，你和那……最後的魔女是吧？完全不懂這裡的情況。」

「那個……」

既然對方一副不打算動手的模樣，這也算是翔樂見的事，便打算藉此重新打開話題。

「總而言之先跟我來吧，你們兩個不是肚子餓了嗎？這裡可不能隨便獵靈。」

「幼女廚師」說罷便不再理會二人，直接往另一家屋頂跳去，朝著市中心的方向移動。

翔不禁與銀對望了一眼，後者輕輕點了點頭，無疑是一如以往「交給你決定」的意思，翔在心裡思量過後，還是決定從後跟上。

眾人畢竟是獵靈者，此刻又在封靈之中，所以移動的方式毫無顧忌，直接在房屋的樓頂上飛奔，遇上水都特有的大量支河也是輕易就能跳到對岸，不消多久便已經進入有名的倒「Ｓ」形大運河，來到這水都的中心地帶。

大部分的民房和商店都是低層的建築，加上又是清晨，視野自然良好，翔與銀已經望到不少特色各異的建築，著名的教堂或者鐘樓等等自是地標，唯一無奈的是他們二人其實分不出它們各自是什麼，只是憑藉外觀感覺到是特別的存在，名字又或者歷史什麼的根本完全不知道。

這樣想著的翔悄悄望向心神已經放在四周的銀，卻完全感覺不到她有自己心中那無謂的苦惱，或許對她來說，就算什麼都不知道，只要能夠親自踏足、親眼目睹，就已經很足夠了。

就這樣因為分辨不出地標，二人也不知道領在前面、頭也不回的「幼女廚師」到底打算去哪裡，只能從後默默地跟著。

其實從海灣地區離開，他們僅花了五、六分鐘就移動到卡納雷吉歐區，停在一處面向大運河，與河道距離不足十公尺的小咖啡廳。

「幼女廚師」什麼都沒有解釋就兀自步入店內，落到地面的翔與銀則環視了四周一遍。

這裡主要都是橘或泥紅磚建成的長方形民房，底層則像是眼前這家咖啡廳般能夠用作營業的商店。岸邊還停泊了數艘小船，一看就知道是威尼斯有名的貢多拉（此地特有和最具代表性的傳統划船）。

在這樣的環境下，即使是身為魔王的翔，似乎也耐不住地停步感受拂過河水、撲到臉上的涼風。

銀自是不用說了，她似乎完全忘記了自己的身分，雙眼盯著全都統一漆成黑色的貢多拉，然後輕輕眨著眼睛拉著翔的衣角，這樣的舉動叫人無法抗拒。

「嗯，之後吧，眼前還是得先弄清楚這座水都是怎麼一回事。」

「嗯！」

伴隨銀那不自覺就會把人殺死的笑容回應，以及小菲對此已司空見慣的「拿你們沒辦法」的搖頭表情，二人進入了小咖啡廳，而封靈亦隨之解開。

之所以要特意加上小，是因為這裡連那種高腳小圓桌的二人座位也沒有，進到門後就是一條筆直的路，能直接走到店的最深處。右手邊是隨便掛了不知名畫作的木紋牆壁，左邊則是與走道平行的吧桌，六張三腳小圓木椅反映出這店僅能容下六名客人。

翔與銀分別坐上中間的椅子，小菲也從銀的肩頭落到桌上，而直至坐下來他們才察覺，這桌椅的組合實在比一般的矮太多了，要不是如此，大概會連一直站在內裡的「幼女廚師」都看不見。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第一章：幼女廚師的蛋包飯（三）

「那個……」

翔依然想保持主動，率先打開話題。

「叫我廚師就好。」

稚嫩的嗓音隨即打斷了翔的話，就在他稍微遲疑的瞬間，彷彿猜到他遲疑原因的廚師便已經接著說：

「沒什麼好在意的吧？名字不過是用來分辨個體，反正你叫廚師我就會應，那麼其他的字就是多餘的。」

「呀……是這樣嗎？」

翔其實在心裡也有一點認同，不過總覺得要是這樣的話會有哪裡怪怪的。

「就是這樣。對了，藍十字那裡不就有個被稱為『海神的眷屬』的藍染嗎？那麼遇上她的時候，到底該叫她藍染還是這個麻煩的外號？還有那個被放逐了的琳也有個『絕對封鎖』的外號。真是麻煩死了，好端端的一個人幹嘛有那麼多別名。」

聽著發連珠炮般的牢騷，讓翔有點汗顏，只是他心中的疑問也隨之減少，至少他目前已經肯定這個人並非等閒之輩，她清楚知道目前獵靈界的情況，卻仍然像現在這般和自己普通地交談。

至於廚師則是繼續自顧自地擺弄著掛在牆上的廚具，一面準備食材一面說：

「翔應該是亞洲人吧？那麼銀呢？有沒有什麼不吃，或者什麼想吃？」

雖然話題轉得太過突然也讓人困擾，但是重點還是在「吃」這件事情上。

獵靈者是不需要食物的，這不代表他們不能吃普通的食物，但吃普通的食物對獵靈者根本無益，甚至為了分解食物還會消耗一點點的靈力，儘管很多獵靈者都會為了享受美味而花點靈力就是了。

可是目前翔，特別是銀的靈力處於即將耗盡的狀態，這時候根本不可能為了饞嘴而耗費靈力，這才是真正讓二人困擾的地方。

大概就連廚師也感覺到這詭異的氣氛，停下手回轉身來望向二人：

「我聽藍染說過，魔王的腦袋很不簡單，既然你會跟著我來到這裡，不就心裡有數了嗎？」

翔不否認地點了點頭，畢竟就是一些簡單的推論。

獵界靈的情報網上可謂包羅萬有，細小至只有小貓兩三人的組織，只要有登記或者有人確認過都會在上面留有記錄，可是就是偏偏威尼斯這座水都什麼都沒有，沒有普通的情報，也沒有什麼特別的情報，這個地方就連「主人」都沒有。

甚至會讓人有一種，威尼斯在獵靈界根本不存在的錯覺。

儘管翔只有想到既然這裡沒有「確實」的主人，來這裡說不定可以避免入侵其他有主人的地方而導致行蹤被發現，便決定與銀經海路來到這裡。

可是此刻再要他說，說不定他背後其實有某種直覺，覺得這裡藏有不簡單的地方。

再加上廚師在見面時提到「看來你什麼都不知道」及「這裡不能隨便獵靈」的話語，翔已經可以確認這裡的特殊性了，亦因此才不考慮廚師的邀約是陷阱。

這是翔理性方面的想法，但最後決定「應邀」這種高風險行動的原因，或許是因為感覺也說不定。

對危險充滿戒心的銀，除了在一開始廚師突然出現並使用封靈時有所反應外，之後卻再沒有任何抱有戒心的表現。

和琳的時候不同啊……當時遇到琳，銀就像是螃蟹一般豎起了螫，剛才遇到廚師之後卻沒有反對我，又是女性的直覺嗎？不，還是因為當日在鳳凰山上答應我以後不再阻止我，只會追隨我的話？

在腦海中胡思亂想起來的翔早已經偏離本來的話題，沒察覺到銀已經側著頭凝視著自己，正在猶豫是否要喚他。

「咳咳。」

倒是又開始準備食材的廚師耐不住輕咳了一聲：

「既然你已經明白這座水都的特殊，那麼解釋起來也簡單，刻意把情報封鎖起來的威尼斯，在獵靈界被少數知道內情的人稱為『幻夢之都』。」

「幻夢之都……」

翔一時之間還無法理解這名字的意思，但是他很快就把這個名字聯繫上他一路走來發現的現象，畢竟他們從海灣地區移動到這小咖啡廳的時候都是處於封靈之中，在進入市區之後靈大幅度減少，甚至幾乎察覺不到任何靈的存在。根據廚師所說的「不能隨便獵靈」，加上沒有獵靈少女組織駐守，這樣的情況實在不尋常。

廚師似乎也猜到翔這一個想法，一面打雞蛋一面點頭說：

「這座水都嚴禁戰鬥，在這裡大量的獵靈少女都受到保護，只有我可以獵靈，其他人要是在這裡亮出武裝或者使用封靈，都會被驅逐出去。」

聽到這裡翔不禁皺起了眉頭，他的心裡立即就產生了多個疑問：

「等一下，如果是這樣的情況，應該還有其他人在監視這座水都不是嗎？不可能只有妳一個吧？」

翔的意思很簡單，就算廚師接受他這個魔王存在，其他人大概不可能，況且他其實也不懂為什麼廚師能夠在剛見面時就接受自己。當然，所謂的「獵靈少女都受到保護」其實也讓他很在意。

「你的想法有點跳躍呢。你的第一個問題應該是：我為什麼會在港灣那裡出現，確認我只是碰巧去那裡而不是感覺到你的存在，接下來才應該有你剛才的提問。」

翔並不否認，而且甚至感到高興，和這種人對話實在輕鬆得多，而且這其實也等於廚師並非感覺到魔王的靈力而來，只是湊巧出現在那裡。

這也代表要是有其他人在監視，應該也沒察覺到他這個魔王來到了這水都。

不過這可害得在旁邊一直努力聆聽的銀急得不知如何是好了，她一直處於狀況外而兀自焦急，還偷偷問過小菲，可是後者表示完全不知道二人在打什麼啞謎。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第一章：幼女廚師的蛋包飯（四）

回過神來的翔注意到了這點，只得對著銀苦笑地說：

「那麼重新整理一下狀況吧。我和妳一路乘坐郵輪到這裡都沒有被獵靈少女發現，與眼前這位廚師遇到只是碰巧，她大概是在去獵靈的路上。」

這樣的說明狀況過往已經發生過不少次，所以每當翔稍微停頓，銀只要明白就會點頭示意，不明白就會立即詢問，確定銀聽得懂後翔才接著說：

「然後是這座水都嚴禁戰鬥，只容許廚師獵靈，當然只有她一個人根本沒辦法控制，或者說維持這個規則，所以背後應該還有一群人，甚至一個組織在這附近準備隨時支援。

「按照地理來說，應該就是在梅斯特雷，也就是威尼斯和義大利本島連接的地方，那裡的主人是很有名的『白夜騎士團』吧？」

銀側了側頭，仔細思考起來的時候，卻沒想到已經準備好食材、正在熱鍋子的廚師同意地搭起嘴來：

「這分析正確，準確來說，這裡是由我來管理，需要力量的時候就讓他們來幫忙。話是這麼說，但要是知道魔王在這裡嘛……」

看見銀又聽得混亂而開始慌亂起來，視線不禁在二人之間不停遊走時，翔只能輕輕摸了摸銀的頭：

「不用在意廚師的話，簡單來說我們身處的情況沒變，一旦被發現就會被通報到整個獵靈界就是了。」

「喔……總之接下來小心別被發現就對了？」

「對，這是這樣。最後的問題就是關於廚師了，說這裡有大量的獵靈少女受到保護，但獵靈少女需要靈力才能維持生命，只是在這水都內又不能獵靈，換言之，就算再怎麼不可能，廚師必定是有辦法幫助其他人回復靈力。」

翔說完後他與銀的目光自然放到把冷飯和配料開始炒起來的廚師，她也像背後長了眼睛注意到似的回應：

「能力方面就像你說的，這座水都內所有受保護的獵靈少女，只要缺少靈力就會來我這裡吃飯補充靈力。順便解答你心裡最後一個問題──也就是為什麼讓你坐在這裡──因為餓肚子的人是不分魔王還魔女的，就是這麼簡單。」

翔聽到這樣的答案不禁錯愕地望向銀，銀卻是一副很是理解的模樣不停地「嗯、嗯」稱是，讓翔不禁啞然失笑，想起在郵輪上她餓肚子時的賭氣胡鬧。

「所以嚴格來說，我並沒有幫你，魔王。對我來說這種獵殺魔王的遊戲我也沒興趣就是了，況且這座水都為什麼會變成這個樣子，應該也和你在做的事無關吧？所以請你們吃完之後，在這邊觀光一下也沒關係，但請勿做任何和靈有關的事，相信不該做什麼也不用我多說吧？不然我會很困擾呢。」

就在廚師說出這麼一大段話時，食物也已經烹調得差不多了，一股很清淡的香氣撲鼻而來，雖然還看不見，翔心裡卻已經知道當中有什麼了。

只見廚師雙手各拿著一隻鍋子輕輕一翻，金黃色像是反過來的小艇子乾脆地落到橢圓的碟子上，兩客蛋包飯同時完成。

一般人自是不可能嗅得出那種蛋香，可是其中一客的蛋明顯是處於半生熟的程度，才剛成形的蛋還滲著像流沙般的蛋漿，這是翔最愛的生熟程度，再加上廚師烹調的食物能夠恢復靈力，當中自然也有靈力，所以會讓獵靈者垂涎三尺也是理所當然的。

翔知道不可能那麼巧，肯定是剛才廚師問銀要吃什麼而自己在分神時，由銀說明的，當下他不禁朝銀投以感激的視線，卻看到銀已經雙眼閃亮亮地盯著正在添加蕃茄醬和香草的蛋包飯，這才想起銀最喜歡的食物也是和蛋有關的蛋包飯。

真是的……不過真沒想到會發生這樣的事，只是廚師剛才那番話也明確表達出，別深究這座水都，也不要去嘗試揭開她的秘密……嗎？

看見銀天真得活像小孩的模樣，實在讓翔不禁聯想到廚師的幼女外表，可是還沒來得及細想，他便感受到一股略為冰冷的視線投射過來，廚師那像是看穿了自己心中想法的寒意突然從背後冒起。

翔連忙打了個哈哈蒙混過去，伸手接過廚師遞來的那一份半生熟蛋包飯時，卻沒想到那淺淺的眉毛輕輕皺了起來。

對此翔當然在意，沒注意到這點的銀則滿臉幸福地開動了。

應該不是食物有問題，那會是什麼事嗎？

此時翔已經接過食物放在自己面前，卻不知道該不該開動，又不知道該不該主動去問，畢竟廚師正微微低頭似乎在自言自語著。

就這樣遲疑了一會，連銀也注意到這微妙的情況時，廚師才似是下定決心，終於開口：

「你能伸出一下食指嗎？哪隻手都沒關係。」

「嗯？可以是可以……」

雖然翔弄不懂為什麼要那樣做，但心裡猜到這應該和剛才傳食物給自己時她的異樣有關，所以還是照著做了。

只是他完全沒想到當右手的食指伸出，她把頭靠近之後所發生的事。

廚師什麼都沒有說，張口就咬了下去。

並沒有很用力地咬，就是咬破皮的程度，然後不停吸吮著。

停下享受美食而轉頭望過來的銀，當下就被嚇得整個傻眼，彷彿那些漫畫動畫一般，整個人都白灰化了。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第二章：死後的記憶（一）

「可惡！那裡是我的專屬位置耶！給別人使用過我以後怎麼辦啦！塗消毒藥水可以嗎？不，還是用鳳凰真焰燒掉然後等新的長出來好了……」

「怎麼會這樣……平常看見小菲吸得那麼開心，本來我也想要吸一次來著，怎麼會被別人搶先了啊……我不是第一個嗎……」

就在小菲完全沒自覺地說出極度危險的抗議、銀一副失神傻掉沒發現自己也說出了會讓人誤會的心聲，而翔陷入進退兩難的終極危機時，廚師總算鬆開了小嘴。

廚師完全沒理會三人，她此刻就像被搶走了糖果的小孩子，露出不愉快的表情。

翔這時才反應過來，連忙收起了手，對於鼓起腮子的小菲及像是心碎掉的銀，也只能輕嘆一口氣，還是把精神放到了廚師身上。

本來低頭輕咬著唇的廚師，立即就感覺到了那在躊躇該不該發問的目光，約莫過了數秒，她稍稍吁了口氣，以較小的聲音說：

「柯羅諾斯。剛剛給你碟子時與你的靈力有一瞬間接觸，然後嚐過你的血，也就是靈力之後，確認了你的體內有柯羅諾斯的氣息。」

「柯羅諾斯？」

翔不禁皺起了眉頭，雖然很想吐槽因為是廚師所以能夠透過品嚐來獲得情報的事，但還是把思緒集中在目前看起來很凝重的話題上，拚命翻動著腦海裡的記憶，卻找不到任何相關的內容。

廚師微微搖著頭，弄來了一張高腳圓木椅，輕輕跳到上面，坐著比站著還要高，她大概沒有這樣的自覺，只是輕輕吁了一口氣，一副顯然是有一番頗長的話要說的模樣：

「那被稱為小菲的靈，應該是鳳凰的眷屬吧？既然你連鳳凰都見過了，應該對這些不陌生才對。柯羅諾斯就是在希臘神話中代表時間的原始神，以獵靈界來說，就是上古之靈。」

「代表時間的上古之靈……等一下，妳也和上古之靈有關係？」

聽到翔的話，廚師的不快又多了幾分，情不自禁地低聲唸了句「我討厭用關係這兩個字」之後，才以更不爽的語氣說：

「他是我的契約靈。抱歉，這個話題就先打住，重點不是你身上為何有他的氣息嗎？」

廚師的話的確說到了重點，翔完全沒有關於柯羅諾斯的記憶，身上卻有他的氣息，這一點無論怎樣想都很矛盾。

「嗯……說出來應該無妨，妳應該知道前一代魔王是派洛，而我則是他的後繼者，自稱為翔的現代魔王，似乎因為『無』，也就是我的契約靈的關係，把他的能力和記憶都轉移到我身上，不過記憶方面都是些混亂的碎片。」

翔因為知道自己的過去，所以心中對此並沒有多大鬱結，甚至在知道柯羅諾斯是上古之靈後，立即就聯想到是那個超乎想像的派洛所做的事情了。

可是廚師卻搖了搖頭，以肯定的語氣說：

「記憶轉移，甚至能力轉移這種事能不能做到我不知道，畢竟是魔王的契約靈──那想要毀滅世界的靈，是我們無法想像的吧。但是根據我的能力，那股柯羅諾斯的氣息是不可能轉移的，那是根深在你的體內……換個說法，是柯羅諾斯在你身上做了些什麼，導致你的身體自然產生出那股氣息。」

「這……」

翔答不上話，因為他心裡明白廚師話裡所指的意思。

廚師沒有把話挑明，畢竟就像當初她所說，她並不是在幫他，只是覺得此刻運用自己的能力去幫翔補充靈力，那麼自己就有責任提醒翔吃了食物可能會產生的後果：

「因此我勸你還是別吃比較好，會發生什麼事我想你已經猜到，建議什麼的也不用我多說吧。」

翔默默點了點頭，他猜測廚師所指的建議，應該就是別吃她煮的食物，等待銀補充完靈力之後，立即離開這個水都去別的地方獵靈。

至於會發生什麼事，那也是很明顯。按照目前所知道的事，就能推斷出過去翔是以自己的身分遇見過柯羅諾斯，並被他在身上動了一些手腳，而翔此刻卻沒有這段記憶，換言之要是吃了這些暫時稱之為「帶有柯羅諾斯力量」的食物，說不定會勾起一些關鍵的事情。

想當然，根據翔的推想，事情遠遠不止如此……

大概是因為二人之間的氣氛變得異常凝重，也許是因為感覺得到翔內心的變化，銀這時看似是忘記了剛才那沉重的打擊，改以柔和的眼神凝視翔。

她沒聽懂二人之間的對話，準確來說應該是沒聽清楚，但對她而言這點大概並不重要，她只知道翔現在陷入了一個複雜的狀況而糾結著。

銀伸出了手，輕輕摟住翔的手臂，微微仰起的頭望著他，不需要任何言語，這樣就足以表示她的心意。

只是翔卻縮開了，因為他的腦海不自覺地映出過去的記憶，就像一根刺扎在他的心裡。

「抱歉……」

翔低聲地說，甚至稱不上是低聲，只能算是哽在喉嚨的聲音，更像是對自己說一般，雙眼亦避開了銀的目光。

銀輕輕搖了搖頭，然後想到翔沒有看著自己，又緩緩地補了一句：

「不要緊，別在意。」

這短暫的互動廚師自是看在眼裡，她什麼都沒有說，甚至不望向二人，倒不像是尷尬或者怕自己妨礙二人，而似是回憶起關於柯羅諾斯的事。

氣氛漸漸變得古怪，各自都不知道該怎樣行動的時候，劃破這氣氛的人是輕輕拍著羽翼落到翔面前的小菲，她沒說什麼便直接拿起比她自己還要大的湯匙，舀起一大口蛋包飯咀嚼起來。

「嗯……柯羅諾斯嗎？雖然不知道他是用什麼方法離開隔離現世的靈界，但他的力量既然殘留在你身上，恐怕和時間這方面脫離不了干係。不過我實在不太懂，你有什麼好猶豫的嗎？」

「小菲……」

翔與銀不約而同地喊出了這女僕貓娘的名字，語氣卻截然不同。

銀偏向有一點點怪責的意味，也就是像在叫她別多話的感覺；而翔則是有點無奈，像是啞巴吃黃蓮一般無法說出來。

也不知道該說是有默契還是怎樣，同時喊出相同的話語，讓他們也不約而同地望向對方。

細長的灰色眼睛並沒有什麼複雜的眼神，也沒能看得出當中蘊含什麼話語，只有很單純，沒什麼他念，就這樣直視著。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第二章：死後的記憶（二）

翔終於嘆了一口氣，一口很長、很長的氣。

「說得也是，終是要面對，況且不吃也白費了廚師一番苦心，那麼我不客氣了。」

從廚師那裡接過新的湯匙，舀了一口，闔上眼睛細細咀嚼，然後又舀了一口。

不得不說，真的很美味，雖然因為連串的事情而有點冷，但那半生熟的軟綿綿蛋質以及沾上蛋漿的番茄炒飯，搭配酸甜適中的茄汁實在好吃得難以形容，還有那混入了碎雞肉所增加的咀嚼感……

即使是在這個時候，翔還是不禁在心裡產生這樣的感想，就足以證明這看上去簡單的蛋包飯的確很美味，心情再複雜也無法遮蓋吃到美食的喜悅。

與普通食物不同的是，這一次食物並不需要靈力去分解，反倒它們會自行融化，接著加快了靈力原本在體內流動的速度，在不知不覺間，靈力的量就增加了。

就在這前所未有的體驗中，翔察覺眼前的一切漸漸變為褐色，握著湯匙的手竟然不住發抖，想要穩住也使不上力，緊接而來的是雄渾的銅鑼敲擊聲，一道又一道敲擊聲就像強力的波動震撼著他的腦袋……

※

這裡是……

腦袋的劇痛緩下來，總算能夠思考的翔，卻被眼前的景色嚇得愣住。

他身處的已經不是那間小咖啡廳，而是一片被綠洲圍繞的沙丘，不論銀、小菲還是廚師都不在身邊。

翔很快就冷靜下來，走向這沙丘上唯一的「異物」，那是一個躺在地上，左胸口被開了一道大口子，血正不停地把身邊的沙染紅的青年。

只是當翔走到這青年身邊、看到他的樣貌時，他再一次被嚇得愣住。

因為翔認識這個人。

就在這時，翔身後突然有一道沒有起伏的聲音傳來：

「派洛，沒想到你真的會自殺……人類嗎？果然比上一個現世更好了，可是還不夠……約定就是約定，要是進入下一個現世，多一些像你這般即使被別人傷害也甘願犧牲的人，說不定我就不會再醒來了……」

翔在聽著這番話的時候，心裡頓時湧起一種非常微妙的感覺，聲音差不多能夠算是機械一般毫無感情，但話裡的意思卻隱約給人一種悲傷的感覺。

翔知道這道聲音的主人，因為它的聲音早已烙印在腦海裡，它就是想要毀滅這個世界的「無」。

翔默默在腦海裡複述這段話，他肯定「無」不是在跟自己說話，也不似是向躺在地上隨時會消失的派洛說話，那麼就是在自言自語了。

等一下，在我覺醒成為魔王後的那些記憶碎片裡，派洛死的地方的確和這裡很相似，不……按照目前情況看來應該就是這裡，不過在這個時間點派洛已經死掉，因為我沒有之後的記憶了……

翔決定暫時放棄分析「無」那一番話，只把它默默記在心裡，因為目前的情況實在太詭異了。

在心裡下了決定的翔隨即走到「無」面前，此刻的「無」是個看上去像小孩子的黑色光團，連臉都沒有，看起來實在有點駭人。

完全沒反應，也觸摸不到，那麼應該可以確定這裡是某人的記憶嗎？畢竟派洛死了就不可能是派洛的記憶，眼前的「無」和派洛應該是某人的記憶，而我就像個不存在的第三者在看這段記憶，畢竟「無」沒有看見我。

就在翔於心裡下著簡單的定論時，他看見「無」走到派洛前，輕輕碰了派洛一下後，「無」與派洛便直接飄到空中，緊接著便加速不知往哪裡飛去。當下翔也不知如何是好，還沒反應過來的他卻已經無法自控地緊隨其後在空中飛翔。

這旅程並沒有多長，因為那速度實在太快了，雖然以翔現在的狀況根本就沒有什麼物理規則可言，但當人感覺到自己的移動速度快到那般不可思議，並且持續至少一分鐘以上時，就連翔也實在招架不住那種虛幻的感覺。

畢竟這不是搭乘什麼超快的交通工具，而是實實在在的，體會自己是在以「肉體」進行移動，真要翔說的話，他覺得自己比較像是瞬間移動到另一個地方。

因為當他反應過來的時候，他停下的地方是一個連就算沒有親自來過也能知道所在的地方。

一座在翠綠草坪上、與大教堂比鄰的斜塔──在義大利非常著名的比薩斜塔。

義大利嗎？還真湊巧啊……等一下，我記得銀提過，她和派洛當初躲避但還是被發現的地方是名為百慕達三角洲的靈界才對，所以我剛剛是從那裡飛到這裡嗎？為什麼「無」要帶著派洛來這裡？該不會……

隨著腦袋把不同的事件串連起來，翔心中泛起了越來越濃烈的不安感，就在他暗叫自己冷靜下來時，「無」與派洛已經一同飛到了比薩斜塔的頂部，待了數秒後就消失不見。

靈……靈界？

翔才剛起了這個念頭，他身邊的景色也在轉眼間改變，給人一種舒暢清新感的草坪已經變成肅殺的黃沙之地，不論是大教堂或者其他建築全都消失不見，唯獨一座塔剩下來，卻也不是比薩斜塔。

要翔找一個最簡單直接的方式來形容這座塔，那麼鐵定就是「通天塔」這三個字。以泥黃色磚塊搭建而成的巨塔高聳入雲，流露出一種久經歲月洗滌的磅薄。

翔心裡不禁有點懷疑眼前這座該不會就是被稱為「巴別塔」的巨塔，畢竟就連傳說中的鳳凰，又或者北歐神話的柯羅諾斯都存在，那麼其中一個靈界是「巴別塔」也沒什麼好意外了。

就在翔脫離不了冒險的本性而聯想到別的事情時，他的身體也自動跟隨著派洛與「無」，一同進入到這通天塔之中。

當翔意識到自己進入塔中之後，立刻便環視四周，確定自己身處於直徑大約三十公尺的環形房間裡，中央位置是一根貫穿樓層的淡灰色大柱，上面伸出的石板就像階梯一般有著向上以及向下的路。

翔還來不及仔細確認，就立即被一把充滿中氣的粗嗓子吸引住：

「你……你是『無』？」

說話的是一個頭髮掉光，花白鬍子長到小肚腩下的老頭子，他頭戴一頂又高又尖的法師帽，即使加上差不多二十公分高的帽子，他的身高恐怕也只有一百五十公分左右。

就是這樣的一個矮老頭子，沒聲沒息地突然出現在派洛與「無」身前，因為剛才翔正打量著樓梯，所以他肯定那老頭子並不是從樓上或樓下走來這裡，而是突然就出現的。

「嗯，是我。柯羅諾斯。」

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第二章：死後的記憶（三）

柯羅諾斯……這老頭子就是柯羅諾斯！

雖然翔在剛去到比薩斜塔外時就已經隱約猜到，可是當真正發生的時候，所帶來的衝擊感還是不能小覷，尤其是這發展確實是他腦海中預想裡最壞的。

就在翔的心情逐漸變得沉重的時候，老頭子柯羅諾斯蹙起那雙白眉，目光遊走於「無」與派洛之間。

「他是魔王？」

「無」直接點了點頭。

這一瞬間，柯羅諾斯似乎已經理解一切，畢竟「無」的出現對他來說並不是第一次發生的事情。過去無數現世的毀滅都是由「無」甦醒開始，打從他誕生以來就見過無數次這樣的事。

「就算你是『無』也不能叫我做任何事，何況哪能做那種事！給我離開這裡！」

「你不也幹過『那種事』嗎？」

「無」的聲音依然是那種不帶起伏與情感的機械音，但這番話很明顯帶著威脅的感覺。

「你……你……你！與你何干！我自會想辦法擺平！」

柯羅諾斯立即就被氣得臉紅耳赤，甚至跺起腳來。

「想辦法？如果有辦法你就不會二百多年來……」

「等等！你為什麼會知道時間？你應該在沉睡才對……」

「這個叫派洛的人類有點麻煩，我當然得準備周全，你又不是不知道與我簽訂契約之後就是某程度上與我共生，他可是在你們上古之靈的階級之上。」

「嘖……」

柯羅諾斯氣悶得別過頭去，「無」則只是平靜地待著，過了一會後，柯羅諾斯才嘔氣般回過頭來面對「無」：

「沒用沒用，就算是你，也沒辦法解決我那件事，根本解決不了啊！『有』為了阻止現世被扭曲而設下了規則，一旦上古之靈離開用來隔離的靈界去到現世，我們就會在極短的時間內被排擠到虛無之中，根本沒辦法……」

「我就說了我有辦法，當然那件事只有你自己才能解決，可是要去現世的先決條件，我能滿足你，一個把『上古之靈』這位階暫時下降的秘法，想當然要我幫忙的條件你很清楚了吧？」

「這……」

柯羅諾斯一臉為難地沉默起來，看著這一切的翔，也同是震撼得連思考都停頓下來。

這番簡短的對話蘊藏了太多信息，與其急著去思考這一切，不如採取與之前相同的策略，先把每一個字，每一個用詞，甚至是說話的語氣，二「人」的反應等等，烙印在腦海裡。

就在翔專心於把重要的訊息牢記下來時，柯羅諾斯輕輕地吁出了一口氣，一直蹙起的眉也放鬆下來，搖著頭的他又點了點頭，滿心矛盾地說：

「我明白了，準確的時間點呢？」

「與我簽訂契約之前。」

「咦？之前？那不就……」

「不用擔心，我也說過了，那契約可是和那種與普通的靈所訂的不同，即使把時間調回到未簽訂契約時，他身上都會留下印記。」

「這……這種矛盾情況所產生的扭曲……」

「沒問題，我會承受下來，畢竟要是出現這種程度的事情，會傷害到建構現世的本源，令下一個現世變得殘缺。」

「好吧……那麼就是把派洛的時間向前調到四年前，即將與你簽訂契約，還是個普通人的時候……」

柯羅諾斯雖然已經答應了「無」的條件，可是他還是顯得很猶豫，花了一段頗長的時間，足夠讓翔把眼前發生的一切消化完後，他才走到派洛面前，伸出他那瘦小的手掌。

然後，並沒有什麼華麗的效果，只有一道淡淡的白光從柯羅諾斯的手流到派洛身上，把派洛全身籠罩在其中，流轉一圈之後凝聚在頭上，化成了一個不規則外形的扭曲金邊時鐘，上面也沒有分時、分、秒針，只有一根短短的銀針。

隨著銀針向逆時針方向轉動，派洛的體型也漸漸縮小，外貌也變得年輕──或者年幼才對。

這樣不可思議的事情僅僅持續了四分鐘左右，而這短短的四分鐘，就讓翔本來緊閉的嘴巴微微張開，繼而誇張得下巴掉到地上。

因為，他認得眼前的派洛，不論外貌和體型，都與四年前因為意外而失去記憶、改為由叔叔照顧的他一模一樣。

四年前未與「無」簽訂契約的派洛，和四年前的翔長得一模一樣。
不，翔此刻心裡已經確定，眼前的就是自己。

※

「翔，蛋包飯已經沒剩囉？你還好嗎？」

回過神來的翔，望向一臉擔憂地抬頭凝視自己的銀，又望了望桌面，兩碟食物已然清光，小菲則抱著杯子在喝紅茶，至於廚師則在清洗廚具。

「我就說了吧？不用擔心。」

廚師依然沒長後眼就能夠知道背後的事。

「嗯嗯，果然聽妳的話是對的，幸好先把飯吃光補充好靈力，而不是在旁邊瞎擔心。」

銀掩不住微笑點頭，不過目光還是沒離開翔。

看著這一切的翔，確信自己已經回到現實，而且憑著二人的對話以及體內差不多回復到八成的靈力狀況，可以確定自己在觀看那段回憶的期間，在現實的自己並沒有停下進食這一個動作。

「抱歉……」

「咦？為什麼？」

對於翔突然的話語，銀不由得緊張起來。

「嗯……這件事說來話長……」

翔並不是那種會逃避的人，倒不如說當廚師提醒他可能回復記憶時，就料想到這樣的情況只是敢於面對，並不代表懂得如何去處理，因此他現在並非陷入到「為什麼是這樣」的混亂中，而是不知道現在的自己該怎樣做。

所以，他只能對一直擔心自己的銀道歉。

至少目前有一件事可以肯定，那就是為什麼銀會由始至終都把我當成派洛，她深愛派洛到願意一起死的程度，又怎麼可能輕易因為派洛的一句話就把這份由心底而發的情感轉移到另一個人身上呢……

翔只敢在心裡嘆息，他不想多添銀一分憂慮。

「不要緊，只要你說，我就會靜靜地聽。」

面對認真的銀，翔感到更多的慚愧，好一會才硬擠出聲音說：

「給我數分鐘，重新整理要說的事吧。」

銀對此只簡單地應了一聲，什麼都不多說，甚至怕自己只是在旁邊看著會影響到他，而去和小菲玩起來。

至於翔，則是默默地闔上眼睛，集中精神理清楚自己的思緒。

我就是派洛這一點應該不用懷疑了，而且時間點上也很契合。四年前我因為意外失去記憶，然後由叔叔照顧，這裡應該就是「無」從中作梗的吧，把我的時間強行扭曲到四年前，「無」承受了這一切對現世的影響而不得不再沉睡四年。

就在不久前，他終於甦醒，導致我也覺醒，這就解釋了為什麼我沒有簽訂契約但是成為了獵靈者，不是當初自以為自己許了讓自己活下來的願望才從那意外活下來……

嗯……所以總的來說，眼前的事情其實沒有多大改變，無論我是不是派洛，身為魔王要做的事也只有一件，那麼最受影響的，便是我和銀之間的問題了……

雖然我沒有說出來，但她也一定感覺得到吧？一直以來我都刻意保持了點距離，拿重新開始來當藉口，她一定感覺得到……那麼現在呢？我不用介懷了吧？難道去介懷自己嗎？

只是，那四年與銀的相處，又真的是我嗎？

這四年，我可只是一個喜歡挑戰和冒險的高中生而已啊……

陷入到這思考矛盾中的翔，完全不知道他跟銀說的幾分鐘早已過去，卻沒有任何人打擾他。

就這樣，翔在心裡想了很多很多，嘗試做了很多假設，然後推論，接著因為有問題而推翻，再重新開始，不停重複。

然後，在大概十多次之後，他終於停下來。

明明答案很簡單，我真是笨啊……

在心裡作出這個結論的翔，睜開了眼睛。

「銀。」

他深吸了一口氣，以最平靜的聲音喊出了能夠為自己付出一切的少女的名字。

大概感覺到了翔那凝重的氣息，銀也是坐直了身子，面對著翔輕嗯了一聲。

「對不起。」

翔深深低下了頭，這就是他得出的答案。

從銀找到他，繼而覺醒成為魔王，至之後一邊逃避追捕一邊尋找渺茫的可能性，多番陷入險境的旅途，他自以為這一路走來，自己已經以最好及最正確的方式對待銀，但現在他知道自己錯了。

錯的地方並不是置銀於危險之中，相反恐怕銀應該很樂於與他一起冒險，錯的地方是翔沒有坦誠面對銀。

錯了就要道歉，就是這麼簡單。

翔預想過，銀大概會是給出「怎麼了」或者「為什麼」之類的不解回應，然後會回以支持或者替自己打氣的柔和眼神。

只是結果出乎翔的意料，銀只是「嗯」了一聲。

然後，那雙細長的灰色眼睛似乎泛起了淚光。

「嗯、嗯，嗯，嗯……我就知道是你……」

銀細語的同時撲進愣住的翔懷裡，稀里哇啦地哭了起來。

要是以前，翔肯定要推開銀或者找其他方法避開，此刻他卻緩緩地伸出了手，搭上銀的肩頭，也沒刻意把她抱進懷裡，就只是把雙手輕輕搭在肩頭上。

銀哭得更厲害了，就像要把所有情緒都宣洩出來。

啊呀，妳果然很纖細又很堅強，妳心裡肯定感覺到我心中有著芥蒂，時刻都在猶豫該怎樣做吧？

翔明顯感覺得到，這一刻銀恐怕已經等待良久，所以才會像現在這般如決堤一樣地哭著。

妳一直把這件事藏在心裡，然後裝作無事一般堅強地待在我身旁，一定很痛苦吧？真的很對不起……雖然我不能像派洛那般，不對，應該是我不可能成為妳心目中的派洛，可是當初和妳的約定，以翔這身分和妳訂下的約定，由這刻起我必定會履行……重新開始吧。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第三章：嘆息橋下的襲擊（一）

大概過了十分鐘左右，銀的情緒終於穩定下來，這才不好意思地用衣袖擦了擦眼睛。

「咳……總而言之，我先說明一下剛才我吃了蛋包飯之後，所看見的回憶吧。」

這是翔在向銀道歉時就在心裡所下的決定──所有事都如實相告。

直至翔說明完畢，銀已經聽得頭昏昏的，不過對她來說恐怕沒什麼所謂，畢竟感覺到翔的心結終於解開，這一點己經足以抵消一切。

因此最先對翔的話反應過來的，是一直沒有作聲聆聽著的廚師：

「果然……不過真沒想到那傢伙竟然敢這麼做，難怪四年前他能夠跑出來找我……」

那傢伙……也就是柯羅諾斯吧？等等……我記得「無」在要脅柯羅諾斯的時候提過，柯羅諾斯想要解決的事情是在二百多年前結下，而四年前來到現世是為了找廚師？不是吧……

想到這裡的翔不禁注視著廚師的背影，剛剛那番話畢竟只是廚師不自覺地脫口而出，所以他不好意思去問。

可是廚師擁有的直覺似乎不亞於銀，感覺到翔投射過來的目光而回身：

「話說你們兩個也差不多該走了吧？畢竟你們現在已經不是餓肚子囉？」

果然不想讓我們知道太多的事，雖然很在意所謂的「幻夢之都」，不過眼下連自己也顧不了，真要說的話就以後再算吧。

拿定了主意的翔站起身來，與銀一同鄭重地向廚師道謝之後，便連忙離開小咖啡廳。

畢竟他們目前實在沒有什麼能夠報答廚師，而自知自己的身分或許會拖累到她，因此能做的就只有聽從她的吩咐，從速離開。

銀自然不可能想到這一點，但還是感覺到氣氛不妥而沒有急著問翔，待到二人離開門口一小段路之後才說：

「翔，那麼我們現在要去哪裡？」

大概是看見翔那副一切已經想透了的俐落模樣，所以她直接問目的地。

「不是很明顯嗎？當然是去找柯羅諾斯了。」

「誒？為什麼，難道他知道怎樣對付『無』？」

「這點現在我們無法知道，但既然知道柯羅諾斯和『無』有關，加上他對我做了那種事，去找他算算帳也不過分吧？」

翔一面領在前面一面想著該怎樣移動到比薩，走了一會後才察覺銀落在稍遠的後方，並沒有說話默默地跟著。

「銀？」

翔可沒有銀或者廚師那種超乎常人的第六感，所以他不知道銀為什麼會這個模樣，硬要他想的話大概就是剛剛說明自己的情況時給她帶來太大的衝擊。

「沒沒沒沒……沒什麼……」

這反應根本就不是沒什麼嘛……

翔在心裡輕輕吁了一口氣，仔細想了想之後，鼓起了勇氣說：

「我……我們之間沒什麼不能說了吧？」

像這樣的話對翔來說已經是極限了，不過這也是他盡力踏出第一步的表現。

銀對此似乎也微微吃驚，不過這驚很快就轉變成喜，雙眼也稍微睜開來一臉期待地說：

「能……能去一下，是叫聖馬可廣場嗎？難得來到這裡，至少去一下，就一會，可……可以嗎？」

最初銀說得口吃是因為緊張，去到後面大概連自己也覺得這要求有點過分，畢竟他們二人此刻都處於分秒必爭的狀況。

雖然說他們最初來到這裡的目的，確實是類近於休息或者渡假，但目前翔既然遇上恢復記憶的事而獲得線索，那麼趕往柯羅諾斯所在的地方自是理所當然。

不行，先不說我們應該趕快尋找封印甚至消滅「無」的任何可能性，即使根據廚師的話，以這座水都的獨特性來看，獵靈少女縱使無法潛入，也不代表國家政府那些沒有派出特工之類的人在這裡監視。而且廚師自己也說了，她並不是在幫我們，所以這件事她一直沒說出來……

──要是沒有消除心中對銀的芥蒂，翔肯定自己此刻會把這番話說出來，而這般充分的理由銀肯定是不會反對的。

只是翔最後把這些話全都吞進肚子裡，看著已經猜到翔不可能答應而失落的銀，決定任性一次。

畢竟，他是魔王。

「就一會吧，的確難得來到這座水都。」

「咦……誒！真的可以嗎？」

「怎麼一副大驚小怪的模樣，不是妳自己提出來的嗎？難道妳自己也覺得這不應該？」

翔這般挖苦銀一句，似乎是想要掩飾自己的害羞，畢竟他可不是那種能夠叫別人親自己都毫不臉紅的人。

「哎呀呀，真是不誠實的男人呀。」

小菲也恰好掌握著絕妙的時機打了個圓場，銀並沒有理會這些而是一臉期待，期待著那裡會是一個怎樣的樣子。

「既然要去聖馬可廣場……」

翔環視了四周一下，隨即想到銀當初看到貢多拉時嚷著要搭乘的模樣，當下裝作沒想起似的：

「沒記錯的話聖馬可廣場應該就在大運河的尾部吧？那麼乘坐貢多拉好了，不過現在才快十點，店家上班了嗎？」

翔一面說著的同時也在尋找附近有沒有類似船家的人，沒想到意外地容易找到。

大概因為二人的衣著實在太突出，加上一看就知道不是本地人，因此應該說是船家在注意他們二人。

不過正當翔想以眼睛交流來確認的時候，他想到了一個很重要的問題。

「那個……銀，妳有沒有歐元？」

「嗯？歐元？」

果然連聽都沒聽過……

翔從普通人覺醒成為魔王至今已經一個月，每天都得思考如何不會被追殺、圍剿的問題，思維上已經完全脫離一個正常的普通人，因此要不是目前要用到金錢，倒真的從沒想過這般現實的問題。

畢竟他們本身就有近乎飛天遁地的能力，又不用吃東西，睡覺也是隨便找個地方躺一下，在城市就找天台，在郊外就找大樹，根本沒什麼機會用到錢，況且就算真的有帶錢在身上也不會是歐元。

結果在銀一臉不解地凝視下，翔無奈地走回到小咖啡廳中，對廚師說出自己身無分文的無奈苦況，沒想到這惹得廚師按捺不住「噗」的笑了一聲，不過最後還是很豪氣地「借」出了數百歐元。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第三章：嘆息橋下的襲擊（二）

「真是預料之外的屈辱啊……」

翔苦笑地望向仍然不知道自己在做什麼的銀，也懶得解釋什麼，沒常識到這個地步恐怕解釋也是多費唇舌，就這樣領著銀朝剛才示意的店家走去。

然後，又爆發了一個新的狀況。

「嗨，小情侶喔？這是角色扮演嗎？」

翔除了第一個「嗨」之外，完全聽不懂眼前這個露出友善笑容，看上去已年過中年的男人到底在說什麼。

因為知道二人是遊客的關係，船家說的自然是英文，而翔自己在這方面毫無疑問能力不足，至於他對於自己竟然把期望轉到銀身上，也感到這想法本身就很愚蠢了。

畢竟只有獵靈少女因為本身的存在已經靈化的關係，有點像靈言規則，她們平常所說出來的話雖然在自己聽來是自己熟悉的語言，但其他聽到的獵靈少女則會自動把那番話轉譯成各自能夠理解的語言。

亦因此來自不同地方的獵靈少女不會有任何溝通問題，簡單來說她們都自然地在使用一種上級的共同語言。

不過眼前的船家可是普通人，所以他們只得用英文來溝通了。

到了這個時候，也只能硬著頭皮上了吧？希望對方理解我們是遊客……

「嗨，呀，我們，想去……」

正當翔絞盡腦汁，把一個個不太肯定的英文生字吐出來的時候，小菲突然飛到翔的面前，搖著頭說：

「人類真是麻煩，發明那麼多種語言幹什麼？來啦，把手指伸出來。」

「呀？又要伸出來？」

翔知道那船家看不到小菲，亦因此那船家只是看到翔貌似是對著他，實質是對著空氣在說話的模樣，雖然他很疑惑地說了幾句話，不過翔自然是聽不懂。

「不然咧？對了，不要右手食指。」

聽到這吩咐的翔禁不住苦笑，這個笑容倒像在回應船家一般，只是語言完全不通的情況下，那船家再熱心努力亦是枉然。

「不過為什麼一定要伸出來？那動作很奇怪吧？妳飛過來選一隻咬不就好了？」

翔知道自己絕對要被咬了，畢竟他知道被咬的原因，就是小菲本身就懂得這個現世，甚至過往現世中的語言，不然靈在未與人類簽定契約、令人類變成獵靈少女之前怎麼能夠溝通。

「飛那麼低不舒服呀，而且感覺好像被吊著的毛公仔耶。」

「呀……那麼頸項怎麼樣？」

翔覺得自己的某種屬性快要覺醒了，竟然在討論要別人咬自己的哪裡。

「不要不要，今天吸靈力的時候不就咬了那裡嘛。」

銀一直都在旁邊看著二人互動，終於在這個時候耐不住噗的一聲笑了出來：

「不然小菲來咬我好了，畢竟和船家溝通由我或者翔來做都一樣吧？」

「不行，小銀是要來磨蹭的，不能咬。」

小菲賭氣地盯著翔，船家也是不解二人到底在演什麼，即使他再有耐心也覺得二人似乎是在來搗亂而漸漸露出不快的樣子。

看著這一切的翔一臉無奈，最後只能投降舉手讓小菲咬他左手的尾指──大概是因為離右手的食指最遠。

就這樣翔突然說得了一口流利的英文，船家愣住半晌才反應過來。幸好船家是個好人，沒有追究剛才的事情，也許是二人的服裝異於一般遊客所致。

就這樣，連價錢都不用談直接用公價就開船，熱情的船家沿途不停推薦一些值得去的地方以及可以做些什麼事，甚至自行決定駛進一些短支流。

隨著銀愉快地說「看看這裡」、「翔，快看看那邊」之類的話，這趟船程也差不多要到終點。船家似乎覺得二人實在太見外，便私自決定繞個小圈，來到聖馬可廣場附近一個重要的景點。

「呵呵，你知道這是哪裡嗎？」

船家稍微緩下了動作，朝翔打趣地說。

因為聽到船家的提問語氣，所以連聽不懂的銀也隨翔一起抬頭望向漸漸接近，連接兩棟建築架在水道上的橋。

嗯……難道是因為那拱圓像是屋頂的外形嗎？還是封閉得不像普通的橋般開揚？一座橋密封起來只有小窗好像怪怪的，在河道上架空應該不怎麼特別吧……

翔在心裡想了想，畢竟是船家提起的，加上這樣刻意問有別於之前的擅自介紹，所以還是決定反問船家：

「呀，是什麼很特別的景點嗎？」

只是沒想到，回答的人卻是聽不懂二人對話的銀：

「啊……這裡我在網頁上看過，是叫作『嘆息橋』吧？好像是以前死刑犯都要經過這裡，會感嘆即將結束的人生……而且……」

船家自然不知道銀在說什麼，不過因為銀一直以來看到什麼都顯得很雀躍，即使二人言語不通也似是有種另類的默契，因此露出了爽朗的笑容：

「哈哈，看看你女朋友多高興，還是說你根本不知道這裡的傳說？」

翔看了看船家，又看了看正以有點微妙的眼神凝視自己的銀，想了想還是決定用英文問：

「什麼傳說？」

只聽船家嘖聲連連，然後才說明：

「當然就是和情侶有關的傳說啦！只要搭乘貢多拉，在經過嘆息橋下的時候相互擁吻，愛情就會變成永恆囉。」

「咦……」

這一刻，翔終於知道銀為什麼會用那種他覺得是微妙的眼神凝視自己了。

早在這貢多拉之旅開始後不久，銀很明顯對不少船家介紹的地方都有點認識，因此翔就想起他與銀曾在來這裡的郵輪上，一起查看過威尼斯的資料，不過他因為要分析獵靈界情報網的資料所以沒有多理會，反倒銀在他旁邊陪伴的時候一直沒停過查閱關於威尼斯的事情。

換言之，銀肯定也知道這個傳說……真想說這是無謂的迷信啊，不過似乎一般男女之間也很喜歡這種事？喜歡相互許下一些下一分鐘都不知道能不能保證做到的……嗯，甜言蜜語？

翔在心裡如此想著，他知道銀不會直接行動起來，恐怕最多也就只會像鳳凰山那次提出要求，卻也不會強求，只要他拒絕的話銀肯定會作罷。

不過假如是現在，滿足一下她也沒關係吧？

翔在心裡暗忖著，眼見嘆息橋越來越近，銀似乎感覺得到翔的異樣而沒決定好該不該主動說話。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第三章：嘆息橋下的襲擊（三）

「那個……銀，妳知道這裡有個傳說的吧？」

終於翔做了主動，卻只是投一個擦邊球。

「嗯……嗯！」

銀的反應則正面得多了，大概是料想到翔之後會說什麼吧。

果然就算再大膽、再主動的女生也希望由男生來當主動的嗎……

本來翔是打算被銀搶話，由她提出要求然後自己勉為其難答應的，但目前的情況很明顯銀是在等待自己主動提出來。

這對天不怕、地不怕的魔王來說，可又是一個重大的難關。之前單是被要求親一下就猶豫了那麼久，此刻竟然要主動說出要親吻對方，甚至是擁吻，不禁讓他在心裡吐槽這情況和一個初出茅廬的新人勇者要去打倒最後魔王一樣。

銀大概已經感覺到翔願意答應自己了，所以期待的方向已經不再是想要翔答應，而是等待著他跟自己說的一刻。

「小子，再不快點就要過啦。」

「噗噗噗，要放閃光彈啦，趕快找墨鏡！」

翔在心裡暗罵著二人的捉弄，不過似乎也因為這樣而稍微放鬆下來，能夠把話說出來：

「那個，如果妳想的話，也不是不可以……」

即使船家已經放緩了船速，但隨著水流而行的船還是頗快，特別是翔又猶豫了那麼久，因此當他把話說出的時候，貢多拉也差不多來到嘆息橋的下方了。

所以翔還來不及把話說完，銀便立即嗯了一聲撲向了翔，也虧得他們是獵靈者不怕船身搖晃，就這樣銀雙手繞在翔的頸項，二人的距離近至可以感覺到對方的鼻息。

需知道貢多拉有一處很特別的地方，那就是乘客要坐的地方並不是船本身的橫木結構，而是特別在船上擺放的椅子，換言之此刻翔還是坐在自己的位置上，而銀則完全沒有顧忌，直接地騎在翔的大腿上，因為本來身高的差異，讓銀看上去比翔高了一點點。

在這臉紅心跳的時刻，船家在一旁吹起口哨助興，就連小菲也乖乖的鬆開咬著的手指──畢竟要是咬著就不能讓翔去抱住銀了──飛到一旁以曖昧的目光、發出不明的聲音看著二人。

二人的眼眸彷彿能夠反映出對方的樣子，一下子都停下了呼吸凝視著對方。

一直都自以為腦袋不錯，什麼情況都能夠思考分析的翔，這一刻沒再思考什麼，什麼主不主動，或者害不害羞都沒有。真要說的話，就只有頸上傳來的那微溫並且附帶著似是搔癢的舒服感，又或者大腿上讓人不自覺產生刺激的重量感，甚至傳來一種以為只是騙人、此刻卻是實實在在存在的迷人髮香。

也許就是這一切都顯得太刺激，所以更準確來說應該是翔失去思考的能力，頭不自覺地緩緩往銀的臉迎去。

就在貢多拉剛好行到嘆息橋之下，二人的嘴唇也緊貼在一起。

這一瞬間，二人卻被一種不適感所籠罩。

「武裝──始終！」

「武裝──夜天之鐮！」

二人在分開的瞬間跳起來，很有默契地各自選了一個方向，背靠著背地警戒四周。

翔右手拿著在滑套上刻有「始──為了終結」的始之白槍，左手則拿著滑套上刻有「終──為了開始」的終之黑槍，呈廣角向左右兩邊張開。

銀則是喚出了豎直起來和她身高一樣的銀身鐮刀，不論棍身還是黑色的半月鐮刃都散發出一種稀薄的黑色霧氣。

二人就這樣背對背沉默了數秒，也許是因為剛才擁吻，也許是因為突然被封進封靈內，總而言之世界就像停止了一般──當然在封靈之中這艘貢多拉確實停下來了。

是誰？怎麼可能會有人用封靈，不是說這裡不能戰鬥嗎？難道說是被監視這裡的「白夜騎士團」發現了？但不對啊……依照廚師的說法，他們應該是在廚師提出要求，或者這裡發生了突發狀況才會行動吧……

翔在心裡想著種種可能性，但沒有進一步的資訊根本無法判斷，而且當下還有一個很重要的問題。

「銀，妳感覺到嗎？」

「沒……沒有……」

銀答得有些遲疑，因為二人是背對背的關係，所以翔也沒辦法從她的表情來判斷，到底她是因為剛才的擁吻，還是因為難得的擁吻被打斷，又或是真的已經進入戰鬥狀態而對目前狀況感到疑惑。

不論是翔還是銀，在被封進封靈內之前都沒能先一步察覺獵靈少女──這不代表他們二人對四周的戒心太低，而是就像廚師所說，這座細小的水都可是有著大量的獵靈少女，單是他們搭乘貢多拉一路經過的地方就至少有十五名了。

因此這並不是目前的問題所在，真正的問題是，在被封進封靈之前，他們竟然都沒能察覺到任何獵靈少女的氣息。

難道是靈嗎？

翔稍稍皺起了眉頭，卻也沒嗅到半生熟炒蛋的氣味。

又過了數秒，他們所乘坐的貢多拉依然停在嘆息橋之下，畢竟一旦進入封靈，一切環境都會靜止。

就在翔不知道應不應該離開貢多拉回到地面的時候，就是這麼稍微一分神，突然一道充滿冰冷感的尖聲從頭上落下：

「武裝──身隨！」

翔完全反應不過來，僅僅抬頭便聽到猶如使用炸藥爆破的巨響，碎石與灰塵紛紛落下，雖然模糊但確實看到當中有一個黑影。

替翔擋下突襲的，是倒持鐮刀揮擊的銀。

一道漂亮的弧線劃過，黑影迫於無奈只能硬接一擊，和金屬無異的碰撞聲爆出，擦出了青色的火花，最後黑影借力躍到左方的總督府外牆上。

這時翔已經反應過來，他在聽到武裝名字的瞬間，就知道這個人是影了。她是曾經在山神祭壇裡圍攻自己的聯合軍中，很特別的一員。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第三章：嘆息橋下的襲擊（四）

「別留在這裡，去上面！」

翔判斷在水上只會成為靶子，便與銀一同往另一邊，也就是監獄那一方躍去，結果雙方就這樣一直往上爬到建築的頂部。

因為建築的關係，居高臨下的影正以她那給人感覺完全與銀相反的灰眼睛盯著二人，那眼神除了以無情的冰冷來形容，就沒有其他適合的形容詞了。

想當然，影是獵靈少女，她自然仍穿著那身純黑色的貼身布衣，以跟黑色長髮同色的髮帶束起頭髮，那印在布衣上被黑雲所遮蓋斷成三段的淡黃色彎月徽章依然惹眼。

儼如忍者般的影，全身包裹著因為武裝而冒起的黑氣，一時之間卻未有動靜，看來她全都賭在剛才第一擊的偷襲上，的確和她那刺客型的作風相符。

翔這時才想起，這個影似乎和上一代魔王有所淵源，只是他那些記憶碎片當中卻沒有任何關於她的記憶。翔禁不住輕嘆了一口氣，然後才用足以讓對方聽到的音量說：

「影，雖然這樣說有點奇怪，畢竟獵靈少女追殺魔王對妳們來說是正確的事，但我看妳好像有另外的執著……不過就算這樣，也不應該在這裡發動襲擊吧？我想妳不會不知道這裡的事？」

影對此卻是冷冷一笑，似乎在心裡計算著什麼：

「我只是要殺你而已，管他什麼獵靈界規則！況且你也真可笑啊，不就是因為這裡會讓你覺得安全，才能讓暗殺的成功率提升嗎？」

的確是這樣……

翔倒是忍不住在心裡認同起來，看見這情況的銀用手肘輕輕撞了翔一下，稍微不快地斜視了他一眼。

果然是對於剛才被打斷而感到不快啊……不過這又和我無關，是影她偷襲啊！

翔還沒笨得把這番心底話說出來，稍微集中注意力感覺四周，要是沒有其他人擁有和影那般一樣強大的隱藏能力，那麼這個封靈之中恐怕就只有他們三人了。

雙方就這樣對峙了數十秒，終是影先耐不住，輕輕向前一躍，落在先前被她破壞了底部的嘆息橋，然後筆直地朝二人衝去。

「能力──極影！」

隨著影的喊聲，她身上的黑色霧氣猛的凝聚，一下子竟濃厚了數十倍，活像液體一般，主要包裹住雙手成為類似拳套的裝備，以及雙膝以下的護腿。

看著影朝自己衝來，翔早已舉槍連連點射，同時心中亦生起了不安的情緒。

太奇怪了……起初偷襲還好說，但現在竟然主動攻來？當初在山神祭壇的時候還有藍染幫忙，可現在是單槍匹馬也敢正面衝來？

銀自然不可能像翔想那麼多，卻也感覺得到影的來勢非比尋常，她稍微收起鐮刀站前兩步，打算採取防禦的架式。

翔對銀此舉很是認同，他站在稍斜的後方加以阻擾射擊，自然是因為影從橋上往他們這裡衝來，以這樣的站位既不會怕射到銀，又可以令影必須先擊退銀，否則就要冒險進行跳躍。

想當然，這除了是翔對銀充滿信心之外，也因為當天在祭壇時二人能戰個不分上下。

只見影隨手就把翔射出的靈彈擊碎，就連瞄準下肢的攻擊也是以精簡巧妙的步法避開，甚至連緩下她的速度都不能，短短數秒間她就已經進入銀的攻擊範圍。

本來銀大可以先手搶攻，她卻沒有那樣做，而是採取防守的姿態，根據影準備從窄角突破的動作而調整了持刀的姿勢，無論影是要高速突破，還是強硬迫退她都能立即應對。

只是沒想到影又作出了微調，竟然採取了一個理應不可能的進攻方式，那就是──正面強攻銀！

當翔發現到這一點時已經來不及了，影與銀已經正面幹上，影每次揮拳踢腿都劃出一道黑色的軌跡，相對銀則舞出一道如閃光的剪影，一時之間交砸之聲連連響起。

不好……銀竟然落到下風？而且對方僅用了能力沒使用戰技，目前看來這能力似乎只是提升了身體能力……

翔僅能在旁邊尋找二人稍微分開的機會進行點射，在這個時候卻沒有多大用處，索性再稍微退後仔細觀察，希望能參透出箇中玄機。

畢竟每名獵靈少女只有一件武裝，而戰技的多寡則因人而異，一般都與武裝有所相關。可是能力就不一樣了，其潛在無窮無盡的可能性，甚至有言每個人的能力與個性有關，只要發揮得宜就會非常強大。

因此翔才會如此在意影的能力，只是無論他怎樣觀察，目前也僅能看得出影的身體能力提升到超乎尋常的程度，不知道當中還有沒有隱藏任何秘密，甚至其中的弱點。

只是實際的情況比翔想像中更壞，銀其實處於被逼得無法使用戰技還擊的苦況。不論是「閃爍之夜」得要準備三秒才能瞬身轉移到敵方背後，抑或「黑夜軌跡」進行中距離的攻擊，甚至「夜雨腥風」或「夜闌人靜」都沒有機會施展。

那麼剩下來的選擇就是「無盡之夜」，但一旦施展就會把這監獄的樓頂大半都籠罩在黑色霧氣之中，除了她本人外，其他人都會陷入無法視物與感應靈力的狀況，就連翔也不例外，這等同製造一個讓影去偷襲翔的機會。

雖然說銀本身戰鬥經驗豐富，但面對和上次實力完全不是同一個層次的影，再加上影把本來的刺客型技巧轉變成戰士型的正面攻擊，所以銀根本沒辦法應付，已經不能用下風來形容，而是敗勢已現了。

漸漸察覺到這一點的翔，或者說其實他是從影在一開始偷襲失敗之後，仍然選擇與二人戰鬥的這一點想到，影她有自信能快速拿下銀才會變成現在這情況。

因此翔不能再站在旁邊觀察了，儘管還未能完全弄清楚影那「極影」的能力，但還是得出手了：

「銀，採取高機動性策略！」

這時又已經與昔日鳳凰山及祭壇一戰不同，不只是當時大型戰鬥給了翔不少靈感，接連與實力高強的獵靈少女戰鬥也讓他提升了不少實力，而最重要的是他有充足的時間與銀在戰鬥上協調。

就像剛才他的話，就是與銀早已商談好的其中一個戰術，只是正當二人開始進行調整的時候，一直瘋狂搶攻的影突然稍微後退，而銀卻沒有趁著她這絕對是漏洞的機會搶攻。

因為要不是影這麼一退、銀沒有搶攻，那麼現在落在地上，一把純金屬打造的單手斧就會貫穿她們二人其中一人的身體。

而在銀被逼得這麼一遲疑，影便已趁著這個空檔越過銀，跳到了監獄的屋頂。換言之接下來要是再戰鬥，就不是由銀來死守嘆息橋與監獄連接的頂部，而是變成屋頂的長方形戰鬥區域。

可是就在戰鬥應該再次展開的時候，一道洪量的聲音就在眾人的頭上傳來：

「全部停手！」

那是一名站在總督府屋頂上，看上去威風凜凜的少女。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第四章：小菲的悲哀（一）

金屬斧，而且背著兩把，腰間還繫有一把，一共四把一式一樣的金屬斧……是「白夜騎士團」的「四斧鬥士」翠琪吧……

翔微微抬起頭，回憶起仔細讀過的情報，在這個情況下，就算危險也只能同時把注意力分散到二人身上。

站在總督府上的少女翠琪看上去就如翔的心聲一樣，她背著兩把，左腰際也繫著一把，算上此刻插在嘆息橋與監獄連接點的那把斧頭，合共就是四把。每把都是大約長四十公分、方形斧刃長約七公分的單手斧。

不過比起斧頭，她的外形也挺惹人注意，體格會讓人立即聯想到現役的職業網球手或者滑浪風帆運動員，麥色的皮膚搭配那身翠綠色的輕盔甲可謂十分搶眼，也給人一種充滿活力的感覺。

就是這麼樣的一個人突然出現在這封靈之中，並投擲出斧頭中斷了戰鬥，而此刻甚至一副高高在上──儘管她的確站在高處──的模樣命令著三人。

不妙啊……雖然已經預料到「白夜騎士團」那邊會趕來，畢竟施展這個封靈的人不是廚師而是影，可是速度也太快了……

就在翔在心裡思考下一步應該採取什麼行動的時候，卻沒想到翠琪一臉傻住的瞪大了眼睛，甚至驚訝得張開嘴巴：

「魔……魔王？」

而就是這麼一瞬間，影判斷出因為有第三方加入，所以沒辦法以極速取下魔王與銀二人，因此立即解除了封靈從監獄屋頂跳下去，身影沒入小巷之中。

「銀，快撒！」

翔知道這機會難得，只要迅速逃離，那翠琪就來不及再次施展封靈，之後就是趕快逃離這座水都了。

只是翠琪竟然顧不得此刻不是在封靈內，左手一抄起斧頭就朝著翔甩出。

翔可清楚看到她之前擲出的斧頭的刃差不多全都沒入石頭裡，因此已經不敢只舉槍擋格，而是使出了戰技「零之鐵壁」。

白光瞬即湧現交織成一面小盾，硬是把能夠貫穿岩石的斧刃擋住，然而從斧頭傳來的巨力迫得翔踉蹌地跌退了兩步。

與此同時，翠琪已經展開了封靈，再度把二人困住。

無奈的翔只能輕輕甩了甩手，整條右臂都麻痺了，而銀也來到他的面前架起鐮刀。

不好，又是力量型的，而且銀剛剛戰鬥過……「白夜騎士團」嗎？

翔在心裡思忖著的時候，翠琪已經抽出背後的單手斧，雙手各持一把輕輕跳落到嘆息橋上，小心翼翼地朝著二人前進。

「等一下，妳們『白夜騎士團』只是守護這個地方而已吧？我和銀現在就離開，沒必要進行不必要的戰鬥。」

翔自然知道這番話不過是權宜之計，就算「白夜騎士團」的職責真的只是維持這座「幻夢之都」的秩序，但她們本質是獵靈少女，有著獵殺魔王的宿命依然沒變。

只是萬萬沒想到，翠琪竟然真的猶豫了。

「沒想到是個傻大姐呀。」

小菲在戰鬥的時候都會待在翔的身旁，所以這句吐槽翔也自然聽得到。

「嗯……立即離開嗎？這的確就和我們無關了……」

咦……猶豫已經有問題，真的還要答應嗎？

翔險些就把這番話衝口而出，幸好在最後強自忍住，不過心裡一喜之後卻又漸漸轉為憂。

假如說這對「白夜騎士團」來說才是正確的選擇，那麼保護這個地方還比殺死我重要？抑或這個人真的只是傻大姐呢……

就在翔不解的同時，翠琪也有了決定：

「好吧，也不用解除武裝，走在前面，到海岸邊的時候我就會解除封靈。」

竟然真的答應了……

翔到此刻還是覺得難以置信，與銀對望了一眼後，她也是一如以往「交給你決定」的神眼，翔眨眼想了想，還是決定同意這個提議。

「我領在前面，妳一直監視她，離開這個地方對我們來說是求之不得。」

畢竟現在的情況和之前不同，之前還沒被人發現，要去玩不過是稍微冒險，現在卻是刀子架在脖子上，因此銀並沒有彆扭什麼，乾脆地點了點頭。

對於翔在前面領路，銀則盯著自己一舉一動的決定，翠琪並沒有多說什麼，回收完兩把斧頭之後便跟在二人身後大約三十公尺處。

就這樣三人二前一後在這因為封靈而變成無人之都裡高速朝西面海岸移動，翔在心裡已經下了決定，直接朝西邊經水路離開威尼斯，因為這裡唯一的陸路是連接梅斯特雷地區，也就是「白夜騎士團」的大本營，他們是不可能往那方向走的了。

畢竟眼前還不能判斷到底是翠琪個人的獨行獨斷，還是真的整個「白夜騎士團」的人都會作出這樣古怪的決定，況且翔還得考慮是翠琪自知未必敵得過二人而決定不如先放行，之後再通報獵靈界。

正因為有著太多可能性，翔才決定先答應對方，趁著這移動的短短十分鐘，盡力找出當中有沒有蛛絲馬跡可以推想。

只是當三人真的安全來到威尼斯西邊的海岸，也就是郵輪碼頭附近之後，翠琪就如之前說好一般解除了封靈，然後再由翔施展封靈，結果二人真的能這樣離開威尼斯。

「竟然沒小船，不就要游泳嗎？雖然體力上不會有問題，可是……」

翔不禁想起一個糟糕透頂的經歷而碎唸了一句。

本來翔以為這裡既然是郵輪碼頭附近，雖然不可能有什麼貢多拉或者水上巴士，但應該有一些中型或小型的遊艇。只要把船一起封進封靈內，儘管引擎不能用，但以他們的力量划船根本不是問題。

只是翔卻沒想到放眼望去竟然真的碰巧一艘都沒有，有的都是大型郵輪，要是他們此刻回頭的話又會被翠琪知道他們往都內移動，因此只能硬著頭皮上了。

看見翔那萬分不情願的模樣，銀不禁提議說：

「不然我用能力飛？」

只是她說著的時候耐不住笑了，自然是想到以前翔欠缺關於獵靈者常識時發生的糗事，亦是剛才翔對於要游泳而碎唸的原因。

「當然不行，那要耗費靈力，雖然我想接下來我們的行蹤又會被放到情報網上，不過獵靈所留下的痕跡實在很明顯……」

翔其實心裡很想任性地答一聲「好呀」，不過理性的他還是輕嘆了一口氣拒絕，接著拿出通訊器上網確認路線：

「直線距離超過三公里……走吧，讓翠琪產生什麼誤會改變主意就不好了，來水都游泳啊，唉……」

就這樣，二人跳進海裡，而小菲想當然拍著羽翼飛在空中，一同朝著對岸前進。

想當然獵靈者的身體能力非同小可，什麼飛魚也比不上他們的速度，僅僅半小時就上岸了。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第四章：小菲的悲哀（二）

「唉……這感覺真討厭，雖然可以脫掉防護服等一下讓它自行再交織出來，但這又會耗費不少靈力，而且為什麼花費靈力可以清潔防護服卻不能把防護服弄乾呢……」

翔拖著濕淋淋的身體回過身來，因為記掛著碎碎唸，一時之間卻沒想到，銀的狀況其實和他一樣。

雖然銀穿的是深灰色調的水手服和百褶裙，可是在完全濕透的情況下，特別是銀色的頭髮黏在臉頰與衣服上的模樣，這樣的畫面甚至比搭乘貢多拉時被她騎在大腿上更為刺激。

而當事人銀大概沒有自覺，抑或就算知道根本也不介意，缺乏任何危機感地撥弄著頭髮說：

「噗，看來你還很在意那次去洗澡的事？」

「別──別說了。」

為免讓銀看到自己尷尬的模樣，翔連忙別過頭去，拿出通訊器確認目前的情況──當然這看上去像現代智能手機的通訊器擁有防水的功能，唯一就是不知道為什麼沒有攝影功能，只是這功能對獵靈少女基本上也沒什麼用就是了。

而銀則是一邊扭著衣服一邊靠到翔的身旁。就算沒辦法即時弄乾防護服，至少也要把水分盡量扭乾。

因為銀好奇翔在查什麼資料，頭自然要貼近翔，這種不自覺的舉動讓她那濡濕的銀髮搔著翔，讓他只能在心裡連連叫苦。

無奈的他只好說話緩和一下窘況：

「嗯……果然不出所料，『白夜騎士團』那邊已經在情報上發布了我們的位置。梅斯特雷嗎？隱瞞了我們曾經到過水都……看來那裡藏有一個甚至一些很重要的秘密吧。」

「翔你想知道那些秘密？」

看著銀抬頭望向自己的疑問模樣，她的小嘴正微微張開，還在撥弄著頭髮，這實在讓翔不禁嚥了口口水：

「嗯……只是好奇吧？也不是非知道不可，不過妳不在意嗎？一個刻意封鎖情報，但又居住了大量獵靈少女的地方，定下不准戰鬥的規定，由另一個現在看來應該是很特殊的組織在維持秩序，而且我沒跟妳說吧？廚師的身世也很有問題呢……」

「我是覺得知道那些事也沒有用啊。除非覺得有問題想要去解決，如果不是問題就不用去理會，知道了又有什麼意思？」

對於銀認真地晃了下頭所做的回應，翔不禁為之錯愕，好一會才苦笑說：

「該怎麼說，還真有妳的性格嗎？的確有些事還是不知道比較好……」

聽見翔也認同自己，銀不禁高興地笑了笑：

「至於廚師她應該也沒什麼問題吧？感覺她是個很好的人耶。」

「該不會是因為給妳弄了份……嗯，的確是能稱得上超好吃的蛋包飯，這就收買了妳吧？」

翔這句話自然只是玩笑，畢竟銀對廚師的友善，從見面之後不久的行徑就表現出來了。

「哎呀呀，你這番話不就暗示小銀是個吃貨嗎？」

「吃貨？」

「喂，小菲，妳明明身為靈，為什麼會亂用這些詞彙的啊！」

「哎唷，被說中心聲惱羞成怒啦……」

「小菲，所以什麼是吃貨？」

「我知道了，翔你是想增加小銀是吃貨卻連吃貨這個詞都不懂的萌點是吧！你這個大色狼！」

眼見再這樣胡鬧下去根本沒完沒了，翔索性搖了搖頭不再回應這個話題，他已經確認所有情報網的新資訊後，閉眼稍微思考了一下後才說：

「雖然不清楚獵靈界的部署，但因為『白夜騎士團』隱瞞了我們是從水都游來這邊，那群精英部隊應該沒辦法快速跟蹤到我們，剩下就只有一個問題，影到底是怎麼知道我們在水都的呢？」

銀本來還纏著小菲要她解釋，聽到翔這話後才一副很驚訝的樣子：

「對喔！她應該在祭壇那裡受重傷了吧？只有知道我們在這裡，才能夠這麼快來到這裡埋伏啊！」

翔點了點頭，對於銀想得這麼有條理雖然有點意外，不過還是沒多理會：

「而有趣的是，她知道我們在水都，卻沒有把這個情報發送出去。妳也聽到她說完全不在意什麼獵靈界規則吧？但我又很好奇了……她到底和派洛，也就是……另一個我有什麼仇呢？」

最終翔決定把派洛當作另一個自己，畢竟派洛是在十二歲就成為獵靈者，自此他的經歷就完全和普通人不一樣。也正因為獵靈者的成長會讓身體自然發展成適合戰鬥的狀況，結果他以普通人身分成長的四年與派洛以獵靈者身分成長的四年，其外貌也有所差別。

亦因此，銀才會說翔感覺很像派洛，而不是看上去像派洛，又因為這個緣故，即使翔有著派洛的部分記憶卻不知道自己就是派洛。

這些事恐怕只有翔自己會在意，而他這恍神的模樣銀自然看在眼裡，以為他還在為影的事苦惱：

「嗯……其實我和派洛在一起的時候，也沒遇過她，所以我也不知道。」

「想來也是，唉……不是因為獵靈少女與魔王的對立立場，而是私人恩怨，而且這私人恩怨還是在素未謀面的情況下結成的？」

翔說著的同時看見銀微微皺起眉頭陪著自己苦惱，不禁會心微笑：

「好啦，這點不用想，真的想的話實在太多事情要想了，總之先移動吧。採直線移動大概是三百公里，會路經菲拉拉和波隆那，不過這兩個靈區的主人都沒有禁止其他獵靈少女路經，所以沒有問題。」

銀也是爽快地點了點頭，畢竟思考這種事全權交由翔負責已經是二人的共識，她只需要作為他的劍對付敵人，作為他的盾保護他就可以了。

而就在二人準備行動起來時，小菲卻一副不快的模樣擋在前面：

「等一下！你們兩個還是全身都濕淋淋的，我要坐哪裡啊？」

「也沒辦法吧？總不能因為這樣就耗掉不必要的靈力啊？這一路上我們不能獵靈呢。」

「所以說先等一下，弄乾衣服不就好了？」

「小菲……」

眼見二人竟然為這種事吵起來，銀在旁邊不知如何是好。

「那好，妳說要怎麼不花掉靈力弄乾？」

「火烤啊！用火烤一下不就好了。」

「呀……烤一下？」

雖然翔很想搭上「美味」這個詞，不過看到小菲認真得完全不像在開玩笑的模樣，這才想起這小傢伙當初還說過要用什麼真火燒掉自己的手指。

「只花我的靈力，那沒問題了吧？」

翔一時之間只想著小菲除了是個知識寶庫、萬能翻譯機之外，沒想到竟然還能當烘乾機來用，況且他心裡的確也很討厭這種濕淋淋的感覺，而且這些還是海水，因此沒多想就點頭了點頭。

然後這拍著黑色羽翼的女僕貓娘，全身就冒起了一層稀薄的橘色光芒，看上去並不像火焰而是像個小燈泡一般，當她繞著二人不斷來回飛行的時候，二人的確感覺到一種不至於忍受不了的熱力。

「等等，妳的靈力還不是吸我的？」

當翔想到這一點的時候，小菲也差不多把二人的防護服弄乾，這讓翔有點哭笑不得地多唸了一句：

「而且妳既然要烤，就拜託妳從我們剛上水的時候就烤啊！」

「哼哼，給你多看濕透的小銀兩眼就應該感謝我了吧？」

小菲則是毫不客氣地坐到她的專用位置上──也就是銀的肩頭，並偶爾磨蹭著銀的臉頰。

無奈的翔與看著二人互動不禁又笑起來的銀便這樣一句來、一句往的吵鬧起來，高速朝著目的地比薩前進，當然最終目的地就是藏在比薩斜塔上的靈界了。

他們要行經的路都是容許獵靈少女進入，因此翔就沒有解除封靈，偶爾偷殺一些生物也是不無小補，唯一可惜的是經過城市的時候都像死城一般，少了番樂趣。

不過沿路既有銀對風景不斷的發問與驚嘆，在翔回答時偶爾又會和小菲拌拌嘴，二人一靈可謂樂得毫無緊張感。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第四章：小菲的悲哀（三）

就這樣持續行進了十個多小時，他們終於抵達比薩。當然這速度多虧獵靈者超乎想像的優秀體質，在不特別消耗靈力的正常跑速下，每小時差不多就能跑三十公里，連續跑個十小時也不會感到疲勞，更別說因為處於封靈中根本不需有什麼顧忌。

因此他們到達比薩，甚至來到位於奇蹟廣場的比薩斜塔前面，也不過同日十時左右。

雖然銀也很在意四周的建築，直接來說就是想繞一下附近有名的獨立鐘樓以及比薩大教堂，不過她也不至於任性到這個地步，僅是多望了兩眼就隨著翔登上比薩斜塔。

畢竟是在封靈之中，所以二人也不客氣，直接徒手數個翻身就從外牆直接攀上塔頂，翔朝著銀點了點頭確認她準備好後，便解除了封靈，然後依據記憶對著塔頂上空再次施展封靈。

這一次他們從那股無論經歷多少次都無法適應的不適感恢復過來後，四周便再也不是充滿文化氣息的宗教建築群，而是身處一片肅殺的黃沙荒漠之中，在不遠大約數十公尺外則有一座巨大得讓人難以呼吸的巨塔。

這裡完全和翔的記憶一模一樣。

「哇……竟然會有這麼高的塔，會高到哪裡呢？」

銀的注意力自然放在這座純以泥黃色磚塊搭建的通天塔。沒有任何花巧的雕刻，與剛才他們進到這裡來之前的宗教建築群，特別是比薩斜塔完全相反，巧工與樸素，當東西變得如此單純的時候也別有一番風味。

「還是不要把這座塔以常理來思考比較好，畢竟這裡是靈界，之前鳳凰那裡也夠奇怪了吧……當下最重要的是，如何進去呢？」

因為從正面看不到入口的關係，而銀又對這座塔感到好奇，所以他們就繞著塔走了一圈，只是視線所及之處均是受到風化而凹凸不平的泥黃磚，完全沒有入口，甚至連窗口也沒有。

「嗯……真是麻煩了呢，在回憶的時候也是眨眼就進去了，看來只有兩個可能性，塔中又是另一層靈界所以得找到進入點，不然就是像祭壇那次，是鳳凰把我們帶進去？」

正當翔想著該如何做的時候，小菲突然飛到翔的面前說：

「是後者喔，畢竟『上古之靈』的靈界和大自然本身存在或者其他靈所製造的靈界不同，『上古之靈』的靈界是為了禁錮自身，把自己與現世隔離，所以從外面是幾乎不可能進去的……」

「幾乎？」

翔立即就找到了重點而提問，小菲對此則是毫不在意地繼續解釋，畢竟她很懂得分事情的輕重：

「例如像是能夠匹配上『上古之靈』的靈器，這裡的靈器泛指所有人類中那些傳說的神器，什麼軒轅劍呀、石中劍呀全都是。如果要算的話，你們獵靈者所使用的武裝本身也能算是靈器。」

小菲這說明實在清楚不過，當下翔的嘴角也稍微彎起來，然後召出了自己的武裝「始終」。

「總之轟就對了吧？既然是那麼強大的靈界，應該不會那麼容易破壞到囉？」

「也可以這樣說，不過最好還是先叫一下柯羅諾斯？從我們進入到這個靈界，他就應該感覺得到了。」

「但他不是到現在都還沒出來，或者邀請我們進去嗎？」

對於翔一副磨拳擦掌的模樣，小菲只是攤了攤手然後就坐回她的專屬位置，一直在旁看著的銀也有點好奇：

「翔，怎麼你好像很想破壞這座塔似的？雖然柯羅諾斯對你做了很不好的事，但也用不著這樣吧？」

「呀……有這樣嗎？」

翔有點不好意思地應了一句，然後才解釋說：

「嗯，我的確不否認想轟一下就是了，不過並不是因為憎恨柯羅諾斯，而是我在那段回憶之中，發現了一些關於靈言規則的秘密。」

「秘密？」

「咦……」

先不說銀疑惑的反應，小菲對此而露出的驚訝可完全看在翔的眼裡：
「果然，身為鳳凰眷屬的妳不可能不知道吧。」

小菲對於翔的這句話，先是輕輕地吁了口氣，然後才搖著頭說：

「畢竟我也是靈呀。你要怎樣選擇是你自己的事啦，我只會忠告一句──就是因為有界線，這個現世才存有分別。」

聽到這番話的翔默默地仔細體會這番忠告，至於完全不懂翔與小菲在聊什麼的銀，只能一臉茫然等待翔解釋。

看見銀這副模樣，翔放開了白槍用右手搔了搔頭，想了想才說：

「嗯……簡單來說，我們使用武裝、戰技和能力都需要喊出名字，這就是靈言規則的基本吧？而原因就是我們不懂得如何把靈力轉換成其他形態，例如我們所知道的能量，又或者物質。」

銀很認真地點了點頭，在她肩上的小菲則沉默不語。

「所以只要學懂如何把靈力轉換出其他效果，那麼……」

「不用再跟規則喊，可以偷襲？」

這次銀的反應很是敏捷，大概是因為她本身就是刺客型的獵靈少女，其實不論是對靈還是對人，靈言規則都限制了獵靈少女在戰鬥時，必須告訴對方「我要進攻了」或者「我在這裡」等等類似的提醒，儘管與人對戰的時候這個條件是對等的就是了。

「嗯……這是最終的地步，同時是越過界線的時候……這點先不說，如果能夠稍微掌握，就能調整目前在使用的戰技與能力，甚至創造出自己的戰技而不是用靈授予我們的規則。」

銀一直都以十分認真的目光看著翔，所以翔說話的表情細節都看在眼裡，因此她雖然很好奇那界線到底是怎麼一回事，卻還是沒有問。

「嗯……改良和創造嗎？改良我還懂，不過創造是什麼？像我當初領悟到的『夜闌人靜』？但那是揮上數以萬次的鐮刀感覺回來，就是突然知道了戰技的名字這樣……」

「不，不是這個意思，妳所做的仍然是運用本身已經存在的規則。這麼說吧，靈本身就是能夠掌握規則的存在，與人簽訂契約之後為了讓他們能夠獵靈，就給予了武裝和戰技，亦引導出他們本身擁有的天賦，也就是能力。」

翔在這裡頓了一頓，確認銀有跟上之後才繼續說：

「在簽訂完契約之後，這些武裝和戰技的名字就會自動在腦海浮現，感覺就像本身就存在了吧？一般獵靈少女能有大概六招戰技，恐怕這就是立刻能夠記下來的上限。既然靈力能夠隨意變換出地風水火，仔細想想就知道能夠使用的規則不可能那麼少，那麼隨著戰鬥或熟練，就會浮起新的名字，這些新名字本身就已經存在，只是自己沒察覺到。」

「嗯……」

銀聽得側了側頭，當然不是側向小菲那一邊：

「那麼要是全都回憶起來，就會有很多戰技可以用囉？」

「理論上是這樣，但要如何尋找連自己也沒有自覺的記憶呢，恐怕也就只能『領悟』吧……這個話題到這裡打住，我所說的創造就是由自己創造出不同組合的規則，而不是去尋找規則，簡單來說還是要依據靈言規則說出來，因為仍然是利用規則把靈力轉換成其他狀態。」

直至這時小菲依然一句話都沒有說，而且也不是掛著平時開朗或者愛惡作劇的表情，只要仔細看她那小小的臉孔，便會隱約察覺到一股很淡的哀傷。

而翔亦把這一切看在眼裡，他自然知道原因，同時心中也湧起一種難以言喻的感覺。儘管一直以來他和小菲胡鬧的時間較多，在有需要的時候她總是會收起玩樂的性情，認真全力幫助二人，但他實在沒想到，身為鳳凰眷屬的她，難聽點像是被鳳凰賣掉的她，竟然會如此真心替他感到擔憂。

我明白的啊，小菲……所謂的界線，人類和獵靈者有著無比清晰的界線；而獵靈者也與靈有著類似的界線。獵靈者不過是靈的契約者，要是越過這條界線，獵靈者能夠像靈一般隨意使用靈力，那存在就會變得模糊……妳就是想警告我這一點吧？

翔在心裡感慨地嘆了一口氣後，再次拿起飄浮在空中等待他的白槍。

只是我也沒辦法，身為魔王也不過靈力多點、背景特殊一點，不過就是獵靈少女的變異體而已……想要從宿命解放開來，就得變強，變得更強，可以把「無」的事情解決掉。我需要確切的力量，得把現在的戰技從對單人，強化成對多人，再強化成對組織，甚至要對軍隊，對世界！

意志堅定無比的翔，隨著內心的吶喊，他水平舉起白槍指向通天塔，集中精神組織腦海裡的記憶，回想起在被柯羅諾斯強行把時間扭曲到四年前的時候，當中所體驗到的關於靈力的轉換規則。

然後，大喊──

「戰技──填充．改．暴炎彈！」

同時扣下扳機，本來理應是白色的靈彈已經染紅，大小雖然沒有改變，可是當子彈轟在泥黃磚上時，竟然炸出了比自身大了六、七倍的大型火球，威力猶如手榴彈！

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第五章：柯羅諾斯的契約（一）

別說銀對於看上去除了顏色改變之外便看不出其他變化，卻有如此驚人威力的靈彈而震驚得倒抽了口涼氣，就連小菲也險些從銀的肩頭跌落。

其實莫說二人，翔自己也對初次嘗試的改變卻能有這樣的威力感到意外。

只是靈力的消耗是原本的數以十倍。

「填充」本來是耗費百分之零點三的靈力來填充十六枚靈彈，雙槍各有八枚。可是這招「填充．改．爆炎彈」，卻只額外填充一枚爆炎彈，而且消耗百分之零點五的靈力。

除了威力強大以外，還有就是填充的彈性，翔能自行選擇填充到黑槍或是白槍。

當下翔也沒有多話，改以黑槍點射了兩槍，自然是要用來當比照，結果就是普通的靈彈僅能在泥黃磚上開出一個小洞，效果實在和爆炎彈相差太遠了。

「好……好厲害？還有更多不同的嗎？」

銀似乎到了這時才回過神來，雙眼放光地看著翔。

「當然有。現在已經確定火能使用，那麼冰霜彈和閃雷彈應該也沒問題，這些以目前人類能夠產生的元素算是最基本的轉換，只能一一測試了……」

就在翔在心裡思考如何有條理地測試時，沒想到突然有大量的東西字天上掉落，他與銀自然立即後退閃避。

落下的東西可謂多不勝數，猶如雨一般，想當然只是像雨而不是雨，準確來說就是一堆書本、卷軸、一些生活用具甚至傢俱，總之大量的東西持續掉落了十多秒，在翔原本站立的位置堆成了一座小山。

而在雜物雨停下之後，一道中氣十足的粗嗓子從眾人頭頂傳來：

「走走走，我是不會見你的，魔王！無論如何都不會見你！」

翔自然認得這把聲音，毫無疑問就是這座通天塔的主人，為了見他而來到這裡的柯羅諾斯。

「不要緊啊，你想不想見我沒關係，反正我一樣會拆掉你家。」

雖然翔嘴上是這樣回答，不過他心裡其實知道自己大概做不到，畢竟他可不是擁有無限的靈力。依照剛才爆炎彈的效果，他想要轟碎一塊泥磚至少要五至六發才可以，想當然他還可以嘗試一下其他更強的戰技。

「你你你你你你──好不要臉！都不歡迎你了，怎麼還來硬的！咦……你身邊有鳳凰？不對，是鳳凰的眷屬？」

「哎啦哎啦，看來你還真的很討厭魔王耶，怎麼可能現在才察覺到我的氣息。」

嗯……柯羅諾斯難道又和鳳凰有什麼淵源？無論怎樣看，鳳凰都是屬於東方傳說，柯羅諾斯是西方神話的呀……

翔心裡立刻就冒起這個念頭，他也不急著行動，很想看看小菲到底會和柯羅諾斯聊些什麼。

「不可能！鳳凰那傢伙怎麼會用這個方式來繞過遠古的盟約……啊！該不會……該不會……該不會！」

聽著那不住打顫的聲音，翔其實很意外，只是任憑他再聰明也沒辦法跳躍地理解二人到底在打什麼啞謎。

小菲卻完全沒理會翔，而是兀自繼續與柯羅諾斯對話：

「就是那個該不會囉，你太小看魔王了，畢竟他是『無』選中的人呀！」

「不不不不不不不不不！怎麼可能會連這種事都預先料想到啊！那已經不是……不是……」

雖然翔還是完全弄不懂二人暗中所指的是什麼，不過看到上古之靈竟然也會有這樣的反應，心裡實在不禁好笑。

「哎呀，信不信由你囉，至少當初派洛與鳳凰的約定就是那樣，接下來你要怎做就是你自己的事啦。」

咦……派洛和鳳凰的約定？小菲知道嗎？

翔立時就回過身來望向依然安坐在銀肩上的小菲，到底派洛是怎樣與鳳凰訂下約定以及約定的內容是什麼，他都沒有相關的記憶。

想當然小菲知道翔望著自己的意思，可是她只是攤開了手：

「抱歉，關於這個無法告訴你，甚至我覺得只要多說一句，你就會猜得出來。」

翔稍微皺起了眉頭，仔細地思考這句話的意思，然後小心地說：

「多說一句就猜得出來……那麼我假設一下這一句，或者妳用這個說法的意義吧……那一句，應該是『那個約定本身的內容有包含不能讓我知道』……是這樣吧？」

只是小菲卻完全沒有給任何反應，因為只要做出反應，就可能讓他猜得出來。

看來沒猜錯了……只要加上小菲與柯羅諾斯的對話，包括後者的反應，找出整件事情的次序，派洛與鳳凰的約定就能完全推敲出來了……

而且現在的我能夠肯定，派洛更加不可能是我，雖然的確是我沒錯，但那四年的差別，完全長成不同的人了……

翔默默地在心裡自言自語，已經把思緒理清，開始分析這一切。

首先，是派洛知道自己不毀滅世界，就必定會受到「無」的控制，屆時他就會失去自我意識，這是他最不願發生的事。為了避免這一點，他最先想到的是自殺。

可是，派洛亦考慮到事情只會輪迴，就結果而言他自殺只能算是逃避，為此他布下了一個連柯羅諾斯也覺得是不可能的局。

派洛已經預料到「無」會用類似洗腦或者像現在這般把時間退回到以前重新開始的辦法來達成毀滅世界的目的，恐怕他是從「無」執著於要他(他 標點)毀滅世界，卻不是重新找另一個人成為魔王這點來判斷的。

因此派洛知道自己沒辦法「成功」自殺，卻巧妙地利用這一點騙了「無」。他記起自己跟銀在現世各地旅遊的時候曾遇過鳳凰，便以類似「某個上古之靈說不定會以某種方法來影響現世，既然你也身為上古之靈，就得扶正這一切」的話來與鳳凰訂下約定。

那麼觸發了這約定條件的，便是柯羅諾斯答應了「無」的要求，動用了會影響現世的力量。儘管這一切看似被「無」所承擔了，但一個本應死掉的人卻沒有死，甚至違反常理地讓他存在的時間回到四年前，這恐怕就算是「無」也僅能承擔對現世的影響，但這種扭曲本身是沒有改變的。

因此派洛就是要求鳳凰幫忙，以不直接影響現世的方式幫忙，一旦下一代魔王去找他，就給予他自己的眷屬，也就是小菲，畢竟小菲不能算是上古之靈，所以跟隨魔王並伴其左右加以協助並無違反遠古的盟約。

布局到這裡，派洛所做的一切，完全是為了下一代魔王，也就是另一個自己所不知道的「自己」。

只要事情如派洛所預料般發展，那麼傑克當初在我覺醒時出現，並提供關於鳳凰山的情報一切都說得通了。

派洛的布局，是以自己會死，並以另一個自己不知道的自己，直接來說就是下一代魔王而布的局，以犧牲自己作為前提，提供下一代魔王能夠打破宿命的可能。

恐怕，那個約定中包括「不能讓下一代魔王知道這件事」除了是用來說服鳳凰這一切均不會影響現世之外，也是給我一個提示，相信我能夠從這一點推出一切……

派洛，這個人太可怕了……不過也證明，即使這麼可怕的人，竟然也沒有找到方法對抗「無」，得用到這麼複雜，不……可謂完全是靠無數的巧合來尋找一個缺口……

翔的思緒到這裡終於停下，他深信就算這不是事實的全部，也是整件事的大概。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第五章：柯羅諾斯的契約（二）

「翔，你還好嗎？」

大概是看到翔突然沉默起來──其實他不知道是自己的臉色有點鐵青──以至於銀忍不住主動關心。

「嗯，沒事。」

翔只簡短地應了一聲，他並不打算向銀說明這一切，並非是想隱瞞，而是沒有必要。

說不定這也只是我自大，其實派洛可能是為了銀才這樣做吧？

就在翔心裡不禁感慨的時候，柯羅諾斯似乎冷靜下來，嘆了一口很長的氣後才說：

「進來吧……既然鳳凰跟你見了面，那麼你肯定知道遠古的盟約，我的確不能拿你怎樣，不過你整天在這裡搗亂也實在麻煩……讓我看看你到底是為了什麼事找我。」

翔聽著柯羅諾斯此番無奈得讓人有點心酸的話，倒覺得他有些可憐，畢竟他的確就是仗恃著柯羅諾斯不能傷害獵靈者這一點而放心搗亂。

不過這感想來得快，去得也快，因為轉眼間，他們身處的地方已經不是肅殺的黃沙荒漠，而是進到塔內。

這裡仍然和翔的記憶一模一樣，是那直徑大約三十公尺的環形房間，正中央一根巨大的淡灰色石柱，上面鑲嵌著石板作為上落的樓梯。

就在眾人前方不遠處，一個矮小的老頭子正以不快的目光盯著他們，頭戴一頂又高又尖的法師帽，一把白鬍子落落長的長到小肚子下方，自然就是柯羅諾斯了。

「坦白說，看到你真的有種微妙的感覺……嗯……雖然我也知道原因就是了。」

翔這番話指的自然就是自己不過是第一次與柯羅諾斯見面，卻有種很深刻熟悉的印象。

畢竟眼前這上古之靈，是扭轉了，抑或影響了他一生的靈。

「哼哼哼，我對這沒興趣，而且這裡我做主，所以由我先來發問！」

看著柯羅諾斯說話會吹起鬍子的模樣，再加上那番口吻，實在不禁讓人聯想到老頑童般的淘氣。

「你們既然能找到這裡，必定就是遇到廚師了吧？她還好嗎？」

「你不是四年前才見過她嗎？四年對靈，特別是上古之靈來說應該只是眨眼而已吧？」

「對我來說四年當然不算什麼，但對你們人類或者獵靈界來說半年也可以變個天了……」

正當柯羅諾斯不快地立即反駁的時候，看到翔那不禁彎起嘴角的微笑，便知道發生了什麼事：

「你這混蛋魔王！混蛋！你算計我，在套我話！」

「哎呀呀，別這麼說，我只是詢問而已啦。不過果然啊，你答應『無』就是為了和廚師見面。」

銀在旁邊看著他們像在拌嘴卻沒有半點動怒，反而氣氛上有點像在搞笑一般，因此也放鬆下來插嘴問：

「對了，翔你下午時也說過廚師的身世有問題？」

只是回應的人卻不是翔，而是轉過頭去的柯羅諾斯：

「嗚……怎麼會連身世都知道，不可能啊！不可能啊！不可能啊……」

這讓翔與銀不禁同時笑了起來，感覺眼前的柯羅諾斯雖然是上古之靈，但和一個童心未泯的老頭子根本沒什麼分別。

就這樣胡鬧了一陣子，柯羅諾斯帶著眾人來到一間至少感覺上挺舒適的房間，他還給眾人沏了一壺紅茶，準備了一些小餅乾，就這樣在一張方桌前對坐。

「總而言之我的事先放在一旁，不對，不要再提了……所以呢，魔王你找我到底有什麼事？」

柯羅諾斯托著腮子，因為他坐的椅子特別高，所以手肘擱在桌上也沒有問題。

翔也是毫不客氣地喫了一口紅茶，不出他的預料，這些紅茶也有著廚師那些食物的效果，不但味道清香，還能夠補充靈力。

「這問題的答案其實挺明顯的，就是想知道怎樣對付『無』。」

翔想了想還是決定用「對付」這個詞，而不是「消滅」或者「封印」，也就是說他想知道所有可能性。

雖然柯羅諾斯看上去就是個淘氣的老頭子，可是他畢竟是上古之靈，自然立刻就注意到：

「對付『無』是你最終的目的，還是達成最終目的的過程？」

對於柯羅諾斯的反問，翔不禁為之錯愕，不自覺側頭望了銀一眼，卻沒想到這個時候銀也正望著自己，然後翔就有了答案：

「過程，最終目的應該是過得自由自在吧？如果具體來說，就是不再被獵靈界追殺，不再是獵靈少女的敵人。」

聽到這答案的柯羅諾斯稍稍瞇起了眼睛，他的目光大多時候遊走於翔與銀之間──多停留在銀身上，畢竟他也是第一次看到銀，也就是最後的魔女。

對這目光翔不禁有點尷尬，但還是不說話等待柯羅諾斯的回答。

只是他卻聽到這鬍子花白的老頭子輕嘆了一口氣：

「那麼我的答案是不，這個目的我會列作不可能，不論是過往已經被世人遺忘的時光，還是未來正在接近的無窮，恐怕你想要的結果都不會存在。」

翔不禁皺起了眉頭，因為這番話由掌管時間的上古之靈說出來，實在別有一番說服力。

當然，有說服力並不代表翔接受，甚至屈服，他只是緩緩地說：

「為什麼？」

「因為『無』是相對『有』的存在，如果能夠『否定』『無』，那麼就能夠『否定』『有』，『有』本身就是這個世界的創造者，這裡所指的世界不只是你所認知的現世，過去的現世，未來的現世，全都是這世界的一體。你想要做的就等同『否定』這個世界，要破壞這個世界的規則。」

小菲似乎早料到柯羅諾斯會說這番話，因為她只是繼續咬著小餅乾，完全沒理會已經陷入沉默的翔。

銀想當然是完全聽不懂，即使柯羅諾斯已經在重要的地方加重語氣，但這番話就算寫出來都已經有點難以理解，就更別說他只是用嘴巴說了。

當然翔之所以陷入沉默就是他理解到這一個概念，沉默也是處於深思中而不是被擊敗。

柯羅諾斯特意問我哪一個才是最後目的，在聽到我說要自由自在後才全盤否定，換言之並非沒有阻止「無」的辦法，而是應該沒有一個能夠永遠解決的方法，應該可以這樣理解。

確認自己的想法已經整理好後，翔以試探的語氣說：

「我理解了，你是指沒有一勞永逸的方法，是這樣吧？」

「聰明。」

柯羅諾斯直接承認，可是他又接著說：

「換言之，的確有方法可以封印『無』，但詳細情況我也不清楚，不過我可以告訴你誰知道詳情，那個誰身在哪裡，還有最重要的──『無』沉睡的地方。」

聽到這番話的翔，當下不禁抽了一口涼氣，因為柯羅諾斯提供了一切他所想要的，這就是尋找已久的突破口，打破「魔王與最後的魔女」這個宿命的希望。

「但你不會無條件幫我，是這樣吧？」

「當然，人類不是很喜歡用一句天下沒有免費的午餐嗎？」

完全無視對話只顧著吃小餅乾的小菲頓時不禁噎住，咳了好幾聲後才盯著柯羅諾斯。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第五章：柯羅諾斯的契約（三）

「哈哈，這些茶點當然不算在內。魔王，我從一開始就說了，我只是避免你再在這裡搗亂，才聽聽你想說什麼而已，那麼現在事情已完，請你趕快離開。」

「咦？怎麼會這樣……」

本來銀正感到高興，畢竟就算聽不懂之前的理論，也絕對聽得懂最後柯羅諾斯明顯是有解決方法的。沒想到現在他非但不說，還下驅逐令。

坐在她旁邊的翔這時不禁伸出了手，輕摸了一下她的頭安慰她──這才想起這是派洛的習慣動作，可是當意識到的時候便已經縮不回來，略感尷尬地咳了一聲並避開銀轉過來的目光：

「別忘了我可以把你這座塔毀掉，屆時可不是什麼搗亂這麼簡單，畢竟那就代表你會曝露於現世。嗯，我當然不想那樣做，我可沒有因為體驗過時間被扭曲，所以想測試能創造或改造出怎樣的戰技。」

翔這番話可謂毫不客氣，根本就是在恐嚇柯羅諾斯，當然也有利用對方曾經對自己所做過的壞事。

「你你你你你你你果然是個混蛋！你以為我會怕嗎？是啊！我是傷你不得，奈何不了你，不過我大不了把這個靈界搬走，要是沒有廚師你根本找不到……」

「吶吶，先不用那麼激動。」

翔卻在這個時候露出微笑，與剛才強硬的氣氛截然不同，也就是說他早就料到柯羅諾斯會這樣反應：

「沒有免費的午餐，那麼我付費就可以了吧？畢竟我好歹也是個魔王，上古之靈辦不到的事，交給普通的獵靈少女也許做不到，但我這個被『無』選中的人嘛……」

翔沒有把話挑明，但很明顯柯羅諾斯意會到他所指的是什麼，卻是氣得一下子從木椅上跳了起來：

「怎怎怎怎怎……怎麼可能會跟你說那種事！不能不能，絕對不能跟你說！絕對不能說的……」

可是過了數秒之後，他就漲紅了臉坐回這談判之桌上：

「你真的有辦法解決？」

「當然不能擔保，畢竟廚師什麼都沒有說，只是我自己猜測而已。況且就算真的完全瞭解事情的原貌，也不代表我百分之百能解決，但總比你二百多年來都苦無辦法的狀況要好，至少這裡眼前有個機會喔？無論怎樣想，除了我這個魔王之外幾乎不會有獵靈少女會來到這裡，而剛巧她們有能力幫到你吧？」

毫無疑問，翔所做的就是先威迫再利誘。

終於柯羅諾斯重重地吁了一口氣，畢竟他也知道這個事實，本來就是上古之靈的他，理應和現世沒有關係，也就是說不應該有任何現世的事情與他扯上關係，不論是過去，現在，還是未來。

「只……只能這樣了，那麼我們立下契約。」

「契約？」

就在翔詢問的時候，柯羅諾斯只是啪了個響指，一份羊皮卷軸就出現在他的手裡：

「條件很簡單，你要全力完成我的條件，不論成敗皆可，事後我會告訴你『無』的所在、那個知道解決辦法的誰以及他身處的地方。這樣就很公平了吧？完全沒占你便宜，就算你做不到，只要盡力都算符合約定。」

「嗯……那個全力是怎樣界定？畢竟要是至死方休的話可是會很頭痛呢，而且違反契約又會怎樣？」

「你這個混蛋魔王！你以為我是你嗎！我可是上古之靈！全力就是你盡心盡力而已！我又不是叫你去毀滅世界，什麼至死方休！而且為什麼你要以違反契約作為前提而想知道後果！盡力完成不就好了嗎！」

大概已經習慣了柯羅諾斯的激動模樣，不論是翔還是銀都險些就忍耐不住笑出來，而柯羅諾斯則因為太過激動，重重吁了幾口氣之後才稍微冷靜下來說：

「哼，真是個混蛋，沒什麼後果啦！我不是說了嗎？你成功就給你三個情報，失敗就沒有，就是這麼簡單。」

翔仔細閱讀柯羅諾斯遞過來的卷軸，雖然完全不知道上面寫的是什麼文字，但只要他觸摸的話就能夠理解，而上面的內容確實與柯羅諾斯說的相符。

為了保險起見，翔甚至抓來還在享受餅乾與紅茶的小菲檢示一番，確認上面的內容無誤後，柯羅諾斯表示只要二人在上面以靈力打上指印，契約就會成立。

只是當柯羅諾斯打上指印輪到翔時，後者卻沒有立即打上指印，而是說：

「嗯……在簽訂契約之前，我能先問一件事嗎？」

「你怎麼這麼麻煩啊！事情都依你所想的發展了，便宜都得到了，還想知道什麼！」

「呵，先別激動，只是一些毫無干係的事，就算你不答我也會簽訂契約，畢竟那些情報對我們來說是必要的。」

看見翔頗為誠懇的模樣，柯羅諾斯雖然皺了皺眉頭，不過還是點頭答允了。

翔深吸了一口氣，收起之前比起談判更像和柯羅諾斯朋友般對談的隨便模樣，以接近嚴肅的態度問：

「我想知道，靈是怎樣的存在？」

「靈是怎樣的存在？」

柯羅諾斯先是意外地重複了一遍，他知道翔根本不可能是在問構成之類的問題，畢竟那些事情在獵靈界可謂新人級的常識，所以他得弄清楚翔確切的意思。

「你是想知道，靈的存在意義？」

「嗯……差不多類似的事吧？除了獵靈界的五等分制，另外還有你們上古之靈，到底靈是為了什麼而存在？或者應該說，靈有什麼想法，是怎樣看待現世？」

「你為什麼會想知道這些？」

柯羅諾斯以甚是疑惑的語氣詢問，也許是因為感覺到了翔的認真，所以他也以相同的態度回應。

「為什麼嗎？暫時沒有特別的原因，真要說只是源於一種感覺。怎樣？能給我上一課嗎？」

這是柯羅諾斯首次以奇異的目光看著翔，思考了一會之後才說：

「怎麼說呢……這真是個奇怪的話題，我真的從沒想過會有人對這有興趣，畢竟要是靈的話，成長至有思考能力時自然就會知道，沒有思考能力的話就是隨自然而生，所以該怎樣說明呢……」

聽見柯羅諾斯答應自己，翔也就不客氣了：

「雖然我對上古之靈的存在也很感興趣，但對一般獵靈少女來說畢竟是議論範圍外，所以還是先說一下五等分制吧。生物、怪物和魔物等級的靈基本上就是靈力強度的分別，都歸類在無智的一類，是這樣吧？」

翔說的還是獵靈界的常識，但這是獵靈少女的認知，說不定在靈的角度又是另一回事。

「嗯……無智嗎？」

柯羅諾斯摸了摸自己那把鬍子，沉吟了一會才回答：

「基本上這想法沒有錯，不過我記得魔物下一級就是靈物，這裡的分界點其實並沒有很清晰，部分魔物應該也已經產生了靈智才對，不過不可否定的是這分等制度還挺不錯，因為魔物以下的靈確實只是順從求生的欲望而活。」

「所以弱小的靈不過是在掙扎求存，努力成長嗎？」

柯羅諾斯先是猶豫了一下，最後還是點了點頭同意了翔的說法：

「至於已經有靈智的靈，其實可以說跟你們人類沒兩樣。你也知道，所謂的靈其實是人的思念所產生出來，一旦成形，它們一樣會思考，有自己所追求的，僅僅是在普通人所不知道的世界而已，唯一知道它們確切存在的也只有獵靈者……」

柯羅諾斯的話，毫無疑問符合獵靈界長久以來的研究，雖然說得很籠統，但也算是翔想要得到的答案。

「不過你覺得我們呢？我們上古之靈又是怎麼一回事？」

「咦……」

翔微一錯愕，因為聽柯羅諾斯打起趣來的口吻，知道當中必有不同。

或許是因為翔在柯羅諾斯的眼中屬於奇異一類，所以他一時談得興起。

「嗯，確實是，你們已經留待在隔絕現世的靈界內，不用擔心每星期回收靈力時被消滅了吧。」

「不不不，你從根本就弄錯了，對我們上古之靈來說，早已沒有生死，嗯……應該用不朽嗎？」

「那麼……」

一時之間翔也想不到柯羅諾斯到底所指什麼，後者卻已經迫不及待接上：

「就是你覺得我們上古之靈是因為人類思念而出現，還是因為我們本身就已經存在，被人類所發覺才流傳成為傳說或者神話？」

「啊……這麼說來，你的確說過無數現世，那麼就不可能是人類傳頌北歐神話而導致你們出現，所以其實是……」

「哈哈，這點就留待你自己慢慢想了，總而言之你給我快點打指印，你想知道的都知道了吧？」

大概是因為終於勾起翔的好奇，對於這種只把話說到一半的惡作劇，柯羅諾斯耐不住地哈哈笑了起來，對此翔只能無奈地苦笑，並在契約上打下了指印，而銀則一直在旁邊看得一樂。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第六章：最強之盾赫卡忒（一）

如此契約已經簽訂完成，翔稍微休息了一下，吃了些餅乾和喝了杯紅茶後，才重新開始談正事，也就是柯羅諾斯提出的條件。

不過當翔主動詢問的時候，柯羅諾斯又一副糾結的模樣，拖了很久才願意說：

「那就是……請你救救廚師。」

聽到這番話，不只是翔愣住，就連銀也顯得有些不安，比起翔更先反應過來問：

「廚師正被什麼人追殺嗎？有人要對她不利？」

「不不不，不是這樣，而是……唉，該怎麼說呢……」

看著因為焦急而漲紅了臉的柯羅諾斯，翔不禁又苦笑起來：

「先從二百多年前的事開始說吧，畢竟那不是開端嗎？」

「對對……可是真要說嗎……」

「不說也可以啊，你直接告訴我們那三個情報，那我們也不會再打擾你，你再在這裡煩個幾千幾萬年也行。」

「好好好好好好好，我說我說。」

柯羅諾斯激烈地反應完後就像個洩氣的皮球，他的下巴擱在桌子上：

「我想想看……嗯，以人類的曆法來說，應該是西元一七六二年吧……當時我依然在這座通天塔裡繼續忙著整理流失在時光中的重要資料，只是突然有一個人，沒錯，是一個普通人，不是獵靈者，是活生生的普通人進入到我的靈界內。」

幸好靈與獵靈者之間的交流並沒有什麼咬字的問題，要不然二人真的不知道該怎樣反應了。

只是聽到這番話的翔與銀面面相覷，不禁都把目光轉移到竟然仍在吃的小菲身上，她感覺到二人的目光後還慢條斯理地喝了口紅茶才說：

「在塔外時已經說過了呀，用靈器就能產生干涉進入靈界，即使是普通人也可以。」

「沒錯，那個男人是個考古學家，也不知道他從哪裡弄來天火文書……啊，不用在意啦，那只是本注入了大量靈力的靈書，只要唸對咒文就可以召喚出一個和地球差不多大小的火球。」

翔與銀已經不知道該給什麼反應了，所以直接拿了塊餅乾咬，任由這個完全不能以常理來衡量的柯羅諾斯繼續說下去：

「說實在的，那男人半點也不帥，衣著也破破爛爛的，不過啊！自從這次現世誕生以來，我都沒出去過，畢竟有著遠古的盟約限制，可是竟然有個不是獵靈者的人闖進來，不是獵靈者啊！你懂不懂不是獵靈者是多麼重要！」

重要也不用重複三次……

翔只是在心裡吐槽，輕輕吁了口氣繼續聆聽。

「不是獵靈者，就代表他不受遠古的盟約保護，所以我一時興起想去現世看看，就附他的身了……」

「啥……」

「啊……」

雖然翔與銀的反應不盡相同，但很明顯都覺得這樣的事情實在太超乎想像。

「哎啦哎啦，還真虧你做了，而且還是因為一時興起。」

小菲白了柯羅諾斯一眼，後者則是羞愧得把臉完全貼在桌上，過了好一會才再次抬起頭來：

「我當然知道我做錯了……我也不想的啊……」

「不想就別做呀，笨蛋。所以呢？去了現世之後結果和廚師訂下了契約嗎？」

「如果是這麼簡單就好了……」

柯羅諾斯又變成一個洩氣的皮球，或者快要被壓扁成一張紙片會更貼近他目前的狀況。

「我附了那個男人的身，在四處玩了一下之後，結果被他的……人類叫自己的終身伴侶妻子是吧？就是被他本來的妻子抓了回去……」

「莫不成……」

這次輪到翔忍耐不住而搭話，他隱約猜到發生了什麼荒唐的事；而小菲甚至已經一臉「沒救了」的表情索性不再理會，埋頭吃著剩下的餅乾。

「就是那個莫不成……我……我……我……這不是我的錯吧？畢竟我也沒體驗過，就想試……只是想試一下而已，怎麼會想到發生意外的啊！」

翔自然知道柯羅諾斯並不是在推卸責任，只是胡亂說一些話而已，他現在那快從三次元壓縮成二元次的模樣便足以證明他有多愧疚。

儘管翔覺得這件事實在太荒唐，但話始終要說清楚，因此深吸了一口氣──就連他這個與事情無關的人說出這段話也得有心理準備：

「總而言之就是二百多年前，因為巧合你附了某個男人的身去到現世，並且和那男人的妻子親熱過，然後生下了廚師，她現在很怨恨你，所以想讓我們去化解是吧？」

只是柯羅諾斯卻抓著自己那花白的鬍子，五味陳雜地搖了搖頭：

「不是這麼簡單……」

不是這麼簡單事情到底有多複雜啊！你到底幹了些什麼事啊！

翔真想把這番話吼出來，可是最後還是強自忍耐著，因為既然事情很複雜他就真的無從猜測了：

「那麼至少開始是對了，結果應該也是對了吧？只差過程？」

只見柯羅諾斯幾近崩潰似的抓了把頭，看來連心裡最後的防線都崩塌了：

「只是我沒想到就算能夠附身去到現世，我的靈力還是會影響其他人，害得那女人難產死掉……」

「笨蛋，這種事根本不用想，而是知道吧。」

看來就連小菲也受不了，出言指責柯羅諾斯。

「我十多個現世前就曾經附身……」

柯羅諾斯說到一半就沒有說下去，畢竟他也知道這是狡辯而已，不過還是一副慘兮兮的模樣說：

「而且我之後有全力照顧順利誕生下來的寶寶啊！只是……只是……」

柯羅諾斯說到一半又說不下去，而聽到這裡翔已經大概猜到接下來發展，只好接著說：

「只是你的靈力也會影響到廚師，她應該是世上唯一的半靈半人吧？這樣的她無法生存下去，而救女心切的你，只得和她簽訂契約讓她成為獵靈少女，之後你附身的身體也受不了你的靈力，最後只能逃回這座塔，丟下她一人吧？」

柯羅諾斯瞇起眼睛，淚珠在眼眶裡不住打滾，最終點了點頭。

「唉……」

這一次翔忍不住嘆出了聲，他終於知道廚師為什麼會是那個姿態，恐怕就是柯羅諾斯以父親的身分養育她到那個年紀之後，發覺她因為體質問題活不下去，只好與她簽訂契約。又因為本身特殊的關係，結果她變成獵靈少女後，其身體仍然沒有成長。

話說回來……先不說事情經過竟然是這樣，廚師確實是活了二百多年啊……

翔其實在回憶起柯羅諾斯的事後就猜到這一點，不過真正確認後，還是免不了受到衝擊。

不過也僅僅如此而已，目前要做的事已經明確，儘管他還不知道該怎樣做，但至少已經有了清晰的目標：

「總而言之，你是想要我們化解廚師對你的怨恨？」

卻沒想到柯羅諾斯對此搖了搖頭，以複雜得無法形容的眼神望著翔，就像連他自己都沒底似的：

「她憎恨我是應該的，我想……那是沒辦法的事，所以我的條件並不是要廚師原諒我，而是你能去解除我和她之間的契約嗎？」

「什麼？」

這番話可真是讓翔嚇得險些下巴就掉到桌上，而且這件事並非他做不到，只是那條件實在非常苛刻：

「你知道這代表什麼的吧？我曾經解除過某個獵靈少女的契約，她的確變回普通人，但廚師的情況那麼特殊，我可不敢肯定……」

翔指的自然就是廚師本來是半人半靈，一旦解除獵靈少女的契約到底會否變回普通人，可沒有人知道，要是廚師最後變回半人半靈的體質，那就等於她必定會死，他相信就連眼前的柯羅諾斯都不可能肯定地給出答案。

「我知道，所以一切交給廚師自己決定，至少我想給她一個選擇。」

一個自殺的選擇嗎？至少不是以獵靈少女的身分死去？當然如果能變回普通人類就能重新開始……只是缺失的家庭，這一點還是沒變呢。

翔雖然很想這樣問，但最後還是把這番話留在心裡，柯羅諾斯的條件已經表達得足夠清楚了。

當然，他還有一件事沒有說，那就是他那招能夠解除契約的戰技，其中一個條件就是獵靈少女自己也得想要解除契約，換言之無論如何，翔都可以達成他與柯羅諾斯所訂立的契約條件──盡力去完成。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第六章：最強之盾赫卡忒（二）

「那麼慎重起見再確認一次吧，你是要我提供廚師一個能夠解除獵靈少女契約的機會，是這樣吧？這當中並不包括說服廚師喔？」

「嗯……是這樣沒錯，況且我也不覺得外人說的話她會聽，你只需提供這個選擇給她就可，讓她自己決定……可是可是可是！萬一她真的想要解除契約，你就得盡全力幫她解除，這就是盡力的意思！」

看著柯羅諾斯緊張得臉皺成一團的模樣，翔只是點了點頭：

「那麼事不宜遲，我們出發了。」

上古之靈嗎？現在看來，不過是個犯了錯的父親，疼愛女兒卻不知道如何去愛，不知道如何去彌補的人類而已啊……

翔帶著這樣的感慨看著柯羅諾斯準備送走他們時，小菲卻阻止了柯羅諾斯：

「等一下，笨老頭，還有沒有什麼乾糧，給我們一些。」

還真是個吃貨……

雖然翔在心裡這樣唸了一句，不過他還是知道小菲這樣問的意思，畢竟柯羅諾斯的食物有恢復靈力的效果，這對他們之後不能獵靈的情況很有幫助。

想當然柯羅諾斯也不是吝嗇之人，直接給小菲一包比她還要來得大的餅乾。

「等一下，拿著這袋東西，萬一戰鬥的時候也顧不了吧？有沒有便利點的高濃縮包裝啊？就像能量棒那種。」

看著雙眼放光的小菲，甚至身旁的銀也是如此，翔不禁有些許頭痛。

「擔心什麼？放進口袋不就好了？」

「放進口袋……」

正當翔想吐槽這包餅乾比她還大，怎麼可能放進口袋裡的時候，小菲確實把餅乾塞進了女僕裙的口袋裡。

知識寶庫、萬能翻譯機、烘乾機，現在再加上異次元口袋，根本就是多啦Ａ夢了吧……

隨著翔在心裡禁不住吐槽，這段小小的插曲總算結束。柯羅諾斯鄭重地再拜託了一次翔後，就直接把他們傳送回比薩斜塔的塔頂。

＊ ＊ ＊

「呼……回來了啊。」

翔張望四周，用通訊器確認了現在的時間，似乎那個靈界的時間流動與現實不同，竟然已經過了兩個半小時，來到星期日的凌晨時分。

也幸好是這個時段，所以他們二人突然出現在塔頂上並沒有引起什麼問題。

「翔，現在是要趕回去威尼斯嗎？不會有什麼問題？」

「嗯……問題恐怕很大吧？現在網上有我們曾在梅斯特雷出現的情報，那附近應該會警戒起來，不過沒辦法呢……只好從水路繞個圈子，畢竟獵靈少女還是不會想到有人敢走水路吧。」

翔所說的自然是獵靈少女的慣性思維，當初派洛躲到百慕達三角洲也是考慮到這點，海上除了有人居住的島嶼或島國外，因為缺少人類，幾乎不會有靈出沒，所以獵靈少女一旦在海上發生了什麼意外，根本沒辦法補充靈力，就只能等著活活餓死。

當然這不代表海裡沒有靈，只是數量稀少。一個地方沒有產生靈，相對的也代表那個地方在每星期因為靈之環而回收靈力時，也不會被吸收多少靈力，因此偶爾會有靈選擇在海裡休息，甚至有些會長期居住海裡。

正當翔與銀多談了兩句決定了行動方針後，突然一股不適感充斥他們全身，小菲也立即從銀的肩頭上飛起來。

封靈。

「一共八人，而且封靈好大！」

翔並沒有任何慌亂，反倒立即冷靜地集中精神，感應在這封靈內的獵靈少女數目。

「有獵人型的獵靈少女，得小心……」

就在銀召喚出了武裝「夜天之鐮」而戒備起來時，突然一道只能辨別出方向的女聲傳來：

「武裝──流星弓。戰技──震撼箭！」

就在聽到武裝聲音的瞬間，翔與銀分從塔頂跳了下去，然後一道暗灰色的光芒從東方猶如子彈射來，不消片刻就射在比薩斜塔的牆上，持續發出猶如怒熊般的咆哮，竟然能夠晃動整座比薩斜塔！

二人分從兩方落到地面後便立即會合，互相點了點頭，在那箭所釋出的咆哮之聲下根本無法對話，幸好二人很有默契，快速移動到附近的大教堂。

「不妙，肯定是獵靈少女所組成的精英隊伍，二人一隊分占四方，在四百公尺外，似乎在緩緩收窄範圍？」

雖然翔很冷靜地分析目前的情況，但是心裡也漸漸感到不安。

為什麼會知道我們在這裡？這部署很明顯是知道我們在比薩斜塔，我和銀一路來這裡的時候有特別注意過有沒有人跟蹤的啊？太奇怪了，當初影也是……影……

「翔，集中精神，似乎很不妥！」

銀似乎感覺到什麼，畢竟她就是那麼敏銳的人，不需要什麼理據，她是名符其實的感覺派。

自從那遙遠的一箭射來後，便再也沒聽到其他武裝聲或者戰技聲，換言之對方目前仍然只有一個人武裝了，並且在射出一擊後就沒有再進攻。

翔聞聲後便把思緒從本來的猜想中抽離，的確目前最重要的是如何突破重圍，一切之後再說。

「銀，向剛才攻擊的方位前進，有必要弄清楚她們的組合。」

銀點了點頭便率先領在前面，卻也沒有離開翔多遠，畢竟目前已知對方至少有一個獵人型獵靈少女，就得慎防遠距離偷襲。

獵人型，也就是遠距離戰鬥的專家，天生擁有能夠展開廣闊封靈的能力，儘管使用戰技時還是受限於靈言規則，可是因為能遠距離攻擊的關係，只要隱藏氣息就無法鎖定其確切的位置。

至於其他類型還有戰士型，像是「四斧鬥士」翠琪以及藍染都歸在這類，擁有卓越的短兵戰鬥能力；刺客型則是指以速度、一擊必殺、隱藏氣息等等能力見長的獵靈少女，銀也是屬於這類型；至於曾被翔稱為「肉盾」的則是防禦型，其他在獵靈界內還有不同細分，類型多不勝數。

翔所指的組合，就是想要知道目前二人一組的獵靈少女到底是哪兩種類型配搭起來，這會大大影響戰鬥的策略。

隨著二人移動，另外三隊也以相當的速度移動，卻不是接近，而是維持在大約四百公尺的距離外，保持在二人的南、西、北三個方向。

至於在二人東面的二人小隊，則似乎停了下來，看似是在等待翔他們。
「好像有一個人隱藏起來，是獵人型的獵靈少女躲起來了嗎？」

翔低聲向銀確認，而銀也不敢回頭，直接點了點頭表示同意。

不妙，當真不妙，果然不能把別人當笨蛋，以一遠一近的方式來牽制我們，這策略的確是最好的。而且看另外三隊人馬，很明顯即使我們與東方小隊開戰也不會參戰，是車輪戰術。

翔曾經就在山神祭壇中被藍十字使用車輪戰術而陷入苦戰，幸而藍染即使選擇了組織內的精英出戰，但也只是組織內，所以一時之間沒辦法攻下翔，反倒讓翔吸收戰鬥經驗而成長，最終這也成為了翔的突破口。

可是此刻不同，當下聯合起來的絕對是各組織的皇牌。所謂皇牌，其實力至少也要單人能夠獵殺魔物。要是當日在山神祭壇裡是四、五個藍染來進行車輪戰，那麼翔與銀必定早就落敗。

因此這群人多是單獨行動，畢竟連魔物都能自行獵殺，就沒必要和其他獵靈少女合作，合作不過是較弱的一群人結合起來發揮出比本身更強大的力量，既然已經足夠強大就沒必要合作。

況且大多數的獵靈少女能力都會有範圍的效果，這可不是遊戲不會傷害到隊友，兩個人一個揮劍一個揮斧，就這樣揮還好，要是再配合戰技就非常困難了。

因為種種的原因，強大的獵靈少女才不習慣團隊戰鬥，山神祭壇一戰就足以證明這一點。

只是目前已經很明顯，對方採取的是一遠一近配搭，那麼負責近的一方大可全力戰鬥，隨意發揮，而躲在遠的一人則只需伺機而動，甚至不用動就已經足以給翔及銀帶來龐大的壓力。

翔思忖著這些的時候已經與銀順利前進了三百多公尺，來到一處三層高，很常見的義式民房，應該說這裡一帶都是類似的民房。

他們二人就站在天台上，相隔五座民房之外的天台上，則站立著一個赤髮少女，她的孤影帶著一股肅殺，距離再加上深夜所以看不到外貌，卻感覺得到那讓人刺痛的鋒利目光。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第六章：最強之盾赫卡忒（三）

「銀，強攻，用盡全力，不要留手……不用盡全力輸的會是我們。」

翔感覺到了，如果說藍染當初給他的感覺猶如一面高牆，那麼此刻站在他們面前的是一座大山。

翔相信銀必定感覺得到，畢竟她有著無人能及的卓越感覺，只是翔萬萬沒想到，銀既沒有回應，也沒有行動，就這樣傻站在原地。

此刻的銀雙眼難以置信地微微睜大，仍然把夜天之鐮架在自己身前：

「翔，不行，不能攻擊這個人，她是『最強之盾』赫卡忒……」

「最強之盾……難道是在網路傳言中能擋下神物一擊的獵靈少女……」

「我不知道傳言，但以前追殺派洛的人之中就有她，當時就是因為她完全扭轉了派洛的布局……」

翔終於理解銀之所以這麼動搖的原因了，一時之間也不知道該怎樣讓她恢復狀態，所以只好先分析銀帶給他的情報。

第一箭從這裡射來，連這點也算計在內還是只是湊巧？其他三個方向的二人小隊都保持在四百公尺外，要是此刻轉攻另一方她們會怎變動呢？保持陣形？還是這個最強之盾會跟隨我們移動而旋轉陣形嗎？

翔的想法很簡單，他雖然不知道其他三個小隊是什麼人，但既然眼前這個被稱為最強之盾的赫卡忒在過往追殺派洛時戰績彪炳，那麼對方的戰術很可能以她為核心。

不過真的不戰，一開始就後退嗎？畢竟未開始戰鬥不可能知道對方的能力，後退這一著並不能設下陷阱，反倒會讓對方更有信心吧？

「銀，妳記得她有什麼戰技嗎？」

似乎因為翔的聲音很冷靜，所以銀的緊張也稍微緩和下來：

「她的盾有很多形態，各有不同效果。派洛說過，最強並不是指她的防禦力，而是她的侵略性，非常靈活地運用自己的戰技。」

「哦……這是派洛在戰鬥之後跟妳開的檢討會嗎？」

翔自然看到銀稍微安定下來，因此決定多聊幾句讓她放鬆。

「嗯，是的，他還找到對付她的方法。」

「咦……為什麼不早點說？」

「因為現在用不了啊！派洛說的方法，是四個人同時夾擊。」

「抱歉抱歉，不是在責怪妳啦。」

眼見銀鼓起腮子不滿的模樣，翔知道自己稍微加重的語氣奏效了，他需要的是現在這個模樣的銀。

不過四個人同時夾擊？連派洛都這樣想，那麼這個最強之盾確實非同小可了。

就在翔開始在心裡思考起來，銀在旁邊只能等待保持警戒的時候，赫卡忒的赤髮也在月下隨風而飄，她依然一動不動地站著，僅以鋒利的目光盯著二人。

兩邊就這樣對峙了兩分鐘左右，翔活動著筋骨說：

「銀，還是強攻。」

「誒！翔你根本沒聽我說……」

「不是，放心吧，我有辦法。」

聽到翔語氣這麼肯定，銀本來還是有點疑惑，不過當她看到翔展露的微笑後，她的疑惑也一掃而空，把鐮刀拉後，擺出能夠隨時出手攻擊的姿勢。

「先用『夜雨風腥』，迫她亮武裝，然後突進，進入足夠距離後使用『黑夜軌跡』，緊接使用『閃爍之夜』就接近戰，瞭解了嗎？」

銀也不答話，直接踏前一步。

「那麼準備，三、二、一──行動！」

「戰技──夜雨風腥！」

隨著銀的話語聲響起，夜天之鐮釋出大量的黑色霧氣，繼而凝成約莫和她等身大小的雲團，隨著她虛空朝著赫卡忒揮出，雲團射出數以千計的黑色雨點，幻化成針猶如牆一般朝赫卡忒撲去。

「武裝──奈落盾。」

異常沉靜的聲音就像細語一般，只見赫卡忒舉起了右手，那裡卻什麼也沒有，至少翔完全看不到。

就在針雨將至，銀已經衝刺出差不多十多公尺，也就是跳到在下一棟民房的天台，正站在一個鐵製晾衣架上準備借力跳到另一棟民房時，赫卡忒才有所動靜：

「戰技──十一石壓。」

她的聲音依然異常地沉靜，彷彿不為眼前一切所動，只見一面死灰色的塔盾驀地在她的右前臂展開，把她整個人保護在其後，全部針雨都落在塔盾上。

架設在地上的塔盾紋風不動，針雨連半點刮痕都無法留下。

這防禦力也太誇張了吧……

翔心裡難免這樣想，眼見銀即將要從第二棟民房跳到第三棟，應該差不多要施展「黑夜軌跡」時，也朝著自己的左前方移動。

「戰技──黑夜軌跡！」

銀側身稍微曲下右膝，壓低身體把鐮刀拉後再整個人向前踏步揮出鐮刀，劃出一道如鐮刀刃寬的黑影射向赫卡忒。此時翔亦已經竄到銀左方的水平位置。

只見赫卡忒依然不為所動，打算繼續以塔盾擋下銀的黑夜軌跡，與此同時銀已經開始發動「閃爍之夜」，全身漸漸被夜天之鐮所釋出的黑色霧氣包裹。

這時翔早已越過銀，去到赫卡忒的右前方大約十公尺外，以翔的角度剛好能夠看見躲在塔盾之後的她。

因為塔盾把風擋住的關係，她那頭赤色的頭髮軟垂在肩膀上，此時她正以那雙殷紅的眼睛盯著翔。

地獄的惡魔，不知為何翔心裡突然會有這樣的想法。

想當然翔並沒有因此而停下演出他腦海中的劇本，只見他立即穩住腳步，舉起黑槍，扣下扳機，黑色的靈彈激射而出。

擋下黑色軌跡的塔盾依然絲毫無損，赫卡忒眼見黑色靈彈射來，也只是輕輕動起顯得纖細的右臂，便調整好比她整個人還大、看起來極重的塔盾，擋下了靈彈。

翔一共射了四發，全數都被塔盾所擋，以每發半秒間距來算，剛好兩秒。

就是這兩秒，再算上銀在使用完黑色軌跡之後便立即使用閃爍之夜，那三秒的準備時間剛好完結，包裹著她的黑色霧氣中再沒有人，銀已經出現在赫卡忒的背後。

不用多話，銀朝著赫卡忒揮下鐮刀。

「戰技──七重刀山。」

依然保持平靜語調的赫卡忒，在右手的塔盾消失之際，她竟然一個閃身衝向銀，然後舉起左臂架在鐮刀的桿子上。

要是這個時候銀往後拉鐮刀猶如收割一般，赫卡忒毫無疑問就會被從腰間切開兩段，可是正當銀想要這樣做的時候，赫卡忒的左手上突然出現了一塊表面布滿倒勾的小圓盾，錯綜複雜的倒勾竟然硬生生地卡住了桿子，讓鐮刀進退不得。

「戰技──三重鐵樹。」

就在此時赫卡忒舉起右手，同時她的右手也出現了一面類似左手的盾，上面卻不是倒勾而是筆直的尖刺，她就拿著刺針盾直向銀的身體揮出！

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第七章：獵靈界裡最神秘的組織（一）

「戰技──零時狙擊．剎那模式！」

翔看到夜天之鐮被抓住的同時已經大喊，右眼死盯著赫卡忒的背心並形成白圈黑十字標記，這次卻不是射向天際而是往他此刻水平的左前方射去，也就是說他並非直接射向赫卡忒。

幾乎就在扣下的瞬間，翔在心裡默唸了一聲「轟」，白色的靈彈瞬即化成一道光束，與原本射出的軌跡成直角轉向標記的所在，不過這光束的威力看上去比以前他使用的「零時狙擊」弱化很多，相對的發動速度也不再只局限於兩秒。

重點自然是這槍速度極快，只是赫卡忒的反應更快，注意到翔從背後的襲擊便硬是改變能把銀重創的右手刃盾所揮出的軌跡，轉而朝銀的右手揮去，並且鬆開了左手的倒勾盾。

赫卡忒想的很明顯，要是自己繼續以右手轟銀的肚子，那麼她就必須硬吃翔的一擊。現在改為攻向銀的右手，既能轉身閃避，又能避免自己在鬆開左手盾的箝制時，遭到銀趁機攻擊。

而翔對於赫卡忒瞬間作出這判斷，不禁在心裡佩服不已，不過這樣的結果仍然是他預料之內，他本來就是為了迫退赫卡忒。

因為有了翔的支援，銀果斷地鬆開鐮刀，翻身後退拉開與赫卡忒的距離，隨即解除了鐮刀重新召喚。

這時赫卡忒已經退到天台的邊緣，銀則是在另一邊，算是赫卡忒的右前方，而翔則是在赫卡忒左方另一棟民房的天台上，三人呈三角形對峙著。

沒想到銀一招就被制住，難怪派洛會說四人同時夾擊，那麼……就由我一人來扮演四人吧。

翔的主意已決，便果斷地朝銀大喊：

「銀，使用立體策略！」

「咦……嗯！」

銀先是疑惑地應了一聲，不過還是不作多想立即執行：

「能力──夜翔天際！」

只見夜天之鐮釋出大量的黑色霧氣，隨即依附到銀的身後化成一雙黑色羽翼，羽翼輕輕拍動帶著她離開地面，然後在赫卡忒的上空盤旋。

這一次她的鐮刀並沒有消失，為的自然是隨時能夠施以空襲，但相對的這樣會加倍靈力的消耗。

銀她應該知道要注意弓手的偷襲，那麼我這邊也應該動手了，嘗試創造新戰技，而且規模是針對小隊的……

翔深吸了一口氣，創造戰技和修改戰技的效果是截然不同的事，創造戰技是從沒有概念到形成概念，那難度以及需要的測試實在太多了，自然會緊張起來，但他還是很有信心。

就以他修改出來的「填充．改．爆炎彈」為例，這只是把原本「填充」這招戰技，再加入一項把靈力轉換成火炎的基本規則，理論上不會影響「填充」這個戰技原本的效果，也就是裝填靈彈。

假設「填充」這招戰技是一條公式，那麼就是把靈力轉換成靈彈；而要修改成爆炎彈，需要運用到靈力轉換成火焰的基本規則，即是把兩條公式組合起來，付出足夠的靈力，同時把靈力轉換成靈彈以及火焰，繼而變成爆炎彈。

但是創造戰技就不同了，那是從沒有基本概念，也就是沒有「靈力轉換成靈彈」這條公式，有的就只有一大堆「靈力可以轉換成元素」、「靈力可以轉換成某種物質」之類的規則，而翔則要把這些結合起來，成為一招有特殊效果的戰技。

而翔早在心裡有了不少關於新戰技的想法，這也是他認為自己能夠對付赫卡忒的原因。

「戰技──雨零星散。」

在翔說完之後，他外表看上去並沒有任何改變，只是水平舉起雙槍，卻沒有指向任何人。

赫卡忒似乎因為有隊友會替她應付空中的銀，所以全部注意力都投放在翔身上，而就在翔施展戰技的一剎那，她的雙眼猶如獵鷹一般猛的一縮，整個人朝著翔衝去。

翔朝著空無一人的地方扣下扳機，黑白兩色的靈彈分別吐出，而他自己則緩慢地原地自轉，雙臂也不停調整角度稍微傾斜。

赫卡忒完全無視這詭異的情況，直接縱身一躍落到翔所在的民房，此時翔已經將十六枚靈彈盡數打出。這些靈彈大如足球，並且沒有消失，而是停在或遠或近的半空中，近的就在數公尺外，遠的則有二十多甚至三十公尺，八黑八白的靈彈猶如星圖一般散布在四周。

很明顯這些靈彈散落的位置並非隨意，高低不一之餘，也是毫無死角地圍繞著翔所在的民房。

翔彷彿完全沒注意赫卡忒已經落在天台的邊緣，雙眼似是失焦了一般，傻站在原地，表情看上去有點痛苦，發出哽咽在喉頭的低吟：

「一式神速。」

瞬間，散落四周的沉寂靈彈彷彿活了過來，微微晃動之後分裂出一枚細小的靈彈，僅有乒乓球大小，其速度卻比平常的靈彈快了三、四成。

十六炮台四式機關，沒想到會對思考有這麼重的負擔，每個炮台感覺都取代了身體的一部份，幾乎失去活動能力，不過這也代表我能夠像操控身體一般操控每個炮台……

就在翔在心裡確認狀況的時候，十六個炮台已經依照他的心裡想法，以微妙的延遲再配搭距離射出鋪天蓋地的彈幕。

「戰技──四重孽鏡。」

即使面對當中七枚會準確命中她的身體、其餘十一枚則把她四周所有退路封死的絕妙攻擊，赫卡忒依然是以那沉靜的聲音使出新的戰技。

一面約一公尺、猶如水晶般的長方盾在她的右手出現，可是任憑這盾防禦力再強，應該也沒辦法擋下來自各個角度的槍擊。

然後，不論是空中的銀，還是早在心裡預料到不可能那麼輕易擊敗最強之盾的翔，都被眼前發生的事驚呆了。

赫卡忒彷彿背後長了眼睛，先是挪移一小步側身避開背後第一枚射至的白色靈彈，然後舉起右手的盾讓靈彈射在其上，接著這枚靈彈卻沒有因為撞到盾而引爆消失，而是被反射到第二枚往她腰間射至的黑色靈彈，也就是說她以白色靈彈將其擊碎。

然後就是赫卡忒的個人表現了，每一步細微的移動都會被新的靈彈射中，卻又總是反射之前的靈彈來擊碎其他靈彈。

翔這波攻擊細心得預料到赫卡忒每一個閃避的動作，而赫卡忒也是如他所料般閃避，卻以另一種方式化解這波精彩絕倫的攻擊。

即使翔是親眼看見，心裡也著實難以相信，饒是如此他還是繼續低吟：

「二式散華。」

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第七章：獵靈界裡最神秘的組織（二）

只見剛才射完神速靈彈而陷入沉寂的炮台再次晃動，在炮台縮小了一圈的同時射出了拳頭大小的炮彈，不過這一次射擊的角度沒有之前那般複雜，路線單一的直接轟向赫卡忒。

其實翔發動攻擊的速度非常之快，確切來說，他是在赫卡忒才剛完全化解神速之後便發動二式，換言之她根本來不及突進前往攻擊翔，便得面對第二波攻擊。

這群拳頭大小的炮彈速度倒和普通的無異，可是才到中途突然如煙火一般爆炸，化成數以十計的細小子彈，劃出或黑或白的光痕猛襲赫卡忒，這一招毫無疑問就是參照了「零式風暴」。

一枚炮彈就能分裂成數以十計的毛彈，合共十六枚的炮彈先後爆炸開來，其數近千，拖著光尾巴的毛彈彷彿交織出一面連蒼蠅也無法穿過的光網，完全不敢想像要是有人被這不斷縮小的網所捕捉穿過的景象。

「戰技──六重銅柱。」

赫卡忒仍然是以沉靜的聲音使用戰技，因為光網的關係翔完全看不到她的表情，又或者戰技的模樣。

果然還是有辦法對付，本來還想留一手，畢竟她的搭擋肯定在觀察……

就在翔心裡想著這些時，毛彈所編織的光網已經全數轟中赫卡忒，發出密密麻麻似是鞭炮的爆炸聲，卻很明顯看到這些爆炸全都被擋在一個圓筒之外。

「三式狂怒。」

隨著翔的低吟，本又沉寂過去的炮台變得明亮，位置亦作出了規律性的調動，以赫卡忒為中心擺出一個炮台間距約七、八公尺的圓陣，緊接著每個炮台都射出一道如手指粗大的光束！

當光網消逝後，便能看到赫卡忒其實是以左右手各拿一面很獨特的長方盾，那盾本身有著近圓的弧度，她就是把手垂直貼在身旁，兩面盾就會接連起來成為一個圓筒，與此同時頭頂的缺口也會封閉起來，她便是憑這戰技擋下毫無死角的光網。

想當然身在圓筒中的赫卡忒根本不可能看到翔已經發動第三波攻擊，在移開盾牌的時候光束便已經轟到面前。

這一次，她的聲音終於出現了一點顫抖，但也僅此而已。

「能力──身入地獄。」

光束大多轟在那兩面曲盾之上，只消半秒就把盾融化出一個小洞然後穿透過去，緊接射在赤髮少女的身上。

少女的身體絕對比盾脆弱，理應被十多道光束穿體而過，可是實情是光束射在赫卡忒的身上後只釋出了一道或黑或白的煙絲，持續了兩三秒直至光束耗盡。

「最後一式……四式隕落！」

這一次翔卻是吼出來，對十六炮台下達指令之後，他已經衝到天台邊緣往天空一跳，一直在天空注視一切的銀亦早已看到翔暗地裡打的手勢而接應，就這樣保持右手拿著鐮刀，左手緊抓著翔的右手朝東方加速飛走。

「戰技──馭風箭！」

就在翔與銀已經飛離本來的民房，十六個炮台往赫卡忒上空聚集甚至開始凝聚成一個大球時，一直隱藏在大約東南面五十公尺外民房天台的弓手再次使出了戰技，可是這一箭卻不是射向翔與銀，而是赫卡忒所在的天台。

只見發出青綠色光芒的箭矢，拖著一道肉眼可見的旋風尾巴直接落在大靈球與赫卡忒之間，迅即化成一道龍捲風妨礙炮台凝聚，至於赫卡忒雖亦受這龍捲風影響，卻還是能夠一步步離開這棟民房天台。

一直回頭看著情況的翔並沒有加以理會，只是對銀下了一道簡單的指示：

「攻擊弓手。」

銀毫無猶豫，直接把翔往剛才弓手放箭的地方擲去，然後自己更是拍翼以極限加速朝著目標衝去。

本來躲在天台小型水庫後的金色捲髮美女自然把二人的動態看在眼裡，手持一把蘊含古樸風木製長弓的她，以輕巧的步法離開了水庫，猶如妖精一般跳落到街巷之間。

正當翔與銀先後落到弓手本來所在的民房，正要追蹤的時候，翔剛才所處的民房突然發生了大爆炸，規模甚至讓整棟民房在眨眼間消失，附近三棟民房也被毀了近半。

「別理會，追弓手，破封靈！」

翔眼見銀回頭驚訝得愣住的模樣，連忙出聲告誡，儘管他自己心裡也對自己四式隕落那一擊竟然有這麼大的威力感到訝異。

回過神來的銀點了點頭，也是一個翻身落到街巷，身為刺客型而擁有優秀速度的她，只花了七、八秒就追上先一步逃跑的弓手。

銀完全無視弓手在後退的同時還能夠回身射出猶如流星般的箭矢，她簡單借助街道兩旁的建築作靈活的跳躍點，盡數輕鬆避開，僅僅花了六秒就從後追上了。

銀揮出的一擊看上去平平無奇，當中卻包含要是弓手選擇避開就能輕易追擊、要是舉弓硬擋就能變化路線直取腰際或手臂，以及更多更多的變化。

弓手恐怕也看出這一點，卻也只能揮弓以弓臂架住銀的鐮刀，而銀反應更先一步，輕輕一下跳向旁邊的建築，踩在牆壁上的同時調整了鐮刀的角度，在弓手的右手臂上開了一道血口子。

不過弓手也是經驗老到的高手，完全不為這一擊所影響，立即調整好自己的動作，準備放箭的同時再逃走。

只是翔早已經躲在暗處，黑白雙槍連點，四枚靈彈準確命中弓手的背後，銀亦趁著這個機會改以鐮桿重擊弓手的後腦，直把她打得昏死過去。

隨著弓手的昏迷，這個封靈也隨之解開。

只有其餘三隊行動，赫卡忒待在原地，看來她因為剛才的爆炸也受了點傷……

翔在心裡思考的時候已經與銀一同離開本來所在的地方，燃燒靈力把自己的氣息隱藏起來，目前是朝東北方向，也就是直接朝水都移動。

「翔，不過這樣沒問題嗎？不怕會被『白夜騎士團』或者其他支援夾擊嗎？」

「嗯……我想這裡八名皇牌已經是這麼短時間內所能夠聚集到的全部戰力，聯合軍方面的支援可以暫時忽略，問題是『白夜騎士團』。」

翔自然想起那個傻大姐翠琪，她即使知道了他魔王的身分還是決定放走。

「如果是這樣的話應該不用怕？剛剛翔的戰技全部都好厲害啊！只是因為對手是『最強之盾』，要是其他人的話恐怕一下就會受到重傷吧？」

「真是這樣嗎……」

銀沒想到翔會答得很疑惑，當下緊握著拳頭一臉認真地望著翔打氣說：

「真的，很強！特別是最後的大爆炸，幾乎把地方都夷為平地了啊！不過會耗很多靈力嗎？」

大概是因為看到翔一臉倦容，所以銀說到後來轉變為關心。

這時小菲早已回到她自己的專屬位置，從那個神秘的女僕裝衣袋裡拿出了幾塊餅乾丟給二人：

「無論如何還是先補充靈力吧。」

小菲那雙看上去天真無邪的紅眼睛滾滾地望著翔，後者立即就知道這小傢伙猜到自己的打算。

翔接過餅乾後也是立即吃起來，心裡想了想還是不和小菲聊那些事，直接回答銀說：

「釋放十六炮台會直接耗掉百分之七的靈力，至於要用四式中的哪一式，以及各自的威力、次數則自由控制。」

「哦……很便利耶！而且威力真的很強，那個第三波時的攻擊……」

「第三式，狂怒。」

「原來叫狂怒，嗯，那個光束的穿透力很強吧？竟然能打穿盾牌，這是我第一次看見！」

「不過還是對付不了她的能力，以後應該還會再遇上她，得好好準備策略了。」

「那個……其實我還有一個問題。」

「嗯？」

翔看見銀有點猶豫的模樣，不禁有點好奇：

「什麼都可以問，不用擔心。」

「那我問了……翔你用那招『雨零星散』的時候，是不是不能動？」

果然被發現了……

翔輕輕嘆了一口氣，點了點頭。

恐怕這就是這招戰技的威力如此強大的原因，僅僅花百分之七的靈力，其總體傷害說不定比起運用三成靈力的「黑白零動」更強，相對的完全喪失機動力，僅能做一些簡單動作例如打手勢，或者稱得上是爬行的移動速度。

「我……我不是叫你不要用，那個……下次用的時候能把我留在身邊嗎？」

「咦……」

「抱……抱歉，我知道你有你的想法，當時採取立體戰術是為了牽制對方……」

啊……被擔心了呢，害得她擔心了呢……

此時二人正並肩跑在公路上，翔知道這動作有點危險，卻還是伸出了手搭上銀的肩頭，稍微用力捏住：

「謝謝妳，不過沒問題的，炮台除了能夠撒開成網，也能聚集成盾。」

大概因為感受到翔傳來的力量，銀微笑地點了點頭：

「嗯，我相信你。那個，所以現在要直接去威尼斯嗎？」

「是的，我們都沒有多少時間，反正因為剛才的戰鬥，聯合軍應該會以為我們先躲起來補充靈力，但其實我們有柯羅諾斯的餅乾，就藉著他們想不到這一點突入水都，找到廚師然後完成任務。」

既然已經決定目的地，二人也沒有多談些什麼，就這樣保持燃燒靈力隱藏氣息的狀態下朝水都前進。

而這次他們選擇的水路是屬於威尼斯省的基奧賈，這處既有海港，又在威尼斯的正南方，自然是為了避免過於接近梅斯特雷，以致甚至未找到廚師就被「白夜騎士團」發現。

至於獵靈界的聯合軍，翔一路上靠著靈力的感覺，最後只知道其餘三隊皆聚集到赫卡忒的位置，然後就各自隱藏氣息，也不知道有沒有追蹤他們二人。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第七章：獵靈界裡最神秘的組織（三）

這一趟行程比起當初從水都去比薩快得多，僅僅花了五個小時左右就到了基奧賈，自然是因為他們二人直接耗了些靈力增加速度。

基奧賈這裡雖然也有數名獵靈少女，不過這靈區並沒有主人，因此翔與銀不用在意這些事，而是直接去到海港。

「嗯……要不要取一隻船呢？」

翔看見海港有數隻很適合用人力划的小船，不過卻有點猶豫。

「不太好吧？雖然可以用封靈，但是在封靈內的我們會完全不知道外面的事……」

翔自然知道銀的意思，封靈施展的瞬間會捕捉範圍內所有物件以及環境，而這一切都將與現實斷絕開來，也就是說他們把船覆蓋在封靈內後就可以自由使用，在現實中的那艘船仍然會停在本來的位置，這也是只要使用封靈就不用害怕在城市中戰鬥的原因。

「不過整整二十五公里耶，儘管中間大部分路程都是在利多上啦……」

翔之所以頭痛的原因自然是不想做犯法的事情，銀剛才回應的「不太好」就是指這一點。

「也沒辦法吧？安全至上啊，而且不是說威尼斯那邊嚴禁封靈嗎？」

銀說到這個份上，翔也只能輕嘆了一口氣，畢竟現在是非常時期，況且還有烘乾機小菲，所以還是與銀先後跳進海裡。

即使已經早上六時，幸好太陽還沒昇起，他們這樣的舉動還不會被人發現，根據跳進海裡之前翔在網上的調查，今天日出大概在七時半，他們只要在這之前找到廚師就不用擔心這個問題。

正當二人順利渡海登上了利多，開始加快移動速度的時候，本來因為渡海而自己飛行的小菲卻不是回到專屬位置，而是什麼都沒有說就咬進翔的頸項。

「喂，妳這吃貨！不是有餅乾嗎？還吸我的靈力做什麼。」

「沒什麼，餅乾雖然好吃，不過咬人的感覺也很棒。」

就在二人又拌起嘴來，銀在一旁耐不住笑的時候，小菲卻是透過直接連繫的意識與翔秘密對話著：

『你這樣好嗎？什麼都不跟銀說。』

『不是不說，所有該說的事我早已經決定會向銀坦白，但目前去威尼斯找廚師背後所代表的事情，並不是該說的。』

對此小菲沉默了一會，在意識中發出了一聲嘆息，似乎決定不再糾結這個話題，便直接跳過道：

『我說你啊……這很明顯是渾水，為什麼還要蹚呢？』

翔心裡自然知道小菲所指的是什麼，不過他也有他自己的思量：

『喂喂，難道妳忘了我已經與柯羅諾斯簽訂了契約嗎？而且只有他擁有目前對我們來說必要的情報。』

『對我說這種藉口可是沒用的喔，魔王。算了，反正我也不過是個僕人，主人要去哪就只能跟著去啦，不過好奇一下而已，你明明已經猜想到那座城市是怎麼一回事，卻還是想摻一腳。』

小菲說完這句後就鬆開了口，翔想回應也已經沒辦法回應了。

已經猜到了嗎？誰也說不準呢……身不在其中可不知其苦啊，小菲。況且……原來妳覺得我們之間是主人和僕人的關係嗎？

翔在心裡輕嘆了一口氣，對此也不多說什麼，因為他知道這並不是說就可以改變的事，至少目前不能。

因為太陽還未昇起，晨間的海島顯得朦朧，也多得這片薄霧，翔與銀才可以不用顧忌地全速前進。

就在翔與銀從利多的南端走到最北端，也就是要再次渡海進入威尼斯的本島時，二人的通訊器同時響了起來。

翔與銀自然不可能把這個通訊器的號碼給過任何人，而知道這號碼的人僅有兩個，一個是曾經為了幫助他們並提供情報的琳，另一個自然是為他們二人量身打造這通訊器的傑克了。

想當然此刻正在流浪的琳不會無緣無故來電，因此很明顯來電的人是傑克。果不其然當翔接通之後就聽到那會令人自然產生不愉快的輕佻口吻：

「唷，魔王和魔女，看來你們在歐洲玩得很盡興啊？」

「的確，總比某個被藍十字監視的人好。」

「哎呀，都不想想這是托誰的福呢，竟然還好意思說出來。」

「所以呢，這次找我們是有什麼事嗎？」

翔已經有點習慣這種沒有營養的對話，似乎對傑克來說不這樣互嗆兩句根本無法溝通。

對此傑克像是過足了癮似的嗯哼一聲才回答說：

「真是心急啊，好啦好啦，雖然我也很想知道你們那邊目前的情況，但很明顯沒有那個時間吧？所以我只給你一個會影響你生死的情報。」

「嗯？」

「你不可能沒注意到吧？從覺醒之後到鳳凰山之前，你不也隱藏了一段時間嗎？而鳳凰山之後又到威尼斯之前，也沒被聯合軍盯上吧？」

「是影吧？」

翔直接說出了自己猜測的答案，畢竟一切實在太巧合，當初在威尼斯相遇時就已經很奇怪了，而之後他們明明沒被人跟蹤，卻又在比薩斜塔被聯合軍埋伏，總不可能聯合軍那方突然有了個能夠找到魔王的獵靈少女。

「賓果，因為她的組織有點特殊，我就去徹底調查一番了，結果『午夜』這個組織在獵靈界裡可謂是最神秘的組織，所有公開情報，也就是來自其他組織或者特工機關什麼的都完全摸不到這組織的底子，而且一直以來這組織僅僅有三個人曝光。」

翔聽到這裡臉色稍微一沉，慎重地問：

「既然公開的沒有，那麼你一定是找到非公開的相關情報了吧？」

「哈哈，所謂非公開，也就是傳言啦，不過這傳言你一定會覺得很有意思。」

「別賣關子了，你也知道這邊沒什麼時間。」

「好，好。簡單來說，『午夜』這個組織從一開始成立的目的就是為了殺傳說中的魔王。」

「嗯？」

翔不禁聽得皺起了眉頭，一同聽到的銀也是不理解地向他投以疑惑的目光，不過翔並沒有理會而是低頭思考起來：

「但不是除了四年前派洛出現過之外，魔王一直都只是由契約靈傳述的傳說嗎？真有組織特意為了這種事而成立，而且擁有針對魔王的能力嗎？」

「哈哈，總之這就是我調查所得，然後還有一個傳言，就是派洛當初躲藏的位置便是『午夜』透露出來的。」

「咦！真的？」

「看你怎樣想啦，不過可能性不是很高嗎？我猜你應該嚐過了吧？先這樣囉，藍十字這邊可沒這麼容易放人。」

傑克說完之後也不待翔或者銀有所反應就先掛斷了通話。

「果然影有追蹤我們的能力，所以才會在嘆息橋那裡……」

翔全副心神都在思考上，自然看不出銀說這番話時，因為想到在嘆息橋下的美妙時刻被影打斷而產生了微妙的變化，他只是輕輕地應了一聲，然後想了想才說：

「先當作影有追蹤我們的能力，小心一點總不會有錯。」

不過會被追蹤到這一點，在決定來這裡的時候已經預料到了。

接著的那一句話，翔僅是在心裡對著自己說，所以銀並不知道，她只是很認真地點頭同意。

就這樣二人分別收好了通訊器，並肩迎著海風望去，在他們的西北方便是威尼斯的本島了。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第八章：幸福的地方（一）

大約花了一個小時，也就是來到七月二十九日的早上八點，經過渡河、與小菲烘乾防護服間的拌嘴、快速在街道與水道間移動之後，翔與銀總算來到卡納雷吉歐區，一家面向大運河的小咖啡廳。

翔與銀對望了一眼，各自準備好之後點了點頭，由翔敲門後推門進入。

「結果還是來了啊。」

有點慵懶的聲音傳來，似乎是睡眠不足，卻仍然掩飾不了那未經發育的嗓音。

廚師自然是穿著那身白色調的廚師服與紅色領巾，略帶自然捲的茶色短髮正有一小撮擱在額頭上，她在廚房內托著腮子，斜視著剛進來便已經擅自坐下的翔與銀。

「我很不愉快。」

廚師唸了一句之後從椅子上跳落到地面：

「咖啡？紅茶？」

對於廚師的表現本來有點錯愕，直到聽到這個問題之後翔不禁苦笑起來：

「我要咖啡，銀應該是紅茶吧？」

「不，我也想試試咖啡。」

「是是。」

廚師走到水吧前，卻是直接從蒸餾壺裡倒出兩杯熱騰騰的咖啡，給二人遞上還冒著熱氣的白色簡樸陶瓷杯：

「最近越喝越濃，不習慣別勉強。」

翔接過後也沒答話，先是喝了一口，苦澀得確是難以形容，已經超出濃縮咖啡的程度了。

而當翔想要警告銀的時候，銀早已因為小呷一口而整張臉皺成一團。

「還是給妳茶吧。」

正當銀不好意思地表示不用麻煩，廚師卻仍然轉身準備去沏茶時，翔出聲叫住了廚師：

「等一下，這情況怎麼看好像都有點怪，不用一直招呼我們……」

只是翔還沒想到該怎麼表達的時候，便已經被回過頭來的廚師打斷：

「這裡可是咖啡廳喔？服務客人是理所當然，如果你們不是來喝東西或吃東西，那麼就是來錯地方了。」

啊啊，根本是在生氣……

下了這個定論的翔當下就尷尬了，正覺得頭皮發麻不知如何是好的時候，廚師突然輕輕嘆了一口氣，回到椅子上面對二人坐好：

「罷了，我只是覺得我們的緣分要在這裡中斷有點可惜，所以想好好先喝一杯，當作一個美好回憶。」

「緣……緣分？」

答話的卻不是翔，而是有點吃驚的銀。

翔還因為剛才廚師那句話而在仔細思考，顯得茫然地望著突然這樣反應的銀，對此廚師不禁搖了搖頭：

「不是妳想的那種，放心啦，要是對我這種身形起興趣可是犯罪的。」

而翔也總算跟上了話題，聽到廚師若無其事地說出這種話，當下不禁回嘴：

「可妳不是二百多……」

想當然，翔沒能說完就被廚師白了一眼，前者立即乖乖閉嘴。

廚師不滿地咳了兩聲之後，才繼續說：

「總而言之，你想談正事就開始談吧，但我想你也知道，現在這座水是什麼狀況囉？」

「咦？」

翔自然不是因為咖啡而皺起眉頭，他是在腦海裡推想廚師這句話的意思：

「難道因為之前……」

翔想到的當然就是自己和銀被影偷襲，以致「白夜騎士團」出動。畢竟已經是昨天的事，現下水都處於某種戒嚴也的確能夠想像。

卻沒想到廚師伸手捏起自己的額頭，並搖著頭說：

「原來你完全沒有自覺，是我高估了你嗎？」

根據廚師這樣的反應，翔自然知道自己的答案錯了。

如果不是這方面，也就是關於這座水都的秘密……了吧？

因為沒看到翔投來猶豫的目光，所以廚師的煩惱似乎少了一些，一副「原來你也有點自覺」的模樣，似乎在想該從哪裡說起，最後卻還是輕嘆了一口氣似是放棄了一般：

「簡單來說，目前整個『白夜騎士團』都在水都這裡。」

「這……」

這又超乎了翔的想像，他覺得不能再把話這般收收藏藏，必須得全部挑明：

「我確認一下，是五名騎士全部都在？」

「是的，而且他們早已知道你來到了這裡。」

「怎麼可能？那為什麼他們不攻擊？」

接話的是一臉難以置信的銀，戒心冒起的她險些就要喚出武裝，幸好翔反應敏捷地阻止了她：

「那是因為我們沒違反這座水都的規則，也就是沒有使用任何獵靈者的能力吧？」

廚師對於翔的話予以肯定地點了點頭，然後又以不愉快的目光盯著翔：

「你果然深明這一點，所以才打算利用我們嗎？」

話題突然間太跳躍，雖說銀總算由翔安撫下來，卻又立即陷入一頭霧水的狀況。

想當然銀有任何不解都會轉過頭望向翔，可是翔已被廚師這番話弄得有點糊塗：

「等一下，我利用妳們？妳能說清楚嗎？」

「結論還是沒有自覺？還是只是在裝傻呢？如果是後者你的演技也太好了……」

廚師很是頭痛地喝了一口超濃咖啡，微微仰起頭望著天花板，過了一會才說：

「反正還有一點時間，讓我問一個問題，可以嗎？」

翔雖然不知道廚師到底想問什麼，而他其實也不介意，只是他心裡隱約覺得有點不妥：

「不，等一下，這時候應該先把妳剛才說的事情弄清楚，不然會很混亂吧？」

這一次廚師低下了頭，望著半空的咖啡杯出神了一會，纖細的手指繞著杯子的邊緣轉了兩個圈後才說：

「你們已經見了那傢伙吧？而且他一定有拜託了你們什麼，而那件事和我有關，所以才來這裡找我。換言之，你們之所以來這座水都是為了找我？」

「對，就是這樣，雖然我的確有預料這座水都的情況會很嚴苛，不過……」

「停，不用再說下去，目前我只是把你當作一個大騙子而已，而這個想法會不會改變，就看你怎麼回答我那個問題。」

廚師顯得很強勢，讓翔一時語塞，她也似乎下定了決心，沒了一開始那份猶豫不定：

「這樣吧，你回答我的問題，無論我滿不滿意，我都願意聽你說明那傢伙想讓你們做什麼。而如果我滿意，就附加關於這座『幻夢之都』的事，你應該很想知道，這樣很划算吧？」

聽到「划算」這個詞，翔首先聯想到的卻是與被廚師稱之為「那傢伙」，也就是柯羅諾斯簽契約時的情況。

翔也不急著回答，而是在腦海回想自己進入到咖啡廳後，廚師的一舉一動，包括說話的語氣甚至措詞全都仔細分析一遍。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第八章：幸福的地方（二）

就這樣沉默了四五分鐘，在旁邊的銀早已經放棄想要瞭解二人的對話，而是滿足地品嚐著廚師不知道何時為她準備的小蛋糕和紅茶。

「好。」

最後翔只以一個字回應廚師。

廚師看著以嚴肅的表情望著自己的翔，二人的視線就這樣接上了數秒之後，廚師才以沒有起伏的平靜語氣問：

「魔王，你怎樣看待這個獵靈界？」

然後又是一片沉默，只有完全無視二人間嚴肅氣氛的銀和小菲咀嚼蛋糕的聲音。

翔無法想得透廚師為什麼會問這個問題，甚至也猜不到她這問題的背後意義，包括她想要什麼答案。

廚師似乎注意到翔心裡想著什麼，便率先說：

「回答什麼都可以，像是你覺得獵靈少女怎樣，覺得靈又怎樣，甚至，站在你現在的位置，覺得人類又怎樣？」

「咦……」

讓翔不禁驚呼的，自然是他聽到最後的那一句，他很明顯感覺得到這是廚師最在意的地方。

不過翔心裡已有一個答案，聽到廚師說回答什麼都可以之後，他就決定不顧後果地這樣回答了：

「獵靈界，是個幸福的地方吧。」

先不說廚師錯愕得張開了嘴巴露出雪白的乳齒，就連一旁彷彿在另一個世界的小菲與銀都停了下來望著翔。

翔早料到眾人會有這樣的反應，而他也不介意把心裡的話說出來。

只是因為他感覺到了，感覺到對廚師不需要有什麼隱瞞，他終於知道為什麼銀當初會如此相信廚師。

那是無法言喻的感覺，可以說是廚師自身流露出這樣的魅力，讓人可以安心，讓人可以信任。

翔就是帶著這些想法，繼續說出心目中的答案：

「先說我自己吧，關於那曲折離奇的過去就不說了，如果只說由我有記憶開始，也就是十二歲那年意外之後，作為一個平凡的中學生，不停地追求一個平凡的人所能追求的刺激，的確過得很充實愜意。

「不過啊，當見識過獵靈界，成為了魔王，作為一個獵靈者而已，儘管成為魔王之後會被追殺，不過確實滿足了我追求刺激的個性，至少到目前為止，我覺得每一天都過得超棒的。」

「被追殺的刺激，或者想要解決難題而取得成就感之類的意思嗎？」

廚師似乎顯得有點困擾，看來就算是她也沒辦法完全理解這番話。

「算是吧，本來這種東西就是越想去分辨清楚，就越是分辨不清，真要說的話還有……一直待在我身邊的銀，還有喜歡和我吵架、刻薄我的小菲吧，無論哪一樣都是讓人高興的。」

「翔……」

「喂，我何時有刻薄你……」

銀大概從沒想過翔會這般直接地說出來，當下有點感動得不知道該怎樣反應，在廚師看來應該快要被二人閃得失明了吧。

對此不禁苦笑的廚師索性別開了頭，以顯得很微妙的語氣說：

「那麼這就是你的答案？覺得獵靈界是個好地方嗎？」

「不，準確來說，應該是獵靈界的確帶來了痛苦，但也會有讓人感到幸福的事，而最後是痛苦還是幸福，應該是看自己才對。如果說到獵靈少女和靈，獵靈少女不得不為了生存而獵靈、戰鬥，靈也只是為了讓自己存活而掙扎，但說到底，最終無論是獵靈少女，或者是靈，擁有思考能力的他們，和人類比較起來，真的有分別嗎？」

「能對話，能溝通，能交流就沒有分別的意思嗎？」

廚師先是回了一句，輕輕吁了一口氣，把剩下的咖啡一古腦地灌進喉嚨裡，讓人有種在痛快地喝酒的錯覺：

「沒想到你是這麼天真的人，天真到超出我的預料，然後……你果然是一個大騙子。」

「廚師，為什麼要一直叫翔大騙子？雖然翔是經常把話藏在心裡，但該說的時候他都會說清楚的，不說只是未到要說的時候而已。」

沒想到銀會在這個時候插話，看她著急的樣子，似乎對這點早有微言，忍耐到現在終於禁不住說出來。

只是廚師乾脆地無視了銀，直接朝著翔說：

「那麼就讓我看看這個大騙子到底打算做什麼吧，希望不是要讓別人幸福這種愚蠢的事。關於那傢伙交給你們的事我想還是放到最後，反正無論是什麼我都會一口拒絕。現在先來談談這座『幻夢之都』的事，希望現實的黑暗不會沾污了你那天真。」

還真是表裡不一的人，不是正感到高興嗎？這個時候就應該誠實點呀。

翔當然沒笨到把這句話說出來，看著廚師去添咖啡的背影，知道她在隱藏自己的害羞。

也就是說，翔所給的答案，廚師感到滿意。

翔可不是擁有讀心的能力，因此也不可能知道廚師到底是抱著怎樣的想法才會為這個答案感到滿意，他不過是把心底最真實的想法說出來而已。

命運的安排吧？

翔以這樣的話來總結，從來到水都遇上廚師，之後恢復記憶再找到柯羅諾斯，到現在因為自己以魔王的身分出現所導致的情況，儘管一切都是他根據環境與資訊所做出的選擇，卻又像註定會發生這樣的事情。

這時廚師已經端著一杯滿滿的咖啡回到本來的高腳椅子上，小呷了一口才說：

「我就把你當作什麼都不知道，從頭開始說起。首先就是關於我剛才問你的問題──人類和獵靈少女之間的問題。」

廚師吸了一口氣，不至於深呼吸的程度，但顯然也為這個話題感到不自在：

「我想你也懂的，獵靈少女是強大的個體，要是她們想，可以隨意殺死人類，在這種強大的能力差異下，人類是沒辦法反抗的。之所以一直到現在沒發生這種事情，並不是什麼獵靈界規則，畢竟這些規則都是獵靈少女自己設立，我也不會說什麼高尚的道德標準，而是因為人類要脅了獵靈少女的親人。」

翔沉默地點了點頭，這種事他自己知道，但這也是無可奈何的事，他並不想多說什麼掌權者之類的話，而明顯廚師也是想對這些避而不談，選擇用「人類」來代表這些。

廚師這番話僅是為了之後要說的話作個引子，所以並沒有深究這個話題背後的黑暗：

「當然這種要脅說白了就是在踩鋼索，獵靈少女發起狂來也只能靠其他受控制的獵靈少女來應付，為此人類能做的選擇就是一面加強和獵靈少女的關係，一面研究獵靈少女的弱點以及克制她們的方法。」

這番話到底和這座「幻夢之都」有什麼關係，翔自然聯想到了，畢竟這些就是小菲之前跟他提到的事中，用作推論的基本背景。

「那麼這座『幻夢之都』，就是某群人類想要研究獵靈少女的地方，而妳則是在協助他們嗎？」

廚師完全不否認地點了點頭，然後聲音有一點點顫抖，細微得不集中注意力根本察覺不了：

「覺得我是壞人了吧？我可是在幫人類想辦法找出獵靈少女的弱點，讓他們不用再懼怕獵靈少女。」

懼怕嗎？

雖然翔在心裡產生了這樣的疑問，不過還是對廚師的話立刻反應過來，立即說：

「不會，這只是妳的選擇而已，而且在我看來，這才是一條痛苦的路。」

「你還真懂得說話啊，就是這樣騙得銀跟著你的？」

銀這時還在為之前被無視而氣得鼓起腮子，沒想到突然會被廚師提及，一時不知如何是好，目光在二人之間不停游移，最後還是小菲用蛋糕安撫了她。

翔看到這情況也是禁不住微笑，然後才對廚師說：

「不，我只是實話實說而已。那麼這座『幻夢之都』，就是妳靠長年累月積存下來的關係弄出來的吧？」

翔把話說得既隱晦又簡單，需知道廚師當真是活了二百多年，擁有思考能力的存在，先不說最初到底怎樣開始，但只要和人類建立了第一次關係，老了的人又會傳給下一代接手，就這樣一代接一代地傳下來，說不定廚師在現在的人眼中是神一般的存在了。

一般獵靈少女能活過一年就能算脫離新人的階段，能活過三年就能算有經驗的老手，至於強不強則是看個人的造詣，但能活二百多年，已經算是超脫規則的存在。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第八章：幸福的地方（三）

「嗯……不過『幻夢』並不是這麼簡單的。可不是所有獵靈少女都像你那般有著堅強的意志啊，戰鬥什麼的，普通人根本不能想像吧？就算受了傷能用靈力來治療，可痛楚並不會消失，恐懼都會積累下來，等待獵靈少女的只有無盡的戰鬥，但如果有一個可以像普通人一樣生活的地方，不用再戰鬥呢？」

翔看著廚師以那稚嫩的嗓音但帶有成熟味道的語調細說著，不禁覺得那雙淡金色的水亮眼睛正發出微弱的光芒。

他很清楚感覺得到，這就是廚師想做的事情，讓不想戰鬥的獵靈少女有一個選擇，運用她獨特的能力就能夠讓獵靈少女不用戰鬥而存活下來。

單是如此的話她其實不用和人類達成協議，想來就是因為要維持這個地方的秩序，畢竟只有廚師一個人，能夠照顧的人數自然會有上限。

如果再仔細來說，從只有廚師能夠獵靈的這一點來看，便能知道廚師的能力也需要獵靈才能使用，所以不好好管理獵靈方面的事，這個地方就不可能持久運作。

或許是猜到翔心中的想法，廚師低頭呷著咖啡，過了一會才說：

「並不是那麼簡單的，唉……其實說到底我還是和你一樣天真，這座水都可不只是為了獵靈少女而存在，也是為了靈而存在……獵靈少女與靈之間的問題。」

聽著廚師的話語，翔不知道為什麼會想起自己問柯羅諾斯關於靈方面的事情，只聽廚師繼續說：

「就像人類會吃肉類，獵靈少女也是為了生存才獵靈，只是當面對目標也有靈性、思考能力的時候，就會產生矛盾。就像人類覺得狗是忠實的朋友而抗拒吃狗肉，牛、羊、雞等等卻不會有問題，靈其實也一樣。」

「就是不會獵殺靈物或者神物的意思吧？畢竟這兩等級的靈都已經可以交流，而且還會和人類簽訂契約。」

「嗯，所以一般獵靈少女最多也只會和魔物等級以下的靈戰鬥，可是靈並不能那麼簡單與我們所認知的生物歸納為同一類，它們是會因為靈力而產生階段性的變化，也就是說一隻魔物只要增強一定的靈力也是會變成靈物，變得擁有思考能力，那麼獵殺這種擁有未來、擁有可能性的靈時，又……」

廚師說到這裡說不下去，只是埋頭喝著咖啡。

這番話，翔就曾經向柯羅諾斯確認過，所以他能夠完全理解，理解這段話，也理解這座「幻夢之都」的一切。

這座「幻夢之都」是人類和廚師商議下的產物，「白夜騎士團」應該也是至少表面上與人類友善的組織，因此協助廚師維持這裡的秩序。

即使如此，還解釋不了這座水都的神秘。

為何沒有相關情報在網上流傳，畢竟就如廚師所說，獵靈界雖和普通的世界密不可分，但普遍來說獵靈界並不會完全聽從人類一方的話，像水都這不用戰鬥就能活下來的地方，理應有很多獵靈少女想要來這裡，並分享這個訊息才對。

那麼問題就是廚師的想法，她連靈也想保護，提倡靈擁有未來性的問題想法，這無疑讓她成了獵靈界的敵人，因此這個地方既受了人類一方的保護，也為獵靈界所排擠──結果就像現在彷彿不存在一樣。

當廚師把這杯咖啡也喝完之後，她才收拾好心情，緩緩地說：

「看你的樣子已經理解了，那麼就說一下和你切身相關的事吧，魔王。」

看見翔稍微疑惑的模樣，廚師不禁嘆了一口氣：

「你還真沒自覺……人類一方都想要得到你啊。」

「咦！」

「什麼？」

「果然……」

驚訝的翔、嚇得張開了小嘴的銀，以及像是早已猜到的小菲，全都望向了廚師等待她說下去。

看見這二人一靈的反應，就算事態嚴重也讓廚師忍不住淺淺一笑：

「這不是很明顯嗎？魔王降臨讓獵靈界產生動盪，所有獵靈少女如臨大敵，人類自然想研究魔王到底有什麼能力，能夠讓獵靈界這麼害怕吧？」

直至得到廚師此番提醒，翔才理解為什麼廚師指他是在「利用」她們。

這個地方真要說的話，是應該歸類在人類一方，既然人類想要魔王，就很有可能給予保護，至少會想辦法籠絡他，這一點其實從傑克幫助翔就可以看得出來，只是翔自己沒有自覺而已。

或者說，他說不定隱約察覺到，只是他不想去理會這種事，畢竟他並不是什麼偉人，僅僅是想過得自由自在，享受一個刺激的人生，現在或許加上與銀在一起，甚至小菲也是。

「我在這裡，將會成為一個很好的藉口讓獵靈界聯合軍來開戰，是這樣吧？」

翔說得非常直接，既然獵靈界對於廚師擁有的想法感到了危險，想要剷除掉「幻夢之都」這個存在自是理所當然，亦因此翔大可以利用這一點，讓雙方開戰鬥個你死我活後，他趁機逃掉。

「對，就是這樣。」

對於翔這番直白得不能再直白的話，廚師也很爽快地同意了：

「總而言之該說的都說了，之後你要怎麼做也是你的事，那麼差不多該到你說那傢伙到底要你們做什麼了。」

不對，妳還有一件事沒有說，不是這樣的話，妳又是為了什麼跟我解釋這座水都的事呢……

翔心裡雖然是這樣想，卻沒有說出來，畢竟柯羅諾斯的事他也不能忽略，況且他認為廚師藏在心裡沒有說出來的那件事，與柯羅諾斯的事也有所關連。

考慮到這點的翔便決定依照廚師的話，先解決柯羅諾斯的事：

「他並不是要我們來道歉或者做什麼，只是想讓我提供妳一個選擇──解除獵靈少女的契約。」

「嗯，我聽到了，然後我拒……」

廚師還沒把「絕」字說出來就猛然停住，有點不相信自己的耳朵向翔確認：

「解除獵靈少女的契約？」

「嗯，要不要解除是妳自己決定，至於有一點我先說，因為妳的情況有點特殊，所以不知道解除之後會變成怎樣，但過往已經有成功的先例，至於條件，我想是妳的話只要願意就能滿足，一切就看妳自己的決定了。」

廚師當然明白翔這番說明，只見她有點不知如何是好地托著腮子，然後向翔問：

「那傢伙既然讓你們來，有把所有事情都告訴了你們吧？」

翔點了點頭。

「那麼你仍然覺得那傢伙值得幫嗎？」

翔想了想，還是點了點頭，這種事情他覺得就算有自己想法或意見，還是不多作評論比較好。

「怪人……」

廚師只是這樣回了一句，便又去添了一杯咖啡，獨自站在水吧那裡喝了兩口才回來：

「我還是拒絕。」

「果然。」

對於翔一臉預料到似的，廚師倒顯得有點不爽：

「什麼果然，你早知道我會拒絕？」

雖然翔知道自己這樣有點不禮貌，但這麼一來就能牽扯上之前那件廚師沒說的事：

「嗯，因為我覺得妳對獵靈少女這身分感到幸福。想當然發生柯羅諾斯那種事必定會很不開心，應該會覺得如果不是那樣，自己肯定是個平凡的女生，不用像現在這般為那麼多事操心。可是這份操心，不也正正是妳想做的事情嗎？」

「你……」

看見廚師這反應，翔總算確認了她這個表裡不一的人的心意：

「好了，總而言之我和柯羅諾斯的契約總算完成了，之後就是我的事情，與妳無關了。」

翔說到這裡就完全不理會廚師，而是搔著臉有點為難地向銀說：

「銀，抱歉，本來應該立即趕回去比薩才對，不過我覺得現在有一件更重要的事情該做，『這件事可和剛才廚師跟我們解釋這裡的情況』完全無關……」

「沒、沒問題！只要是翔想做的事我都會支持！」

銀雖然不清楚確切發生了什麼事，而翔其實又想做什麼，不過看見翔猛向自己打眼色，也總算反應敏捷地配合著。

「哎啦哎啦，魔王，你根本就是早就預料到事情會發展成這樣嘛……」

翔完全無視掉小菲的挖苦，就這樣與銀一同離開小咖啡廳，而因為自己的心意被翔準確抓住的廚師，則是發傻地目送二人一靈離開。

「我可是魔王，用的自然是與魔王匹配的作法囉。」

翔的聲音在木門關上之前傳來，廚師的臉頰已經悄悄地滑落了一點水滴。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第九章：大戰，正式開始（一）

翔與銀離開了小咖啡廳之後便跳上附近最高的民房，輕易就找到了威尼斯最高的地標，也就是聖馬可鐘樓，儘管距離有點遠，但翔還是帶著銀朝鐘樓直奔。

需知道此刻已經算是早晨，路上開始有不少當地人、甚至爭取時間的旅客，像他們這般毫不顧忌曝露於人前的舉動其實有點不妥。

只是翔此刻已經完全集中精神在心裡想要做的事情上，也就不再顧忌這些雞毛蒜皮之事。

「翔，我還是不太懂，你剛剛好像在暗示關於廚師的什麼？」

大概是因為他打算要做的事太過驚人，而且與過往作風完全不同，所以心情變得極好，反倒打趣地問起銀來：

「妳覺得『幻夢之都』這個名字是誰取的，而且有什麼意思？」

「嗯……」

銀自然也注意到翔的心情變得很好，不過因為聽到他的問題，所以沒有詢問，而是認真地思考起來：

「該不會就是廚師？」

「呵呵，應該就是她不會錯了，那麼名字意思呢？」

「鳴……你知道我不會想到啦，直接說答案。」

「哈，那就是廚師自己也覺得這座水都不過猶如虛幻的夢而已，她心裡知道這個地方已經陷入在泥潭裡，處於膠著的狀態，一直找不到突破的缺口，她真正想要創造的東西並不是這個樣子。」

「嗯……所以翔你現在想要做的事就是幫助她解決這個問題嗎？」

翔知道銀雖然腦筋不太好，可是憑著感覺總是能猜對一些事情，不禁回頭朝她笑著說：

「不，我說過我並不是什麼偉人，至少不會是犧牲自己去拯救別人的人，我只是看這個地方不順眼而已，哈哈！」

「不順眼？這是……」

銀還沒說完，二人已經來到聖馬可廣場，雖然說他們的目的地是鐘樓，可看到宏偉莊嚴的聖馬可大教堂時，實在忍不住駐足欣賞。

回過神來的翔也不打擾雙眼看得閃閃發亮的銀，四周一些民眾因為二人的裝扮而開始注視二人，在這樣的情況下翔還是直接三爬兩跳攀上了鐘樓的金字塔狀尖塔，幸好他總算懂得輕重沒有踩在那金色天使加百列外形的風向標上，而是用手扶住風向標的底部站在塔頂。

呼，視野真的很好，然後就把整個威尼斯封進封靈內吧……

翔無視了地下圍觀民眾的驚呼聲又或者罵聲，享受著涼風拂面的清爽感覺的同時，把雙眼鎖定在他們來這裡的郵輪碼頭，以此距離展開的封靈，絕對能把整個威尼斯籠罩其中。

在封靈展開之後，翔立即喚出自己的武裝，因為現在的位置並不好站的關係，他索性踏碎了塔頂把它變成一座小山丘，雙槍連點把廣場上一眾形狀各異的靈盡數射殺。

當然他不是缺靈力，而是這些靈會妨礙待會的戰鬥。

這時銀亦反應過來，喚出鐮刀的同時也爬到塔頂上站在翔的旁邊，卻是一臉緊張地說：

「翔，你在做什麼啊，竟然展開這麼大的封靈？」

「咦？我剛剛不是說了嗎？我看這個地方不順眼。」

「不順眼和展開封靈有什麼關係？這樣和向敵人宣戰有什麼分別？」

「就是要宣戰啊？誒……我還以為妳已經知道了？」

「怎麼可能！」

看見銀生氣地反對的模樣，翔有點無奈地搔了搔臉，知道自己好像真的沒說清楚，心想既然這樣的話只好把話題改變：

「妳不是說無論我做什麼都會跟隨、支持的嗎？」

「但這種事很危險好不好！」

就在二人進行著這種完全沒有默契也沒有營養的對話時，在他們附近大約一百至二百尺的範圍內，突然出現了五名獵靈少女。

「嗯……率先進來的是『白夜騎士團』嗎？」

翔低聲思忖著的時候，銀因為感覺到敵人的氣息，當下也不敢再胡鬧，只得獨自生悶氣地戒備著。

大概過了半分鐘左右，「白夜騎士團」的五人都高速移動到聖馬可廣場附近，但只有其中一人走到教堂旁的聖馬可時鐘塔上。

身形健壯，背後與腰間一共戴著四把單手金屬斧，身穿翠綠色輕盔甲的活力少女，正以不快的目光盯著在鐘樓頂的二人，正是「四斧鬥士」翠琪。

只見她以右手抽出了腰間的斧頭，指著翔大喊：

「魔王，你這是什麼意思？你不會是想說你忘記了這裡的規則吧？」

「不，我清楚這裡的規則，正是因為清楚這個地方，我才會施展封靈。」

翔的氣勢可不輸翠琪，或許是一直以來都太龜縮，總是躲避風頭，此刻既然決定要做一件大事，立時整個人都不同了。

「原來如此，那麼我可以確定，你是我們的敵人了？」

直至這時，銀總算理解翔在做什麼了，儘管這實在慢了幾拍，但總比弄不清楚的好，亦因此答話的卻不是翔而是她：

「沒錯，因為妳們做了廚師和翔不喜歡的事，所以是敵人！」

喂喂，也轉變得太奇妙了吧……

翔有一點頭痛，雖然銀的話並沒有錯，但想打也不至於急到這地步，只好無奈地補充說：

「不過真要開打也不急，妳們本來不是在警戒在島外的聯合軍嗎？先……」

翔還來不及說完，不論是翔、銀還是目露兇光的翠琪，全部都感覺到突然有十二人進到這封靈之內，本來還在海上的她們，在短短數十秒間已經從西面登岸，快速朝著眾人所在的位置移動，距離僅有八、九百公尺。

幾乎同時間，本來隱伏在聖馬可廣場附近的四名騎士全都反應過來，依然是藉著建築物移動，沒有讓翔與銀發現她們確切的位置，翔他們僅能憑著大約的感覺知道她們擋在自己與聯合軍之間。

「真是惡劣的傢伙，還是該說不愧為魔王嗎？」

翠琪左手也抽出了腰間剩餘的那把斧頭，即使只是自然地垂在身旁，卻蘊含一股無形的壓迫力。

和「最強之盾」赫卡忒比起來，還略嫌不足……至於那十二人，當中六人的感覺和在比薩那裡遇到的相似，赫卡忒與那個弓手不在其中，另外追加了六人嗎？

翔只是在心裡默默想著，此刻的他甚至不把翠琪放在眼裡，他只是把注意力都放在猶如暗湧一般襲來的西面。

一瞬間，根本不需要話語，翠琪面無懼色地直接朝著鐘樓跳去，而銀也不用翔下指令，就率先跳上去迎戰。

雙斧交叉壓在鐮刀上，迸現出青橘色的火花，能夠粉碎一切的巨力迫退了銀，但也僅僅如此，二人紛紛落到廣場上。

翔完全沒擔心銀與翠琪的戰鬥，心神全部專注在西面的動態上，那十二人仍然使用二人配搭的方式前進，分成六個小隊大約相隔一條巷道，高速迫近他們的所在處。而四名騎士則守在較為中間的位置，卻不知道她們是否打算阻礙聯合軍前進。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第九章：大戰，正式開始（二）

就在銀與翠琪接連交手三招，雙方都覺得對方當真不簡單的時候，一道嘹亮的聲音震撼著這個空間：

「所有人給我聽好，我是『白夜騎士團』的首領『侵蝕之牙』，這裡是特別管制區，嚴禁一切任何與靈相關的行動，妳們現正觸犯禁例，請立即停止行動，否則我們將予以排除。」

予以排除……還真是有趣的說法，那麼來看看聯合軍有什麼反應吧。

正當翔在心裡不禁這樣想著的時候，已經進軍到大約三百公尺外的聯合軍也有人回應：

「我是獵靈界魔王討伐聯合軍歐洲分隊的副總隊長『紫電』，討伐魔王是獵靈少女的責任，也是義務，妳們沒有任何理由保護魔王。我們理解妳們的立場，所以妳們只需要站到一旁，討伐魔王的工作交給我們即可，如果不放行，則把妳們視為與魔王同流。」

「我們不會重複警告，這裡嚴禁任何戰鬥，妳們大可繼續守在特別管制區外，等待魔王離去時討伐。」

「妳們『白夜騎士團』的行為目前等同背叛獵靈界，我們也不會重複廢話，請妳們注意自己的身分。」

雖然很想吐槽那個冗長的名字，不過還真如廚師所說，雙方都不打算讓步，而我就像在利用這一點的……大騙子了。

就在翔感覺她們雙方要開戰的時候，他終於不再保持沉默，而是大喊起來：

「咳咳，應該先自報來歷對吧？我是魔王，我對妳們兩方要怎樣都沒有興趣，我只是想說，這裡妳們稱之為特別管制區，對吧？我要毀了這個地方，也就是說粉碎掉什麼特別管制，一旦有人想再弄這東西，我就會再次粉碎掉。」

頓時，「白夜騎士團」與聯合軍都不禁陷入沉默當中，完全不理解翔這番話的背後意義，因為翔明明只需要保持沉默就可以坐得漁人之利，看著獵靈少女內鬥。

翔對此心裡不禁好笑，畢竟又怎會有人想到一直東躲西逃的他，此刻竟然會站在人前，並且發出這種莫名奇妙的宣言，而一切起因僅僅是看不順眼這個地方。

不過就算我這樣說，也根本做不到就是了，畢竟我又不可能一直留在這裡，這個時候就要當大騙子啦……

仍然在心裡暗笑的翔卻是一臉認真的模樣，畢竟他也不知道會不會有人在暗處盯著他：

「簡單來說，我已經在廚師身上做了一些小動作，既然是會要脅到廚師的性命，那觸發條件自然很嚴苛，詳細妳們就自己去問她，順便給妳們一個好康，殺掉我也能解除我在廚師身上動的手腳。」

最先對翔這番話反應過來的卻不是聯合軍，又或是與聯合軍對峙的騎士，而是與銀酣戰中的翠琪，她在冒著被銀突襲的危險下，朝著翔使出了「青雷轟炸」，隨即一把以青光裹住的斧頭撕裂著空氣轟向翔。

翔早在聽到聲音時便反應過來，立即向前跳落鐘樓，才在半空中的他隨即聽到猶如大炮一般的爆炸聲，他剛才所站的位置已被掠過的青光斧頭炸得變成一片煙灰。

而銀自然抓住了這下空檔，閃身衝到翠琪的側面，鐮刀劃出俐落的黑弧直取翠琪的上半身，饒是翠琪反應再快，也僅能選擇犧牲手臂以免受到致命傷。

一擊得手的銀自然不饒人，連番搶攻之下，右手失去活動能力的翠琪頓時落入下風，對此翔也不再理會，仍然專注於西面的情況。

廚師，接下來就看妳自己怎樣做了，至少這一戰她們雙方會合作，之後能不能製造出真實而不是虛幻……

想到這裡的翔開始收拾思緒，畢竟眼前即將來臨的戰鬥，並不是能在分神的情況下進行的。

成立這座特別管制區，又被廚師稱之為「幻夢之都」的水都，一切都是建基於廚師獨一無二的能力，要是失去了廚師的能力，那麼「白夜騎士團」全力保護這個特別管制區就會變得毫無意義。

那麼剩下來就只有人類想要得到魔王這一個問題，一個是能夠長久讓人類不停進行研究的地方，另一個則是可能會得到突破性發展的危險人物，這問題並不能輕易衡量。

可是連同目前的情況來考慮又不是同一個說法了，畢竟眼前無論是要保護魔王加以籠絡，還是決定使用蠻力捕捉魔王，兩個目標都將是與獵靈界為敵，要同時面對十二名皇牌級的獵靈少女以及未知底蘊的魔王，「白夜騎士團」還不至於自大到這地步。

因此翔的如意算盤敲響了，本來勢不兩立的雙方，即使沒打算合作，也不會在這個時候開打起來。

換言之，要是真的讓翔順利擊潰一個勢力，他也得面對另一個勢力，這已經是他決定宣戰後最好的情況，最壞的情況會是聯合軍與「白夜騎士團」在危急的關頭合作。

不過妳們才不會那麼天真，如果只是某一方全力攻擊我，另一方說不定就會背叛，抓住時機一網打盡，無論是獵靈界想要毀滅這地方，還是人類想要保護這地方，這種矛盾的立場最後還是不會改變，妳們依然會相互牽制。

翔集中精神感應西面的變化，此時距離他的宣告過了將近一分半鐘，四名騎士大概在近百公尺外，剛好是在廣場外的建築群裡，因此翔無法看到任何人。至於聯合軍則停在大約一百五十至二百公尺外，說不定雙方已經見面了。

然後，翔決定主動出擊，卻不是去觀察雙方的情況，而是回過頭來與銀夾擊翠琪。

翔這是在逼「白夜騎士團」作出抉擇，要是她們再不行動，那麼翠琪就有死亡的可能──當然這是她們的想法，翔與銀不到最後關頭也不會那樣做。

翠琪原本還一直苦苦支撐，至少沒讓戰勢惡化，可是當翔加入從旁支援銀之後，她可謂險象環生，恐怕會在一分鐘內落敗。

「能力──泰坦之魂！」

浴血奮戰的翠琪一副豁出去的模樣，背後長出了兩條猶如幻影般的綠光手臂，抓起了剩餘的兩把金屬斧，同一時間舞起三把斧頭！

這才是「四斧鬥士」的真面目嗎？

翔看著翠琪此刻的氣勢，知道短時間內解決不了她，比起強攻，消耗她的靈力才是上策，而銀很明顯也知道這一點而沒有去硬碰硬，他們二人便以巧妙的步法相互配合，進退之中顯得默契無間，即使翠琪殺傷力大增，卻沒辦法強迫二人與她交戰。

就在翠琪陷入另一種困境的時候，有兩人從另一端進入廣場，一直有分神觀察的翔根據二人召喚的武裝，便知道二人都是「白夜騎士團」的人。

使用拳套穿運動服的是「碎鋼」，另一個拿一對短刺輕裝打扮的是「嵐刃」，都是近戰類型，這二人的問題應該不大，不過這樣一來就沒辦法壓制翠琪，以她目前的情況來說，有潛在的危險呢……

翔面對遠處二人果斷的突進還是冷靜地分析起來，銀因為沒接到下一步指示，也是完全不受新加入戰鬥的二人影響，依然與翔合作保持與翠琪的距離，讓翠琪那猶如狂戰士般的三斧攻勢無法展開。

而且只有兩人，另外兩人在外面是在戒備聯合軍吧？這麼想還真有點可悲，到了這個時候還沒能坦誠合作……

「戰技──填充。」

翔掉轉了槍頭，在靈彈補充好後，黑白雙槍接連朝正在衝鋒的二人點射，不過根本奈何不了二人，所有靈彈都被輕鬆躲過。

當雙槍各打出了四枚靈彈之後，雙方的距離已經縮減至五十公尺，翠琪亦因為隊友前來救援而狀態大勇，再加上銀失去了翔的支援，頓時又打得不分上下。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第九章：大戰，正式開始（三）

「戰技──填充．改．閃雷彈。」

翔喊完戰技之後便以白槍朝著二人中間射去，不過那二人反應更快，率先向左右分開。

可是，什麼都沒有發生，那就像普通的靈彈，在沒有命中任何目標之下，劃過廣場就消失了。

擁有一頭烏黑短髮的碎鋼與把海藍色頭髮束起來的嵐刃不禁對此感到古怪而對視了一眼，畢竟她們都聽到翔發動了戰技，當然也對那奇怪的名稱感到好奇，不過情況越是詭異，她們就顯得更小心。

翔毫不理會她們二人的變化，雙槍依然分別指住分別從兩路突進的二人，再次使出了戰技：

「戰技──填充．改．冰霜彈。」

翔同時扣下黑白雙槍的扳機，而且彈軌道是預測了她們的前進方向，立時察覺到這一點的二人，也不急著冒進，迅即作出保守的決定而改變移動的路線。

獵靈少女並非看到靈彈之後再做反應，而是憑著看見槍口所指的地方進行預測，否則根本不可能躲避或者擋住靈彈。

這一次那兩枚靈彈依然和平常一樣，什麼特殊效果都沒有。

二人重新整頓好，又不禁相互望了一眼，決定由嵐刃衝去協助翠琪解決掉銀，相對的碎鋼則負責糾纏翔。

翔完全沒理會二人的策略，依然朝著二人扣下扳機，槍口吐出的仍然是普通的靈彈，那二人便依照本來的習慣輕鬆躲過。

此時碎鋼果斷地採取直線朝翔高速移動，距離一下子縮短至二十五公尺；嵐刃因為想躲避射擊而採取弧度較大的路線，打算繞過碎鋼與翔，直接往後面翠琪與銀的戰場衝去。

這個時候翔的雙槍已經各自發射了七枚靈彈，也就是各剩下一枚靈彈，而他則依然朝著二人前進的方向射去。

黑白靈彈朝著預訂的目標飛去，準確捕捉到彈軌的碎鋼與嵐刃這一次更小心地躲避，就在她們成功躲開之後，突然一反之前保守的作風，瘋狂使用靈力加速突進！

翔對此顯得一副驚慌失措的模樣，嘴巴張開喊著「戰技」兩個字的同時──

嘴角卻微彎起來。

白槍指住衝到面前不足十公尺的碎鋼，黑槍指著大約在水平左方約二十公尺處的嵐刃，同時扣下了扳機。

雙槍各自吐出了第九枚靈彈，白槍吐的是藍白色冒著寒氣的靈彈，黑槍吐的是金黃色附帶電弧的靈彈。

「小心……」

碎鋼難以置信地睜大了眼睛，但還是舉起雙手護在胸前，同時朝著沒有防備的嵐刃大喊，可是她還沒喊出便已經被冰霜彈擊中，寒氣四射的同時一層薄冰已經覆蓋她的雙手，就連手臂與臂膀也披上一層寒霜，整個人冷得牙關打顫。

當嵐刃反應過來的時候，金黃色的閃雷彈已經射中她的背心，本來她就因為翔打盡了八枚靈彈，並且碎鋼已經貼近翔而放心準備使用戰技突襲銀，這卻成了她的致命傷。

閃雷彈在觸碰到她之後猛的炸裂，發出了猶如雷鳴的爆響，數以十計的藍白色電弧在她身上亂跳，把她全身電得一片焦黑，整個人冒著黑煙倒了下去。

這時翔已經衝刺到碎鋼面前，揮槍直接轟碎了她的雙手，那場面實在可怕得難以形容，即使經驗豐富的碎鋼也是完全愣住，翔則是毫不留情地閃到她的身後，以槍托狠敲她的後腦，在她倒地之後再補上一記「零式風爆」，把她的後背炸得一片模糊。

「放心，這要不了妳的命，那閃雷彈也電不死嵐刃，畢竟獵靈少女和人類不一樣。」

翔也不知道碎鋼還有沒有意識，他只肯定接下來的戰鬥這兩人都不可能恢復過來再度參戰。

根據網路上關於我的情報所設下來的陷阱，這一招已經不能再用，再加上使出了新的戰技，接下來對方會更小心吧。

翔還是重新填充了靈彈給倒在遠處的嵐刃補了兩槍，才望向銀所在的戰場。

翠琪已經倒在血泊之中，兩條手臂被完整卸下，右腳也往不可能的角度扭曲，她是在看見兩名隊友受傷而不禁失神時，被銀解決掉。

「翔，你好厲害。」

完全不見氣喘的銀確定翠琪失去意識之後便連忙趕到翔身邊，畢竟她剛剛完全專心於自己的戰鬥上，所以不清楚翔到底用了什麼方法打倒這二人，不過看到那副慘狀倒也忍不住皺起了眉頭。

「沒什麼，真正的戰鬥其實現在才開始，倒是妳的狀態怎樣？」

「完全沒問題！」

銀向翔豎起了大姆指，再次擺出了準備戰鬥的架式。

「很好，接下來就看看對面怎樣應對了……」

就在翔與銀移動到稍遠的位置，自然是為了避免戰鬥會影響倒地的三人時，西面廣場的一端又走出了兩個人。

領在前面的是首領「侵蝕之牙」，剩餘那一個人當然就是「白夜騎士團」的最後一人「炮甲」。

身材修長的侵蝕之牙，雙手各持一把約一公尺來長的單手薄刃劍，至於炮甲則顯得矮小臃腫，全身被黃桐色的重鎧甲包裹，還冒著稀薄的白煙。

這兩人有一個共通點，那就是雙眼都滿含怒火，彷彿要撕咬翔的肉，痛飲銀的血，卻還是冷靜地克制自己沒有行動。

就在雙方對峙的時候，聯合軍也有所行動，紛紛移動到這個聖馬可廣場四周的建築後，本來翔以為她們會就這樣靜觀其變，卻沒想到這群人最後全都登上了建築的天台。

十二個人全都露面了。

合共十四人，就算用「雨星零散」也對付不了這人數，換言之該試試更上一級規模的戰技了……

翔打量著二人一組分站六處的聯合軍，因為她們尚未召喚出武裝，因此也不知道誰是誰，但他對此已經不在意。

因為當戰鬥進入到這規模，只憑他們兩人是難以針對個別目標施以特攻，亦因此翔才認為「雨星零散」這種針對小隊規模的攻擊不能發揮作用，而是需要更強大、針對組織規模的戰技。

此刻的翔思路變得無比清晰，雙眼彷彿能夠看到接下來的戰鬥到底會怎樣演變，不論是己方還是敵方的每一步行動都像是看記錄片般從腦海裡播映出來。

翔向這群人宣戰，並不是無謀之舉！

這些事情不過發生在短短數秒間，當翔回過神來的時候，銀早已站在他的身後橫架著鐮刀。

背貼著背所傳來的觸感，翔感到的卻是一種超越了觸感的安心可靠，對此他卻沒有感到任何不習慣，而是一切都理所當然似的。

「銀，自由戰鬥，不要想著重傷對方……不，不該這樣說。既然這場戰鬥是我挑起的，那就放手去戰吧，讓她們看看魔王與最後的魔女的厲害！」

伴隨翔的話語，身為「白夜騎士團」的首領侵蝕之牙，一馬當先朝著二人衝去。

大戰，正式開始！

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第十章：黑色羽翼的天使（一）

「銀，跟我來！」

翔完全不理會朝自己衝來的侵蝕之牙，而是朝著東面只有二人的大教堂衝去。

待樓頂上的二人反應過來而分別召喚出一把西洋劍以及十字弓的時候，翔與銀早已一個縱身登上教堂的拱圓頂，翔二話不說就黑白靈彈連轟，而銀所舞動的黑色鐮刃亦已迫至。

西洋劍少女也不後退，反倒向前一挺硬接銀的鐮刃。至於趕緊後退的十字弓少女則把同伴無法躲避的靈彈以箭射碎。

只是雙方兵器一重一輕，加上鐮刀有著距離優勢，而且翔的連射速度明顯比十字弓快，在雙方同時使出戰技的情況下那兩女自是告急。

就在翔準備要取下在後方的十字弓少女時，在斜對面的建築上飛來了兩枝暗箭。要不是因為聽到召喚武裝的聲音，翔就無法躲開這兩枝直取他背心的攻擊。

「銀，展開速度優勢，跑！」

翔也不與這二人戀戰，與銀分別跳到別的建築。銀去的是時鐘塔那一邊，而翔則是到另一邊去，本來追至的侵蝕之牙與炮甲一時之間沒能決定追哪一邊而停在原地。

本來銀就是很善於這種作戰的人，透過高機動力迷惑對方，然後抓準機會一擊必殺，可是使用雙手槍的翔竟然也是四處亂跑，對此聯合軍都忙於改變陣形。

是的，聯合軍並非陷入混亂，相反，她們其實早已商討所有可能性，甚至此刻翔這般違反常識的行動也在其中，並立即執行相應的對策。

六名獵人型的獵靈少女全部都集中到廣場西面，而其餘六名近戰則圍在她們外面。

果然會變成這樣，要是我不戰直接逃走的話，六人同時進行狙擊，要是從任何一個角度進攻，就由一個甚或兩個人來防禦，獵人型依然可以在後方支援。

只不過「白夜騎士團」可不在這陣列之內，她們二人已經做出了決定，侵蝕之牙對翔窮追不捨，至於炮甲則已經與銀交手了數招，雙方均占不了對方便宜。

其實要是只有聯合軍施展這樣的陣法，翔有不少辦法破解，可目前有一個麻煩的人在後面糾纏著他，而且聯合軍根本不用顧忌她而胡亂放箭，這才是最讓翔頭痛的地方。

不過頭痛歸頭痛，翔此時已經繞了整個聖馬可周遭建築一圈，這本來就是他的目的，而當一切準備就緒之後他便落到廣場中央，而銀在稍早前亦看到他的手勢一同會合。

結果就是聯合軍在靠近西面的位置布陣，翔與銀站在廣場的正中央，而侵蝕之牙與炮甲則分別在斜角線，也就是東面偏南和北的位置。

「銀，我準備要轟炸這個區域，要是妳閃避不了就飛到天上，看情況攻擊，懂了嗎？」

「咦？翔會攻擊我？」

「嗯……怎麼說呢，要是用那麼大範圍的戰技，根本不可能操控，所以……」

聯合軍那方本還打算再觀察二人，但大概是因為看到二人在交談，怕是又會有其他計策，當下就不再等待而是不停放箭。

這箭雨逼得銀與翔左右散開，卻也讓本來可以從後方襲擊的侵蝕之牙與炮甲動彈不得，錯失了可以打亂翔與銀陣腳的機會。

翔自然知道背後有著「白夜騎士團」的二人，不過他也不理會，而是以迂迴曲折的路線圍繞著聯合軍行動，偶爾會進行射擊，不過不是被前排的近戰擋下，就是被後方的箭攔截。

至於銀則繼續發揮她的速度優勢，三度嘗試攻擊外圍的近戰，而且兩次險些就要得手，不過最後還是被旁邊或者後方的支援迫退，對此她也不著急，而是像翔一樣繞著圈。

就在聯合軍一方準備要從被動轉為主動時，翔卻突然停在廣場的邊緣，最西面的位置，露出了得意的笑容：

「戰技──零和軍勢！」

一瞬間，整個廣場彷彿變了天。

以獵靈少女對靈力的感應來說，這個聖可馬廣場，包括了周邊的建築，突然出現了超過四十名獵靈少女。

想當然，這是不可能的事情，而且就在聯合軍附近十多公尺裡，就有超過十個反應，也就是在她們的視線範圍之內，可是她們根本看不到半個人。

有的，只是一個僅高約二十公分，卻有接近十公分口徑的炮台，全都是一個純黑色或者白色的大炮管，就這樣懸浮在半空中，多是離地約數十公分，能夠三百六十度立體旋轉。

這樣的炮台一共超過四十個，分布在整個廣場的四周，既有在平地上，也有依附建築物的外牆上，想當然天台也有，整個廣場的氣氛儼然如有一隊千人火槍兵，準備在接收到命令後同時開火。

濃烈的不安才剛在所有人心裡產生的時候，炮台已經開始旋轉，似乎正在尋找目標。

「戰技──零之鐵壁。」

「能力──夜翔天際。」

翔所在的地方附近也有兩個炮台，而且還已經指住他並吐出了靈彈，只是在他那面由白光交織出來的盾牌下，根本傷他不得。

至於銀恐怕是感覺到強烈的不安再加上剛才翔的提醒，當下不加思索就使用能力飛上天空，甚至不敢低空飛行而是遠離炮台。

直至這時不論聯合軍還是「白夜騎士團」的兩位才總算反應過來，卻已經被各自最接近的炮台鎖定，各自找到目標的炮台以不一的間隔接連發射靈彈。

「戰技──紫龍舞！」

「戰技──劍影狂嵐！」

「戰技──漫天箭雨！」

「戰技──游離穿！」

數之不盡的戰技聲此起彼落，根本分不出到底是誰在使用戰技，而招式又是怎樣，各自把鋪天蓋地的靈彈或是轟碎，或是抵擋。

至於被孤立起來的侵蝕之牙與炮甲，則是退到了廣場的另一處邊緣，由炮甲使出戰技「蒸氣城堡」吸引住所有攻擊，侵蝕之牙則默默地待在後面受她保護。

每秒鐘超過二十枚靈彈往聯合軍所在的位置射出，饒是她們人多勢眾，可是在密集的陣形下根本無法展開拳腳，更是偶爾出現誤會同時攔截同一枚靈彈，不消二十秒就有三人受了輕傷，一人受了重傷。

而當中最快反應過來的人，便是舞著一條紫色長鞭的少女，她輕靈地在炮火下移動，萬不得已就舞起長鞭揮落靈彈，朝著仍然受兩個炮台攻擊的翔前進。

紫色的鞭，就是那個被稱為紫電的副總隊長吧？果然不簡單呢，可惜啊……這招「零和軍勢」僅耗掉我四成多的靈力而已。

翔只需要維持「零之鐵壁」來抵擋靈彈，自然有的是時間去觀察每一個獵靈少女，他心裡已判斷出那群獵人型的獵靈少女在「零和軍勢」完結時肯定會全滅，至於近戰的話倒有兩個可能支持下來，其中一個正是朝著他前進的紫電。

「不過啊……妳們沒有在我發動攻勢之前先行強攻，這一點本身就是個錯誤，而且是個不可逆轉的錯誤……戰技──雨零星散。」

就在翔說著這番話的時候，紫電的長鞭已猶如一道閃光掠至，而他則停下了「零之鐵壁」移動避開，完全掌握整個戰場所有炮台位置的他，自然知道哪個位置在哪些情況下安全。

想當然，其實這戰場已經沒有完全不會被炮台射到的死角，要是有的話他就不會使用戰技抵擋靈彈了。也就是說，他此刻站在的位置雖然仍然在那兩個炮台的攻擊位置內，可是最接近那兩座炮台的人已經變成了紫電，換言之本來攻擊翔的炮台已經改變成攻擊紫電。

不過紫電根本連一眼也不去看，直至目前為止，她察覺到炮台能歸類出數個模式，像是精準鎖定目標，也就是根據目標所在位置發射靈彈，又或者根據本來的動向進行簡單的直線預測，甚至也有隨機性範圍射擊。

而紫電已經肯定那兩台在鎖定她的炮台是屬於精準一類，那麼她只需要保持著一定的速度移動，這兩個炮台就奈何她不得。

翔在心中不禁佩服紫電在這個時候還能如此冷靜思考，不過僅僅如此而已。因為雙槍布置無死角的舞台需時，他也就與紫電繞起圈來。

「哼，同一招可不會再有效，戰技──雷龍舞！」

紫電一個閃身占據了翔繞圈的中心位置，那條紫鞭被她舞成環圈包圍著自己，儼如一條龍盤纏起來一般，其鞭身還劈哩啪啦地響個不停，看上去就像在蓄力準備施展猛擊一般。

「我也覺得是，所以這招主要並不是用來對付妳的。」

翔的話還沒有說完，突然二人的頭頂有一道黑影夾帶呼嘯聲衝落，銀在這個時候直衝進鞭龍捲的中央，她選擇不使用戰技以達至偷襲的效果，而這一擊雖然沒有致命卻成功砍下了紫電在千鈞一髮間選擇犧牲的左手。

整條左前臂被砍掉的紫電完全面不改色，舞弄的長鞭也沒有因為銀的偷襲而停下，釋放出紫色雷光的長龍猛的一張，伸出鋒利的尖牙朝著翔咬去。

「戰技──虛空之零。」

只是翔亦料想到紫電會勇猛至此，早已舉起白槍等待，施放一旦命中就能中斷對方戰技的靈彈。

頓時看似能吞噬一切的紫電長鞭被相比之下脆弱得多的白光所中和，翔輕易就閃身躲開了這一鞭，繼續他那「雨零星散」的布置，至於紫電則完全交給銀負責了。

這期間雖然聯合軍有數人注意到這邊的情況，可是找不到辦法解決如暴風雨般降下的靈彈，也只能在那邊乾著急。

聯合軍中還保有足夠戰力的人數已經降至三人，兩名近戰一名獵人型，都是當初有跟著赫卡忒及紫電參與比薩埋伏戰的獵靈少女。

理論上因為人數減少，顧忌亦應該減少，可是人數減少同時也代表炮火更集中，結果她們就是被集火困在原地無法支援紫電。

直至翔布置完「雨零星散」之後，「零和軍勢」亦來到尾聲，一些射擊頻率較高的炮台已經耗光靈力而消失，僅餘下半數炮台，而且位置都較遠。

儘管聯合軍存活下來的人比翔料想中還多，不過他半點也不以為意，完成「雨零星散」布置的他近乎失去活動能力，把精神都集中在操控十六個炮台上。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第十章：黑色羽翼的天使（二）

「一式神速，連射。」

十六個炮台早已環繞聯合軍所在的地方，在翔的命令下同時射出了或黑或白的靈彈，對於已經習慣正常靈彈速度的三人來說，突然有這般高速的攻擊襲來都是一時反應不過來，僅有那個被翔認為能夠支撐下來的雙匕首少女以靈活的動作擋下攻擊。

可是現在並不只是要應付「雨零星散」，少女還得應付剩餘的「零和軍勢」，在多了速度變化下，少女漸漸支持不住，勉強支撐到第三波神速的時候便被轟倒了。

接著翔也不多話，控制著十六炮台去到紫電與銀戰鬥的地方，不得不說紫電的實力當真與其副總隊長的身分相符，就算沒了左手還是能夠與銀打個不分上下。

只見銀每每想要突進的時候，紫電總是能夠巧妙地舞鞭妨礙。每下揮舞抽打都虎虎生風，銀完全不敢硬抗，僅能四處遊走，偶爾施以遠距離的戰技，卻又為紫電所化解。

不過一切到此為止，已經把聯合軍清理掉的翔趕至，再度使用一式神速，這一次卻依然無法突破紫電的堅強防線，到使用二式散華時又被紫電以「固龍舞」所抵擋，那是把鞭環繞自己並硬化的防禦技能，對此翔直接使用第三式狂怒。

結果鞭只能抵擋兩三秒，終是被光束穿透，直接在紫電身上開了十多個小洞。

到了這一刻，沒有了赫卡忒的聯合軍，正式宣告全滅。

整個廣場慘不忍睹。

躺在血泊中不知生死的獵靈少女，被靈彈轟碎的地面，變得殘缺的建築，這裡是名副其實的戰場。

而在這猶如地獄般的戰場上，僅有兩方還站立未倒，一方自然是幾近失去行動能力的翔以及在旁邊一面保護翔一面調整自己狀態的銀；另一方則是一開始選擇躲在廣場邊緣，由炮甲負責防守的「白夜騎士團」二人。

雖然說炮甲是肉盾，可是把所有防禦的責任都交給她，明顯是要保留侵蝕之牙的靈力來戰鬥……很好的判斷。

翔遙望著那黃桐色的鎧甲有著十數處或輕或重的凹痕，但至少從表面看上去仍能算是完好，不過從那縫隙處流出的鮮血，又或者被染紅的煙氣就能得知她也受了不輕的傷。

可是她的任務可謂完美地完成了。

直至最後一發「零和軍勢」射完，侵蝕之牙從她身後走出來，完好的彷彿之前根本不在戰場上。

只見侵蝕之牙放下了左手的薄刃劍，手輕輕搭在戰友的肩頭上，向她點了點頭，接著炮甲便再也支持不住倒了下去。

「魔王，來吧！」

猶如鬼哭般的尖叫，侵蝕之牙踢出地上的劍，然後整個人加速如箭般衝出，再接過被自己踢飛的劍。

儘管侵蝕之牙快得不可思議，但是在速度方面銀可也不是吃素的，不用翔指示她便先一步迎上去，兩道黑影不消數秒便已經糾纏起來。

散發著寒光的薄刃劍展開俐落的削擊，一把不夠就兩把一起上，銀把全身氣力壓上的鐮刀也漸居下風，只交手三招銀便被逼得倒退一步。

侵蝕之牙所揮的每一劍都有一種不可思議的感覺，她的動作完全不符合人體工學，也因為這緣故銀接招時總是出現極為輕微的差錯，畢竟與烙印在身體裡的記憶不符。

而輕微的差錯隨著極速的每一擊不斷累積起來，就會變成嚴重的問題，在遠處的翔已經看出來了。

侵蝕之牙，就是靠著這方法一點一點地侵蝕對方嗎？在一對一的戰鬥上單方面壓制銀，的確厲害，可是押錯寶了吧？我們這方可是有兩個人……

翔仔細觀察過後，也沒發現侵蝕之牙還有什麼值得注意的地方，便打算再次使用「雨零星散」，用盡力量向苦戰中的銀大喊：

「銀，我要支援了！」

聽到這喊聲的銀隨即拉大揮舞鐮刀的幅度，藉此迫得侵蝕之牙不得不緩住攻勢，然後銀便趁著機會往後急退。

「一式神速。」

翔所控制的十六個炮台早已在二人酣戰之時布置完成，因為距離的限制所以沒辦法把侵蝕之牙圍在中央，但以半圓展開的陣形則相對擁有較高的密度，確實是以支援銀為主。

十六枚靈彈激射而出，侵蝕之牙卻完全不理會，迅步追上拉開距離的銀，對於翔其中三發預料到她此舉而射出的靈彈，則雙劍一舞悉數砍碎。

眼見連高速靈彈也追不上侵蝕之牙，翔便大聲喊：

「銀！」

聽到這喊聲的銀立即知道翔是什麼意思，本來想要迎戰的她再次往後與侵蝕之牙拉開距離，來到翔的身邊。

「三式狂怒。」

翔的想法也簡單，既然侵蝕之牙的速度快得超乎想像，雙劍又靈敏得猶如蛇一般，便索性使用光束性的攻擊，那麼她就沒辦法用劍來抵擋。

只是當黑與白的光束射出，侵蝕之牙的速度與身體的敏捷當真達到不可思議的地步，猶如那些電影中的特工或神偷安全穿過警報系統，侵蝕之牙就是那般尋找著光束的隙縫一步步朝翔與銀接近。

想當然的，既然是銀退後而侵蝕之牙追上去，那麼後者毫無疑問便進入到十六炮台陣的中心。

果然不簡單，可是……

翔不禁在心裡稱讚對方，然後打算操控炮台以改變光束的角度來封殺侵蝕之牙的時候，視野卻漸漸變得模糊，而且腦袋也有點發痛令他無法集中精神。

什麼情況？是她使用了戰技還是能力？可是完全沒聽到發動的聲音……

翔陷入這種失神的狀態，只能眼睜睜看著侵蝕之牙一步步接近，而在他身旁的銀亦察覺到了異狀而驚喊：

「翔，你怎麼了？」

不過比起焦急的喊話，她的動作更先一步，整個人擋在了翔的身前，然後揮起鐮刀打算迫退恐怕再過兩至三秒就會衝至面前的侵蝕之牙。

銀使用的鐮刀屬於重型或大型武器，揮斬或砍拉全都需要一段頗長的時間，亦因此她總是會預測對方的行動提早作出相對的反應。

此刻侵蝕之牙便是利用了這點，本來舉起雙劍打算進行揮砍的動作，其實不過是虛招騙了護翔心切的銀，當她真的衝至銀的面前時，雙手一沉改為中段的刺擊。

最後察覺這一點的銀，要是平時她絕對會利用自身優秀的身體能力迴避然後重整架式，可是此刻背後的翔還在恍神沒有任何回應，她選擇調整鐮刀的斬擊角度，放棄以攻擊迫退侵蝕，以鐮刀的下半桿身在身前劃過。

劍刃砸上鐮刀的桿身，發出清脆的金屬碰撞聲，可是雙劍的去勢並沒有受到太大的影響，劍刃與閃亮的銀桿磨擦發出青橘色的火花並在桿上拖出一道小小的痕跡，接著兩把劍刃沒入了銀的右腹。

劇烈的痛楚讓銀的臉不禁稍微扭曲，但她還是趁著侵蝕之牙沒來得及進一步攻擊前，便以貫注了靈力的左手抓住其中一把劍刃，然後右手調整鐮刀想從侵蝕之牙的斜上方揮落。

侵蝕之牙果斷地放棄了被抓住的劍刃，拖出剩餘的左手薄刃劍擋住頭上的鐮刀爭取了時間向後退去。

可惡……銀……為了我……

翔完全理解不了當下是什麼狀況，他只覺得意識像是被抽離出身體一般，就連想發出聲音也感到無比艱難，他知道要是繼續這樣下去就糟糕了。

「三式狂怒，結二式散華，附一式神速……」

翔打從心底發出拚命般的吶喊，卻只是卡在喉頭根本聽不清楚是什麼的嗚咽聲。不過這已經足夠了，至少他成功對炮台發出了指令，把所有炮台的靈力都貫注到這一擊上，炮台的靈力耗光就自然會解除「雨零星散」。

即使覺得下一秒隨時都會失去意識，但翔還是憑著最後的力氣抓住面前受了傷的銀往後飛跳出去。

侵蝕之牙可不想理會那奈何不了她的光束，只是當她才衝刺出兩步的時候，便察覺到光束的速度比她預想中還快，而且才射出一半的時候竟然散開化成數十道猶如針線般──不，其實看上去確實就是光的線交織出一面完全沒有死角的光牆，而且正不斷縮小把她蓋住。

「魔王！」

侵蝕之牙發出了怒吼，翔此擊完全沒有躲避的可能，或許她的戰技與能力全都傾向於速度以及反應力上，相對的沒有任何堅固的防禦手段，此刻竟然想直接衝出光網。

然後，她就在光網中消失了。

侵蝕之牙確切地從存在的意味上消失了。

因為突然被翔往後拉，而且考慮到翔的情況，銀完全不敢使力，結果直接壓在翔的身上，幸好當初插在右腹的薄刃劍並沒有貫穿身體。就算召喚出武裝的侵蝕之牙死了，武裝要消失也需要一點時間。

當然落地之後銀便立即從翔身上移開，確認侵蝕之牙死後才趕忙察看翔的狀況：

「翔，你怎麼了？是不是哪裡受傷了？」

翔顯得有氣無力，就連搖頭也很吃力，但似乎因為「雨星零散」解除了的關係，狀況有比剛才好上一點：

「我也不知道，突然就這樣……」

翔此刻不僅是視野模糊得連銀的樣子都看不清楚，其實就連腦袋也陷入無法集中精神思考的混亂中，卻清楚感覺到有東西打到臉上：

「銀，別哭……沒事的，很可能是太累而已，休息一下就沒問題。」

翔緩慢地說著時想要伸手摸一下銀的臉來安慰她，可是他就連這樣的動作都辦不到。

大概是因為看見翔想舉起手的關係，所以銀反過去接住他僅能伸出一半的手，卻沒想到被她看到了驚人的情況：

「翔，你的防護服……好像在剝落？」

銀這才細看翔的全身，不論是最外面的深藍色高領大衣，黑色的長褲，還是內裡的深藍色短Ｔ恤，全部都像是由紙片組成一般，此刻正一塊塊剝落。

而就在這時候，翔終於支持不住了，感覺到全身都無法使力，想要看自己的情況都不能，一片朦朧之間只看到上空似乎有一隻長有黑色羽翼的天使降臨，以及聽到一把充滿感慨的聲音：

「為什麼要幫我到這個地步呢……」

然後翔就失去意識了。

【第二集 幼女廚師與柯羅諾斯】第十章：黑色羽翼的天使（三）

「這裡是……通天塔嗎？」

翔睜開了眼睛，立刻便察覺到自己身處的是環形房間，再加上中央那條附有梯階的灰柱，毫無疑問就是柯羅諾斯的靈界。

「翔，翔，你覺得怎樣？還好嗎？」

理所當然的，銀一直在旁邊守候著，這時看見翔醒來當然緊張。

「嗯，好多了。話說為什麼我們在這裡？而且……而且……」

翔先是安撫了銀之後才張望四周，小菲與柯羅諾斯當然都在，可是他沒想到這裡還有廚師，此時她正躺在相隔稍遠的床上。

「哎呀，該不會又失憶了吧？忘記自己在廣場上失去了意識嗎？」

用這副口吻說話的自然是小菲，她仍然坐在銀的肩頭上。

「不，關於這點我記得……」

只是正當翔想詢問一些細節的時候，柯羅諾斯卻是激動地衝了過來，抓住翔的衣襟拉扯著：

「你你你你你這個混帳魔王！看看看你做了什麼好事！竟然讓我的寶貝女兒做了那種事！可惡！混蛋！當初不應該拜託你的！」

翔自然無法理解這番話，一頭霧水的他向身旁的銀以及小菲投以求救的目光，卻沒想到這時傳來了廚師那顯得稚嫩的聲音：

「你這傢伙給我閉嘴，不然我不再理你。」

「是是是是是。」

完全不知道誰是父親誰才是女兒，又或者誰是上古之靈誰才是獵靈少女，柯羅諾斯的姿態低得不能再低，然後就那樣跑回廚師身邊。

「唉，看來還是要由我來解釋，之後要給我好好補償喔。」

小菲先是搖著頭一副無奈的模樣，然後才說：

「你記得我和你提過界線的事吧？」

「嗯，妳是說獵靈者和靈的界線嗎？」

「當然，當中很複雜而且我也不能細說。所以一切從簡，現世是由靈力變成，你可以把靈力當作至高無上，超脫一切的能量，並可以轉化成你所知道的所有東西。普通人別說運用，就連感覺感知都不能，而獵靈者則是由人類變成直接以靈力組成的存在，因而能夠感知感覺靈力，可還是不能擅自運用靈力。而你身為獵靈者卻直接動用了不是靈教導你的戰技，也就是說你使用了不適合你這個身體的規則，從而導致你的身體無法維持而崩潰。」

翔稍稍皺起了眉頭仔細思考這番話，小菲的確說得顯淺而懂，從結論來說就是翔私自運用了靈力的轉換規則來創造戰技，導致他當時失去意識。

然後所謂的崩潰，翔也聯想到了，說得直白一點就是消失或者死亡，根據剛才柯羅諾斯的反應，再加上他同時是廚師的契約靈，那麼很可能就是廚師在危險關頭救了他。

「是廚師救了我？」

翔自是要確認這一點而問，銀則是心有不甘地點了點頭，看來當時自己苦無辦法得要別人來救讓她很不好受。

「唉……」

翔對於發生這樣的事實在始料不及，不過他也覺得這頗合理，畢竟他那些創造出來的戰技實在太過強大，與銀合二人之力就能對抗應該是歐洲獵靈界的皇牌──僅以五人就足以讓獵靈界不敢剷除水都的「白夜騎士團」，此刻想來有著這樣的後果可謂理所當然。

「這麼說來，侵蝕之牙她……」

銀立即意會到翔指什麼，當下更是一臉歉疚地低著頭說：

「對不起，翔，要是我再強一點，就不用……」

「傻瓜，這不是妳的錯……」

翔心裡也很不舒服，但也就僅僅如此，因為從選擇這條路開始，他就預想到會發生這樣的事情，就算萬般不情願，會發生的就是會發生，他自問自己已經盡力避免了。

不過，還是發生了啊……

翔輕輕嘆了口氣，把銀抱進自己的懷裡，他並沒有多想這樣做會不會不太妥當，他心裡只是一心想著要抱一下銀。

二人就這樣陷入了沉默，不論是埋頭在翔懷裡漸漸冷靜下來的銀，還是因為有銀讓他抱住，或者更直接來說就是倚靠銀的翔，都緩緩從不愉快的事情恢復過來。

「那個，抱歉打擾兩位一下。」

突然在這個時候傳來一下刻意的咳嗽聲，翔連忙尷尬地放開了銀並抬起頭，是廚師與柯羅諾斯，也不知他們是什麼時候來到床前，銀的樣子看上去還有些欲求不滿，不過還是乖乖地坐在翔的身旁。

「我想說的是你應該達成了這傢伙的條件了吧？無論你接下來打算做什麼，應該先拿該得到的報酬？」

翔一時之間倒真忘了這件重要的事，畢竟短時間內實在發生了太多事，當下一臉不好意思地說：

「謝謝妳提醒，而且也謝謝妳救了我，真不知道該怎樣報答妳……」

「這句話應該我說才是，竟然那麼胡來……」

「嗯？妳說什麼？」

翔因為廚師說話的聲音太小，只好詢問，卻沒想到被白了一眼，然後廚師就直接推了柯羅諾斯一下。

「嗚，我的寶貝女兒，可不可以不要這傢伙前、這傢伙後，可以盡情叫一聲父親大人……」

只見廚師以更冷淡的眼神瞪了柯羅諾斯一眼，後者也不敢再多說什麼。

真想知道我昏迷的期間，這二人到底發生了什麼事，不過無論怎麼看都好，柯羅諾斯都前路堪虞啊……

就在翔不禁這樣想的時候，柯羅諾斯也輕咳了一聲清了清喉嚨說：

「首先，知道詳細封印方法的上古之靈叫作『暗』，他目前應該身處於北極圈的格陵蘭，至於『無』目前沉睡的地方……」

接下來翔仔細問了每一件能夠問的事，而柯羅諾斯也算厚道，至少廚師在旁邊的時候很厚道，除了不能說的事情外柯羅諾斯都一一解答了。

然後翔再次感謝了廚師，也不知她是有心還是無意，言語間透露了她救翔的方法與柯羅諾斯「復活」派洛的方法類似，不過規模當然小得多，只是僅僅把他回復到身體崩潰之前，而之後也得趕來這裡讓柯羅諾斯進行最後的處理。

之後柯羅諾斯表示他們二人可以在這裡休息，想離開的時候通知他一聲即可，接著便或拉或嚷的與廚師到另外一層，對此翔與銀以及小菲都不禁一笑。

雖然身體沒有大礙，但經歷那麼多事還是在這裡好好休息一下吧……

翔把心裡的想法告訴了銀，而後者也很同意，甚至她本來就想勸翔好好休息，別急著行動。

也不知道柯羅諾斯是不是刻意的，翔躺著的床比起雙人床還要大一些，所以銀很自然就在翔的旁邊躺了下來。

其實到了這一刻翔也不好說什麼，畢竟他對銀的心中鬱結早已化解，而不論銀的性格、個性，甚至讓人覺得膚淺也得要說的外貌，的確都讓他喜歡到不行。

饒是如此，翔還是很緊張，卻沒想到身旁的銀似乎和他一樣，和平常不太一樣。

「銀，對了，妳的傷沒有問題吧？」

直至這時翔才想起他昏迷之前，銀為了保護自己而受了傷。

「沒、沒事！已經完全好了喔！」

銀很是緊張地回答，因為聽到翔詢問自己的關係，她這才轉過身來面對翔。

而看見銀那副模樣，根本就是把心中正在糾結著些什麼刻在臉上，過往也發生過好幾次類似的情況，翔不禁稍稍陷入了與銀一同走來的回想中。

過了好一會，銀不時張開小嘴想要說話，不過又立即把話吞回肚子裡，身體偶爾會挪動一下。

回過神來的翔頓覺有點不好意思，便主動來問起來：

「妳是不是有話想說？」

聽到翔柔和的語氣，銀不禁輕咬著嘴唇，望了翔好幾眼後才鼓起了勇氣說：

「雖然我知道不該這樣說，不……應該是不應該這樣要求，但是翔……翔你可以別再用那些戰技嗎？」

果然是在擔心我……只不過，未來的戰鬥不可能不用吧？畢竟目前我的戰鬥力肯定又會被更新，接下來面對的敵人只會更多更強大……

翔在心裡如此想著，望著銀此刻不知道為什麼看上去有點可憐的模樣，叫他有一點心酸：

「妳知道我無法答應不再使用……但我答應妳，絕對不會亂用，只有在必要的時候使用，這樣好嗎？」

銀並不懂分析什麼，相對的她有異於常人的敏銳感覺，她感覺得到此刻翔是發自真心向自己作出承諾，也知道這是他所作出的最大讓步，況且本來這要求就有點任性，所以當下銀也沒有說什麼只是簡單地點了點頭。

然後，就不需要再說什麼了，各自都能舒心地闔上眼睛，好好地休息，為未來艱苦的路途養足精神。

【第三集 暗與午夜之影】楔子

噹，噹，噹，噹。

殘舊的門鈴響起走調的聲音，那急促的節奏讓人感覺到門外黑衣人的急躁。

黑色的西裝，黑色的西褲，黑色的皮鞋。

他穿的並不是高級的貨色，可是對比起眼前這座顯得殘破，下雨也會漏水的修道院來說，他便顯得高貴得多。

像是回應門鈴聲，木門被推開的同時發出咿嗄咿嗄的聲音。應門的是一個身穿灰色修道服的老邁修女，顏色深淺不一的修道服明顯多次使用近似顏色的布料來修補，她瞇起了眼睛打量著比她高大得多的黑衣人。

「我是來談領養的事。」

搖門鈴的急躁男人耐不住老修女的目光而開口。

「嗯，請進來吧。」

他甚至沒等待老修女帶路，便逕自走了進去。

在這家修道院裡除了有修女，還有一群小孩，準確來說，這家修道院同時也是一家孤兒院。

時間正值中午，等待吃飯的孩子們聽到門鈴的聲響紛紛都把頭探出飯廳。

黑衣人雖然沒有停步，但以認真的目光掃視了所有孩子一遍，十多個孩子一個也沒遺留，然後便往更內裡的房間走去，老修女則緩慢地跟在後面，並叫孩子全都回到飯廳裡等待。

黑衣人完全不客氣，直接在房間中率先坐下，沒有耐性的他甚至沒待老修女坐好便說：

「不說廢話，給你們一年的資金，一次給完，我們要兩個四歲的女孩。」

老修女再次瞇起了眼睛，眼角的皺紋變得更深，站在原地不發一語。

不耐煩的黑衣人以不快的語氣繼續說：

「這條件應該相當優渥，妳心裡清楚，這家孤兒院恐怕連這個月都沒辦法支撐下去了，而且我能擔保組織會負責她們的溫飽，還能學習，不需要猶豫。」

老修女長長地嘆了一口氣，彷彿她的肉被割下了一塊般，眼泛淚光地點了點頭。

此時，一個身穿舊衣的小女孩──剛好四歲的小女孩正以烏黑的眼睛從門縫偷看著。

此刻，她完全不懂那總是露出和藹笑容的老修女為什麼會哭，也不知道這是她那惡夢的開始。

那是一個沒有人能夠想像的惡夢，改變了女孩的一生，令她生活在地獄之中──

或許地獄更舒服也說不定。

【第三集 暗與午夜之影】第一章：獵靈界的沉默（一）

二○一二年八月一日，距離翔與獵靈界討伐魔王聯合軍、白夜騎士團一戰已經過了兩天，此時翔、銀以及小菲正乘搭一架小型飛機。

因為是小型飛機的關係，自然得在很多地方降落補充燃料，先是從義大利到了法國，再到英國，接下來是到冰島。

也不知道傑克到底用了什麼方法，總之他們已經順利從冰島起飛，下一站終於要到目的地格陵蘭。

威尼斯一戰之後，翔與銀在通天塔飽睡了一晚，二人確認自己的狀態已經調整完畢，便不打擾柯羅諾斯與廚師離開了通天塔，之後因為聯絡不上傑克的關係，在義大利隨意地遊了一番。

直到昨天晚上他們才成功聯絡到傑克，翔告知了詳細情況及想要到格陵蘭之後，便由傑克安排了一架小型飛機，這便是這幾天的經過。

此時天空一片漆黑，從小窗口往外望什麼也看不見，翔便把目光移回機艙內，望向坐在另一邊熟睡中的銀。

有幾縷銀髮擱在鼻子上，隨著很輕微的打呼聲而抖動著，看得翔不禁打從心裡微笑起來。

至於小菲則是非常懂得享受，此刻她收起了黑色的羽翼，懶洋洋地躺在銀那雪白的大腿上，毛茸茸的貓耳朵不時輕微抖動。

這不禁讓翔回想起以前的體驗，不得不認同銀的大腿確實緊致有彈性，躺在上面當真舒適不過，世間可能找不到更好的枕頭了。

哎呀呀……我在想什麼呢。

發覺自己有點想歪──不知不覺間他對這些想法已經不會尷尬，翔轉過頭重新望向窗外，目前他並沒有睡意。

從機艙的小視窗沒辦法往上看到月亮，往下望也只看到茫茫一片的漆黑海洋，水準眺望則是看不見盡頭的天空，什麼也沒有。

翔就是看著這種什麼都沒有的風景，不自覺地自言自語起來：

「雖然說在最初決定回去威尼斯找廚師的時候，一切就已經計劃好，不過也沒有打算鬧到這個地步，本來只是讓獵靈界有所忌諱，卻沒想到會變成現在這樣子……」

隨著翔輕輕的嘆息，他回想起了這幾天的事情。

當初在利多小菲咬著他以意念對話時，小菲所指的便是翔打算在威尼斯做出一些驚人的事，而當初翔的確決定，如果影通知了獵靈界的聯合軍，那麼他便在威尼斯展現一定的實力，讓對方知難而退。

所謂的知難而退，就是讓聯合軍領悟到，藉著這種小隊規模的精英隊伍無法壓制魔王，翔預計發展成五五或者六四的戰況是最好的，這樣就會令聯合軍不敢再以少量精英進攻，而得調整策略，他就是打算這樣爭取時間。

至於威尼斯的詳細情況，他當然是在聽了廚師的說明之後才完全理解，甚至知道了自己的處境，亦因此才會做一個順水人情，幫了廚師一把。
可是威尼斯一戰，完全超出了翔的預料。

最大的錯估便是對方的戰力。當初他預估獵靈界一方只會有赫卡忒所帶領的隊伍來襲，卻意外增加了一倍人數，令他必須用上「零和軍勢」這種他沒辦法控制的大規模殺傷戰技，亦因為他沒辦法控制的關係，導致了另一個情況──

魔王的實力已經超出了獵靈少女所能想像的地步。

結果，翔所做的不再是他原本所想的威嚇，並非他所想要對方有所忌諱，而是確切地表現出魔王超乎規格的實力，壓倒性的力量明確地要脅到整個獵靈界了。

先是比薩埋伏戰，被獵靈界喻為「最強之盾」的赫卡忒受傷，讓魔王以及最後的魔女逃脫。

其後是威尼斯強襲戰，六名精英級的王牌再加十名次一等的王牌，還有讓獵靈界也不敢胡來的白夜騎士團，盡數被魔王與最後的魔女重傷，甚至白夜騎士團有一人戰死。

那可是魔王討伐聯合軍歐洲分隊，可謂整合整個歐洲的精英所派出的十六人，當然整個分隊有逾百人在運作，但那十六名獵靈少女的實力毫無疑問是歐洲頂尖的一群。

雖然獵靈界一方只有一人戰死，但對於這群精英來說，翔所展現的壓倒性力量才是問題所在，這力量所造成的精神壓力與心靈傷害，是肉體上的傷害所無法比擬的，那些身體的重創只要在其他人協助獵靈的情況下，最多也不過花上一到兩天補充足夠的靈力，再休息一兩天便能恢復了。

可是非肉體上的創傷就不同，畢竟翔並不是靈，就算是靈一般的精英最多也就與魔物等級的靈戰鬥，但是翔當時展現的實力毫無疑問能夠歸類在神物，因此她們在康復過來之後，還能不能再面對魔王就很難說了。

從這一戰，獵靈界深深體會到，即使派出一個大陸的精英王牌也沒辦法對付魔王，這一點所帶來的震撼，換來的是獵靈界的沉默。

是的，獵靈界沉默了，那些為了捕捉魔王而派出去的精英小隊全部召回，一時之間所有追捕魔王的行動都停止了。

翔知道這並不是好事，因為他能夠想像對方接下來會做出怎樣的行動。

魔王不得不除，倚靠精英也沒辦法對付魔王，剩下來的辦法就是以數量取勝，也就是行之以「軍」。

軍者，即以無數死士圍剿魔王。

這是翔最不樂見的情況，因為真要走到這個地步，他想不到任何辦法去解決，最後可能又只能回到最初，也就是東躲西藏。

而且翔已經知道影能夠用某種方法探查出他們的位置，儘管不論他知不知道都對獵靈界能夠找到他們的結果沒有影響，但以翔的習慣，他每一個行動都會考量這點。

可想而知，他們能夠逃到何時，躲到哪一個程度，已經不容樂觀。

況且還有一個問題，那就是翔不能再胡亂使用自己創造的戰技，因為他的身體會支持不了而崩潰，有著這樣的風險他甚至連測試都不行。

翔就是想著這些才耐不住嘆氣，任憑他再聰明這也是一個死局。

慶幸的是，目前已經知道到底誰擁有能力或者知道方法封印「無」，就連「無」的所在也已經弄清楚，那麼只要自己在聯合軍傾巢而出之前成功封印「無」，那麼獵靈少女就再沒有追殺他的理由了。

但願如此啊……不過仔細想來，其實也沒有感到後悔，如果知道結果再讓我選擇一次，應該還是會選擇這樣做吧？

翔把手肘擱在窗邊托著腮子，既然睡不著便把腦袋放空一下，不失為調整心情的好方法。

就這樣，他們隨著小型飛機那略嫌吵雜了點的引擎聲，穿越了大海，來到冰天雪地的世界。

「兩位，差不多到目標上空，可以準備跳傘。」

機師的聲音勉強壓過引擎聲從前面傳來，翔隨即站起來，同時銀也醒了。

「果然不打算降落呀……」

翔雖然如此碎唸，不過還是和銀走到了後方已經打開的緊急逃生門。

然後他們二人也沒拿降落傘，就那樣手牽著手跳了下去。

【第三集 暗與午夜之影】第一章：獵靈界的沉默（二）

「呼……真爽！」

翔實在禁不住大叫，這種自由落體的刺激，臉被強風吹得扭曲起來的痛快感，把他之前一切的煩惱都吹走了。

「有嗎？」

反倒銀沒有多大感覺，大概是因為她早已經習慣了飛翔，為了戰鬥向地面急衝也是常事。

「這妳就不懂了，想想看現在我們身上根本沒有降落傘，要是妳連飛行能力都沒有，那就……」

翔扯開了嗓子大喊著，可是他還沒說完銀的臉已經變得蒼白。

「哈哈，開玩笑的啦，差不多了，用能力吧。」

銀還是過了一會才施展能力「夜翔天際」，一雙猶如天使的黑色羽翼在她背後展開，他們下降的速度也隨著拍動緩下來，大概在離地近百公尺的上空滑翔著。

「話說回來防護服還真方便，雖然熱的時候沒有辦法，不過在這種攝氏零下的情況下也不覺得冷，身體活動能力也沒有太受影響。」

「可是熱的時候啊……想脫也脫不了。」

喂喂，這可是問題發言……

二人就這樣保持著沒有什麼意義的對話持續飛行了十分鐘左右，然後降落到一處較高的雪丘上。

他們身處的四周全是冰雪，白茫茫一片什麼都沒有，視野只會受到更高的雪丘所阻擋。

而他們降落的原因，自然是翔要使用通訊器附設的全球定位儀，要是沒有這麼便利的科技，他真的不知道該怎樣在這片可謂沒有地標的雪原中找到目的地。

翔也不多說什麼，畢竟早一分到達就是一分，以高速領在前面朝著格陵蘭冰原的中部前進。

只是當他們抵達全球定位儀所標示的目的地，也就是找到那處半裂開的小冰山時，卻遇到一個完全沒料想到會在這裡遇到的人。

黑色的長髮以同色的髮帶束起，只穿單薄貼身黑衣的少女，絲毫不見冷意，她以那雙細長的灰色眼睛盯著二人，其眼神甚至比雪原的寒風更為刺骨。

是影。

影就站在翔與銀要往那秘密之地的必經之路上。

無論怎樣看都是在這裡等著我們呀……可是完全沒感覺到其他獵靈少女，只有她一人？

翔自然立即停步，銀則是走前了兩步護在翔的身前。

一瞬間，封靈展開。

已經沒有對話的必要，從一開始就沒有了，儘管翔想起影曾經提過她與魔王之間的仇，但那件事恐怕沒有機會可以知道。

只是感覺有點奇怪……

翔默默地召喚出他的黑白雙槍「始終」，銀則是顯得凝重地揮動著她的鐮刀「夜天之鐮」。

在一般人根本難以走動的寒風之中，三人各自擺出了準備戰鬥的架式對峙著。

他們之間的氣氛，彷彿連拂動頭髮的寒風都被擋在外面。

然後，影的全身冒起了不為寒風所動的黑色霧氣，這一次不只是凝聚成拳套以及護腿，而是全身除了頭部以外都籠罩在黑氣之中。

下一秒，影已經衝出雙方之間近四分之一的距離。

他們本來可是相距一百公尺。

沉重的撞擊聲炸響，銀橫架著鐮刀擋下影的正面直拳，然後整個人向後滑出了七、八公尺，在雪地上劃出兩道深深的坑痕。

這時翔已向後退出十多公尺外，雙槍連點的同時也驚駭著影的實力。

好強……感覺上就像在和赫卡忒對戰，不，甚至可能在她之上，到底發生了什麼事？有這麼強的力量為什麼不在當初使用？抑或是……這招其實和我那些自創戰技一樣有很大的負擔？

翔知道自己優先要做的並不是打倒影，而是分析目前的情況，儘管上次影未盡全力便已經壓制銀，但他還是相信銀能夠拖延一些時間。

翔這樣想也是理所當然，畢竟最初在威尼斯嘆息橋下被影偷襲後，她就沒有在比薩埋伏戰以及威尼斯強襲戰出現，只是背地裡傳出他們所在的情報。

不過也有可能是「午夜」和其他組織不同，難以合作，當初在山神祭壇裡發生的事的確可以猜想到這一點……

翔只是不停重複支援射擊然後補充靈彈的動作，可是此刻全身被黑氣所覆蓋的影，要不是靈彈打在接近頭部的位置便根本不作理會，而要捕捉到她那比銀更快的速度又談何容易。

所以銀完全被壓制住了，她的鐮刀根本使不開來，以往接近戰她能夠靠速度拉開足夠的距離然後利用鐮刀這種長兵器的優勢，此刻這作戰方式完全被影以更快的速度瓦解。

不過這是什麼感覺呢？的確強大到讓人不由得恐懼，可是隱約也感覺到一絲脆弱……

翔不知道自己為什麼會有這種感覺，那感覺可謂虛無飄渺，一不留神就會消失並且再也抓不住，可是他卻無法分析這到底是什麼感覺。

翔仔細觀察著戰況，影的眼神依然那般冷冽，只要一對上就會讓人全身起雞皮疙瘩。

翔雖然不冷但也禁不住打了個冷顫，再一次補充了靈彈，同時對著銀喊：

「反過來！」

然後他就直接朝著二人的所在衝去，而銀也立即會意，趁著影一記中段踢掃過來時以鐮桿一擋，借力整個人退開去。

此時影被夾在二人中間，她自然聽到了翔的聲音，一時之間似乎在猶豫該去追退開的銀，還是回頭去迎戰主動上來的翔。

明顯因為猶豫而變得被動的影，卻以速度補救，反倒像是她朝著翔衝去。

面對影以幾乎眼睛難以跟上的速度朝自己衝來，翔卻是求之不得地繼續點射，同時施展出能力「零之領域」。

零之領域能夠讓他半徑十公尺範圍內的獵靈少女都無法使用戰技與能力，甚至連武裝都會弱化，如此厲害的能力，自然也有相應的代價，就是每秒消耗百分之一的靈力，換言之翔只要持續使用一百秒他就必定會因為靈力耗盡而死亡。

翔的意圖已經很明顯，他的槍沒辦法追上影，銀竭盡全力也沒辦法跟上影的動作，那麼索性把二人的位置倒轉，由翔施展「零之領域」把影弱化，然後由銀在後方使用戰技支援。

這當然不尋常，以一般獵靈少女的理解，用槍的人自然應該歸類於獵人型，其戰鬥方法理應是與敵人保持距離才對，那招「零之領域」應該當作被敵人接近後的救急能力，而不是用作主動的接近戰。

不過在威尼斯一戰之後，他們二人可不是真的整天遊山玩水，銀因為擔心翔的關係，抓了他去進行地獄式的訓練，說白了就是教導翔關於近距離戰鬥的知識，以及增加他的戰鬥經驗。

畢竟，翔從普通人變成魔王也才一個多月，儘管他的表現完全不像，但實情就是這樣，在覺醒成為魔王之後便立即由銀替他進行特訓，與此同時也因為急著尋找解決「魔王與最後的魔女」這個傳說的辦法，而不得不進行賭上性命的戰鬥。

影已經在山神祭壇時吃過「零之領域」的虧，想來她剛才猶豫也有在思考這一點，不過她最後還是選擇了與翔對戰。

只見她身上的黑氣雖有稍微減弱，卻仍然要比當日在嘆息橋偷襲時濃厚，對此翔忍不住皺起了眉頭，不過依然把雙槍使將開來，畢竟黑氣減弱後影應該就不能無視靈彈了。

果不其然，影開始調整步法避開偏離的靈彈，在兩發靈彈之後影終於進入五公尺的範圍，翔隨即調整姿勢進入接近戰。

【第三集 暗與午夜之影】第一章：獵靈界的沉默（三）

只見翔右手從斜上方劃落，左手保持在腰間指著影射擊，而影則是空手接戰，一個漂亮閃身來到外圍，向翔的右手施以擒拿。

翔旋即沉下右手先避開擒拿，左手改射向旁邊的影，接著腳下用力一蹬向前衝出，自然是為了避免影順勢繞到自己身後。

就在翔落地翻滾要跳起來、影正要突進追上從後給上一記重踢的同時，來自銀的「黑夜軌跡」亦已趕至。

一道漆黑的彎月形光刃漂亮地劃過翔與影之間，當然是因為影知道自己沒辦法使用戰技而只好停止追上。

抓住這個機會的翔已經翻身站好，立即施以「零式風暴」，同時扣下雙槍的扳機，一黑一白網球大小的靈彈旋即化成數以十計的毛彈籠罩著影。

只是影完全不把傷害微小的毛彈放在眼裡，僅僅舉手護住門面便繼續朝翔衝去。

不過翔這一擊其實是為了掩護，真正攻擊的卻是在將近二十公尺外的銀，鐮刀已經釋出一片黑色的雲團，隨著銀揮舞鐮刀而射出數以千百計的針彈，一片密密麻麻的針牆準確籠罩了影前進的路。

影在山神祭壇時也見識過這組合，當下不敢冒進，而是在退開的同時脫離了翔的十公尺範圍，當下黑氣再次湧現，她的速度也得以恢復。

抓住這個瞬間，翔施展出「零時狙擊」，以右眼死盯著影，影的肚子上頓時出現了一個白色的圈狀印記，而當中的十字因為與衣服同色幾乎看不見。

翔的視野已經縮小成一點，除了那黑十字印記的交叉點外其他東西都看不見，他卻只是舉起了槍，遲遲都沒有扣下指向天空的白槍扳機。

銀，快點，要在她身上打下印記這種事情可不簡單，炮彈轉變成的光束折射下來時可是很容易就會被她躲開去……

翔默默在心裡祈禱著。目前戰鬥的發展差不多都在預料之中，畢竟他知道影有追蹤他們的能力，那麼針對影設計一套作戰方案自是理所當然的。

而目前一切都在他們演練之內，就只差銀是否能夠牽制著影兩秒鐘，因為其白色的炮彈在射出至一定距離，到轉變成光束轟落並命中目標一共需要兩秒。

聽著彷彿就在耳邊響起的交戰聲，翔心裡越來越焦急。影的實力完全沒底，每次出現都比上一次更強，所以不知道銀到底能否牽制住影。

不，銀一定可以的，當初她說自己能做到，就一定能夠做到……

「翔！」

就在翔還在把那些無謂的想法通通抹去時，他終於聽到了銀的喊聲，當下立即扣下扳機把白色的大炮彈轟入天際。

炮彈消失之後，換來的是一道純白色融入了雪地當中的光束，而翔的視野亦漸漸恢復。

「戰技──幻影。戰技──換影。」

翔肯定這不是勝利的聲音，光束在雪地轟出一個大洞，雪地也被融化成一片白色的煙霧。

在這片煙霧中有著幾個黑色的人影，銀此時已退到翔的身邊，所以這些明顯都是影。

上次在祭壇裡用過，就是分身術，然後和自己的分身交換位置是吧？不過分身的智能明顯很低，被銀一兩招就解決了……

翔與銀靠在一起慎重地戒備著，自然是在等待翔的視野完全恢復。

不過影可不是笨蛋，趁著這個時候展開了新一輪攻勢，四個「她」同時朝著二人衝去。

果然還是要用自創戰技嗎？這實力也是規格外，對方也是賭上性命啊……

就在翔不禁猶豫起來時，銀已經深吸一口氣再次迎戰，可是這一次四個影都以黑氣覆蓋全身，毫無疑問就連她那能力「極影」都複製起來了。

不……還不能用，只有影一個人，一定還有辦法應付，那是最後手段，說不定就算只用「爆炎彈」或者「閃雷彈」之類都會導致身體崩潰……

翔一面思考的同時也已經分辨出哪一個才是真身，畢竟那些分身的動作都很簡單，不過即使如此銀始終是以一敵四，以那身黑氣的威力來說，只是胡亂地揮拳踢腿也足夠危險了。

因此翔以精準的射擊，一個一個把分身解決掉，只是當他才解決了兩個分身時，銀的手腳已經有多處損傷，是被那些黑氣擦傷的。

「翔，這樣下去可不行吧？」

不知何時，拍著黑色羽翼一臉悠哉的小菲落到翔的身旁，一直以來要是戰鬥的話她都會躲在安全的地方。

「還用妳說？」

翔並不是在說晦氣話，反而是他心裡清楚目前的情況才這樣說，他知道要是自己使用戰技，特別是影不知道的戰技，對方絕對不會笨笨地讓自己的黑氣來抵擋而是閃避，那樣就等同浪費靈力而已。

那麼他的選擇其實只有一個，就是用速度更快，能夠追得上影的戰技，而他目前就只有一招能夠做到，那就是「雨零星散」的一式神速。

短短一番對答之間，翔已經把第三個也就是最後一個幻影殺掉，而眼見這招奏效的影，頓時又再分出三個分身圍攻銀。

「關於自創戰技會導致身體崩潰的問題，其實就是靈力超出身體能承受的負苛，以你魔王的身體，如果只是基本的自然元素規則應該能夠承受得住。」

翔的腦袋可是正在全力思考如何對付影，他一時間思考不過來，傻傻地問：

「妳的意思是我能用那些元素系的靈彈？」

「應該是這樣，不過我也不太敢肯定，總之這次我就虧本一點幫你，只要我咬住你的話就能監測你的靈力狀況，如果有什麼萬一我會提醒你。」

「那麼快咬吧！」

翔想都不用想就立即回答，而小菲也不多話張口就往翔露出的頸項咬下去。

小菲又多了一個新功能啊，除了是智識寶庫、萬能翻譯機以及烘乾機，還可以當靈力監測器……

『喂，你的想法我都知道喔！我是貓娘而不是某隻機器貓。』

『對啊……忘了被妳咬的時候還能用意念來對話，這功能應該叫……』

翔之所以這樣和小菲鬧起來，自是因為要是能夠使用那三種元素靈彈，那麼解決影的方法就多的是，心情好起來就禁不住胡鬧了。

「銀，我要進行區域支援！」

翔也完全不怕影聽到自己的喊話，其實更應該說他的腦海裡已經有了勝利的藍圖，就算是這樣大喊的舉動也在設計之中。

銀雖然不知道翔打算做什麼，可是「區域支援」這個指示他們早已經商談好，因此她不再與影纏鬥，而是遊擊起來。

這時翔開始繞著二人跑動，不停地填充「冰霜彈」，直至填充了整整十六枚之後，再一口氣連續射出。

黑白雙槍吐出的再也不是普通的黑白靈彈，而是藍白色冒著霜凍寒氣的靈彈，在這片冰天雪地之中，甚至連靈彈飛行的軌跡也隱約化成了一條冰道，當然眨眼之後又變回冰塵。

在翔開始填充「冰霜彈」的時候，影已經把部分注意力轉移到翔身上，亦因此銀才能有那樣的餘裕打起遊擊戰。

面對與眾不同的靈彈，影果斷地採取了保守的策略，以自身優越的速度進行高速迴避。

想當然那些分身在影的真身撤退下，不消幾下就被銀解決，只是銀卻沒有立即追上去攻擊影而是不解地喊：

「翔，為什麼要用這些戰技？你的身體不就會……我、我還能戰鬥啊！」

「別分神！總而言之不會有問題，立即解決掉影！」

翔可不想錯過這個機會，此時影已經感覺到那些冰霜靈彈隱約有問題，可是她還沒察覺到翔確切的意圖，她只是繼續保持迴避，任憑那些冰霜靈彈落空後在空中爆炸。

而當影察覺到翔其實是在引導她繞圈子──也就是說，假如從空中望向地面，就可以知道翔看似是一直追在影的後面，但那些冰霜靈彈引爆的地方能夠連成一個圓形，而最後一枚冰霜靈彈則逼得影進入到這個圓形的中央。

影在這種時候察覺到這細微的地方，可是一切已經太遲，翔早已經準備了一枚特級的冰霜靈彈，而他也根本不介意這枚靈彈沒辦法命中身手敏捷的影。

因為隨著這枚比籃球還要大一倍的冰霜靈彈射出，其所產生的冰塵真的劃出了一道冰封的軌跡，直到在圓形的中央炸開，之前那十六枚落空的冰霜靈彈所釋出的寒冰之氣立時像受到牽動一般，竟然一口氣向大冰彈聚集。

先是寒氣，繼而是冰塵，然後化成粒粒碎冰，再結成冰粒，最終變成了拳頭大小的冰塊，以三百六十度全方位向身在中央的影轟去！

面對鋪天蓋地的冰風暴，影完全不見慌亂，反倒冷靜地確認狀況，然後抓住機會，伏身蓄力如箭般向天空跳去，找出了那小之又小──僅僅足夠她弓身通過的空隙──逃出了死亡的冰雪牢籠。

不過這也是死路啊……

翔的白槍在確認影打算往天空逃時，便指向了那僅餘的空隙，想當然他不可能操作那冰風暴，但他能想像得到影會以怎樣的方法逃出去。

「戰技──填充．改．爆炎彈。」

他扣下了白槍的扳機，橘紅色的火焰靈彈朝著天空中無從借力的影射去。

真正的無處可逃。

「戰技──化影。」

理所當然的，影只能嘗試最後的手段。

只是當日在鳳凰的靈界內，她就知道這招戰技並不能躲過所有攻擊，化身成影子的她是能避過物理攻擊，可是對於火焰的燃燒，至少以鳳凰的火焰來說就無效了。

而此刻翔所射出的「爆炎彈」，他在剛才開始執行這連串列動時，就向咬著他的小菲確認過，這爆炎彈絕對會有效。

因此，影真的窮途末路，整個人身陷於火海之中。

【第三集 暗與午夜之影】第二章：屬於我和翔的世界（一）

冰風雪與烈焰暴過後，全身焦黑的影躺在遠方的雪地上，銀小心翼翼地前往確認她的情況，至於翔則是在後方有點頹廢地坐著。

「小菲，剛才情況容不得問，現下已經解決了影，那麼我就問了……為什麼這兩天我和銀訓練的時候，妳不說能夠幫我測試出哪些自創的戰技能用呢？」

小菲這時早已經鬆開了翔的頸項，一臉懶洋洋地落在翔的肩上，發出一些不明的聲音，過了半天才答：

「不能說。」

「不能說……也就是和派洛與鳳凰的約定有關吧。」

翔說罷便輕籲了一口氣，那約定由始至終都是他單方面推測，當然他相信自己的推測與事實不會相差太多。

因為不能告訴我約定的內容，所以才是不能說……那麼按這方向推測，很有可能是有某些條件小菲才能幫助我嗎？例如我有生命危險的時候？但也有可能其實是我沒有問她而已？

翔知道這問題不可能有答案，而在思考的過程中，他不禁再次想起小菲和他的關係。

主僕或者契約關係嗎？先不說我，銀肯定當她是很要好的朋友吧？兩個人幾乎所有時間都黏在一起，兩個人啊……

翔感受著肩頭上輕微的重量感，他曾經被小菲警告過，他應該分清楚靈、獵靈者與人類的界線。

如果要我說，早已經把小菲當成一個人了吧？或者這樣的想法，其實是想覺得自己還是人？

翔心裡胡思亂想起來的時候，銀已經確認完影的狀況走回來，至於小菲似乎覺得自己與翔之間的氣氛有點微妙，索性飛起來去迎接銀。

「傷得很重，而且傷口沒有復原的跡象，這樣放著的話……」

銀說這番話時臉色很差，翔當然是看在眼裡，而他亦知道她這副表情並非是因為自己身上的傷勢，而是憂心所致。

畢竟剛才的戰鬥根本不容留手，影傷得多重實是可想而知，當然除了身為敵人的影外，銀也很擔心使用了自創戰技的翔。

不過事有輕重緩急，她看得出翔目前並沒有問題，因此心思都放在了影身上。

「果然那『極影』的能力有很大的負作用，應該就是能力影響到她的靈力，令她的傷口沒辦法自我癒合吧。」

儘管我們的立場與獵靈少女不同，對方不停地追殺我們，但是我們卻不想殺她們……

如此想著的翔知道答案很明顯，帶著微笑安慰著銀說：

「的確，這冰原沒什麼人居住，自然也沒有靈，我們也不可能帶她去最近的城市……給她一塊柯羅諾斯的餅乾就可以了吧？至於之後她能不能活下去，就看她自己了。」

聽到翔願意幫助影，銀立即喜上眉梢，小菲不禁搖著頭從神秘的女僕裝口袋拿出了餅乾交給銀，後者便趕緊朝影跑去，而翔也是緩慢地跟在後面。

「還真是天真吶，前一刻拚個你死我活，下一刻便拿寶貴的東西去救人。」

似乎為了要挖苦翔，小菲又特意離開了銀的肩頭，飛在翔的身旁。

「畢竟大家都不想吧？至少要不是立場不同，藍染和琳這對師徒就不會被迫拆散；雖然只是幻夢，卻也是眾多不想戰鬥的少女們難得的安身之所，亦不會就這樣消失。如果傷害可以少一點就少一點吧。」

這倒是翔的心底話，況且在離開通天塔之前銀以美味為由，再加上廚師在旁邊說嘴，又成功敲詐了一大堆能夠補充靈力的食物，只要接下來沒有什麼大意外的話應該能夠支撐到封印「無」。

「真不懂，像你這樣的人為什麼會是魔王呢，根本不像樣。」

「哈哈，的確。」

「還笑得出來呀？沒有想過自己不是魔王多好嗎？」

翔沉默了半晌，有點好奇地轉過頭望向小菲，而她也正眨著那雙天真無邪的紅眼睛回望翔，他完全感覺不到小菲這番話有什麼特別的用意，就像普通朋友隨口聊天一樣。

又或者，小菲完美地把自己的想法隱藏起來。

說到底，翔其實不知道所謂的眷屬到底是什麼，又，如果沒有派洛與鳳凰的約定，小菲是不是就不會誕生。

該不會其實很感謝我們，但是又耍傲驕不想承認而經常和我拌嘴或者挖苦我？不可能吧……話說回來，自從她親口提過我們之間是主僕關係後，我就好像常常想到這些事了？銀似乎有察覺到但沒說出來……是不是該找個機會和小菲好好談一下？不過小菲到時肯定又會顧左右而言他吧。

如此的自問自答在翔的心裡展開，在小菲看來就像是她的話讓翔陷入了深思，所以小菲也只是默默地陪在他的身旁緩慢地飛著。

直至二人差不多走到銀與影的所在時，翔才總算給了個回答：

「我是這樣覺得，與其去想成為魔王多不好，倒不如想想我能夠成為魔王有多好吧？至少如果不是我，世界就可能真的要毀滅囉。」

「的確是這樣沒錯，而且還會像威尼斯那樣，對普通人來說不過是自然水災，但實情卻是因為太多的靈累積。儘管那些很可能快要進化成靈物的靈沒有這樣的意圖，但它們的存在確實導致了這一切。」

翔點了點頭，靈並不是真的現身去殺人，當然也有附身一說，但為了吸收靈力，引發意外導致人類死亡才占了大多數，而一些大型的災害更說不定就是一眾魔物集合而引致的。

此時銀已經餵完影，看見影那猶如死灰的臉恢復了一絲血色，銀總算鬆了一口氣。

「銀妳也吃吧，明明身上受了不輕的傷，要休息一會嗎？」

「不用，倒是翔你真的沒問題嗎？身體沒有哪裡不舒服？而且是怎麼一回事？現在又可以用那些戰技了嗎？」

果然影的事完結了就輪到我啊……

面對銀因為擔憂自己而連珠炮似的詢問，翔禁不住苦笑，看著那頭因為戰鬥而亂掉的銀髮，伸手替她撫順的同時解釋，而他們亦趁著這個時間稍作休息。

當然翔嘴上說得硬，他心裡其實也想看一下影的情況。確認她的治療速度雖然緩慢，但確實有在好轉，才總算放下心來。

「喔……原來是這樣，總而言之沒事就太好了。」

看著銀聽完解釋後才真的一副再無心事的模樣，翔禁不住輕輕一笑，卻換來銀鼓起腮子嘟嚷著：

「有什麼好笑的，當然會擔心啊！以後有什麼都要先說清楚，我不是說過無論你打算怎樣胡來都會答應嗎？」

「抱歉，但剛剛那也是突發情況，是不可預料啦……好了，總而言之我們出發吧，只要在前面那座小冰山施展封靈，就能夠看到『暗』所在的靈界……」

就在翔說著便要起行的時候，突然躺在地上的影全身都冒起了黑色的霧氣，毫無疑問那是她的武裝「身隨」。

「等一下！難道妳還想戰鬥嗎？」

翔喊話的同時拉著銀後退了四、五公尺，可是他又立即感到不妥，因為影並不像是要甦醒過來的樣子，還是一動不動的躺在那裡。

下一刻，翔慌張地大喊：

「不……不好！銀，快武裝！」

只見那些黑色的霧氣越來越濃烈，幾乎有種液體的稠密感，外型看上去依稀是個小孩子。

怎麼可能？怎麼會是「無」？不可能啊！可是這靈壓，雖然有點不像，但其強大毫無疑問是鳳凰甚至那種等級之上……

翔嚥了口口水，黑白雙槍早已指住那團霧氣，而銀亦已經壓低姿勢準備突擊。

【第三集 暗與午夜之影】第二章：屬於我和翔的世界（二）

「等一下，魔王，我無惡意，無須如此戒備。」

咦？這聲音不是「無」，那麼……

「你不是『無』？」

翔的聲音有點發抖，畢竟體驗過鳳凰的力量，又見過柯羅諾斯甚至連時間都能扭曲，他心裡清楚並不是豪言壯志就能對付「無」，至少他此刻並沒有對付「無」的力量。

翔可不是自大的人，而是自信，而他那份自信建基於他所知道的事。

「怎麼可能？我名為『影』……不，避免和我的契約者產生混淆，還是別稱呼我的俗名，叫我『暗』吧。」

「你就是『暗』？」

翔這一驚可不下於遇到「無」，他沒想過自己與銀此番來尋找的上古之靈竟然就在自己面前，可是翔細想之下又覺得不對：

「但你怎麼可能在現世，『暗』是上古之靈啊……」

「我只是把自己的部分意識分割到物品上，也就是變成靈器而已，我的真身確實是在隔絕現世的靈界之中。」

「所以你真的是『暗』？」

「當然。」

聽到這裡翔與銀都收起了武裝，畢竟真正的「無」完全沒有必要撒這種謊，然後翔略為緊張地問：

「那麼你知道如何封印『無』？」

「封印……你是怎麼知道的？哦……你身邊的是鳳凰的眷屬嗎？不對，鳳凰也應該不知道這件事，那麼……原來如此，是柯羅諾斯，掌管時間的他確實可能知道這件事。」

雖然一團黑色的霧氣在自言自語，看上去實在很古怪，不過二人早已見過太多奇怪的事，所以並沒有多在意。

就這樣過了好一會，二人都不敢打擾只是等待著，直至聽到「暗」嘆了一口長長的氣說：

「罷了，此刻就算再問你為何要救我的契約者也是毫無意義的事……」

聽到這話翔在心裡不禁一喜，因為「暗」化身成為影的武裝，自然知道在山神祭壇那一天所發生的事情，心想自己決意要阻止「無」的想法應該有完全傳遞給「暗」，這樣就能少花一番唇舌說明。

「所以，魔王，你來找我是為了尋找封印『無』的方法嗎？」

「嗯，就是如此。既然你理解就好說話了，你能幫助我們封印『無』嗎？」

可是那貌似小孩子的黑色霧氣卻沉默了，過了良久才做出了像是搖頭的動作：

「不，我不能幫你，畢竟你是魔王啊。沒錯，影，我的契約者裡最可能殺死魔王的她也失敗了，以殺死魔王來阻止滅世的這個希望已經消失了，但是封印『無』的方法可不止是這個現世的希望，也是以後千千萬萬個現世的希望，真正最後的希望。」

這個時候翔可不能沉默，畢竟他一直戰鬥至今，好不容易終於找到曙光，自然不能這麼輕易就放棄：

「你一直以『身隨』跟著影吧？難道我一直以來做的一切還不夠說明我的決心嗎？我們的目標可是一致的，不是嗎？」

很明顯，「暗」之所以沉默，便是因為這一點，他知道翔的確是想要阻止「無」滅世，可是要把以後所有可能性都賭在翔身上，他認為應該把可能放在未來，而不是現在。

想當然，翔也知道這點，所以才想要說服「暗」。

只是「暗」的話已經很清楚，以翔的腦袋當然思考到背後的意思，亦因此一時語塞想不到該怎樣說服「暗」，卻沒想到一直都不會在動腦子的事情上發言的銀，在這個時候插話了：

「如果封印的方法是未來的希望，不也同時是現在的希望嗎？雖然我討厭你幫那個影來攻擊翔，可是如果你真的想要阻止這個世界毀滅，不就更應該幫助翔嗎！他說過的話絕對會做到，我們就是一直這樣走到現在！」

妳完全沒弄懂「暗」的意思啊，銀……

翔雖然如此想著，不過心裡依然泛起一股暖意，他很感激銀在這個時候，即使不懂──大概是因為看到自己為難的模樣──也出言說服「暗」。

「妳完全不懂，只要我放棄這個現世，那麼以後就還有阻止『無』的機會，可是要是現在交出了方法，被『無』知道了詳細的內容並有所防範，那麼以後所有現世都再無希望了……」

「你才不懂！希望不能用數量來比較！難道現在的希望會比以後無數個希望來得不重要嗎！」

銀的右手緊握在胸前，因為激動而泛紅的臉頰，顯示出現在的她到底有多努力，即使腦袋再笨拙，也要竭盡所能用無法清楚表達自己意念的言詞傾訴出來：

「你只是個整天躲在某個地方的大笨蛋！害你的契約者整天冒著生命危險去殺一個根本不認識的人！這是屬於我和翔的世界，才不是你說的什麼現世！」

屬於我們的世界……哈哈，還真有「最後的魔女」的風格啊！我也太懦弱了，因為「暗」掌握了封印「無」的方法，所以就卑躬屈膝想要求到方法，想要說服對方，可是對方並不是人，而是上古之靈，他的思維根本不能以常理來推斷。

翔咬破了自己的嘴唇，隨著刺痛與溫熱的血咽進喉嚨裡，整個人都清醒起來：

「銀，說得好！我看那個什麼方法其實完全不中用，要是真的有用，就不用找人來殺我了，而且也不會有過去那些現世，我們三人就繼續去找其他辦法，真的不行就再去拆了柯羅諾斯的通天塔，之前那裡不是找到本什麼天火文書之類的東西嗎？說不定還有其他靈器或者藏書，有對付『無』的辦法。」

翔說著的同時也朝著銀比起了大姆指，二人不禁相視而笑，沒發現到靜坐在銀肩上的小菲似乎因為翔的話而愣住。

正當二人真的打算就這樣轉身離開的時候，「暗」卻突然喊住了二人：

「等一下。」

「怎麼了？我們可是只存活在『這個現世』的人，或者獵靈者喔？」

「激將法是沒用的，你就省點氣吧，言語上你們沒辦法說服我。」

「也不是激將法啦，只是說事實而已，難道不是嗎？要是以前你曾經成功過，就沒有現在的我和銀，以及小菲了。」

翔說著的同時聳了聳肩，就如他所言，他本來就沒打算用什麼激將法，而是盡力後依然談不攏就只好放棄，畢竟「暗」即使是上古之靈，也和柯羅諾斯不同，「暗」並沒有欠他什麼，所以不會做出那種等同脅迫的事，這是他做人的底線。

「哼，那只是你還沒有身為魔王的自覺，以及認知到『無』的存在而已，就如你所說，即使使用我那個封印之法，也不過延得一時，不可能永遠解決。」

「所以把我殺掉才是一勞永逸的方法囉？」

「也……」

只是「暗」才說了一個字便突然停住。

竟然沒說溜嘴，「身為魔王的自覺」，很明顯有所暗示啊，魔王這個身分還有我所不知道的秘密，不過看來是沒辦法從「暗」身上知道了。只是既然叫住了我們，又跟我們說無法用言語說服他，也就是說要用行動了吧？

想到這裡的翔，隨即聽到「暗」無視了本來話題的聲音：

「這裡扯遠了，說回你想要取得封印方法的事吧。如果你能夠完成一件事，那我就相信你。說了那麼多，其實就是怕你知道了方法之後告訴『無』，那麼以後這方法就沒辦法生效了。」

「暗」這番話很清楚，那就是誠信方面的問題。當然如果要延伸，也可以當作是質疑翔一直以來想要阻止「無」毀滅世界的行動，「暗」覺得這也可能是「無」的詭計。

翔想到這一點便立即感到好奇，他雖然在通天塔裡曾經問過柯羅諾斯關於靈，甚至上古之靈的事，但他實在弄不懂，眼前這個不會受到「靈之環」影響，現世會不會被消滅也與他無關的「暗」，為什麼會執意想阻止「無」。

而此刻「暗」與「無」的立場自然很明顯，他們是處於對立的位置，不過想當然，「暗」也不見得是站在人類的立場上，畢竟他隨時都會選擇放棄人類等待下一個現世。

【第三集 暗與午夜之影】第二章：屬於我和翔的世界（三）

翔在心裡想著這些的時候，表面則繼續正常地與「暗」交談著：

「我明白了，那到底是要做一件什麼事呢？應該要花點時間說明吧？雖然我們是不會覺得冷，不過站在這裡聊也怪怪的，況且對影也不好吧？去你的靈界內？」

「不，我的靈界是『午夜』的基地。而那件事並不是要你殺人什麼的，應該也不會違反你的意志，但只有你答應會盡力去做，我才會跟你說明。」

「答應盡力去做……該不會又是什麼契約吧？而且這裡竟然是『午夜』的基地？所以影在這裡並不是知道我們來了，而是她在這裡……應該是養傷嗎？」

「正是契約，我們上古之靈與你們交往必須透過契約，否則就算是干涉現世而違反遠古的盟約了。至於後面的問題，則在你答應之後的說明過程中就會明白。」

聽到這裡，翔與銀對望了一眼，後者自然沒有任何意見，而翔也不用多想，當然是答應了。

雖然說剛才他放棄，但那僅是不想做死纏爛打的事，既然對方主動給機會，他當然就會去爭取。

翔會答應似乎已經在「暗」的意料之內，所以他打算直接開始說明，可是卻似乎感到為難地自言自語起來：

「那麼應該從哪裡說起呢？每件事都環環相扣，無從說起……」

「無論怎樣也是先從想要我做的事說起吧？」

翔顯得有點無奈，不論是鳳凰、柯羅諾斯還是眼前的「暗」，都是有一肚子話卻總是思考如何只說最低限度的內容，當然他也知道上古之靈身上有著規則限制，亦因此才會感到無奈。

「好吧，就從這裡開始，我想要你做的事是實現影的願望。」

一片沉默。

翔眨了眨眼望著銀，銀也是同樣不解的回望，就連小菲也感到意外和好奇，最後所有人的目光自然都落到「暗」身上。

「那個，好了，我知道你要我做什麼事，但也要解釋吧？願望什麼的，不是你們靈與人簽訂契約時就實現了嗎？」

「不，這說法不太對喔。」

回答的卻是銀肩上的小菲：

「你應該可以想像到吧？那所謂的願望其實並不是萬能的，而是靈利用靈力所能做到的事而已，如果你想要某個人長生不老、永生不死之類，這種願望是無法實現的。因此最常見的願望，就是治療性質，不論是自己還是別人，用靈力都能輕易做到。」

「嗯，這點我知道，但如果妳指我的話不對，那麼就是指願望不一定是即時性，還可以是未來式的？舉個例子，以後某個人患了不治之症，就去治療他之類？」

「就是如此。」

「暗」一直都在沉思，直至這個時候才搭話：

「想來魔王你已經猜到，整個『午夜』其實就是追隨我的組織，每一個我的契約者都是經過挑選並且接受嚴格的訓練，目的就是為了獵殺魔王阻止世界毀滅，影自然也是其中一員，而且她還是最出色、最有可能殺死你的人。」

「你的意思是，既然影是挑選出來的，應該也沒有什麼特別的願望……不，就是因為這樣才有一個很特別的願望，而且到目前為止還沒實現，甚至連你都實現不了？」

「暗」對此發出了一聲很複雜的嘆息，過了半晌才回答：

「基本上我的契約者都是許下『殺死魔王』這類願望，藉此我就可以提供力量讓她們對付魔王，不過影還特別和我訂下了一個約定，以此換取更強大的力量。」

竟然會許下這種願望……本來願望就像是給獵靈少女們一直戰鬥的補償，現在變成許願去戰鬥，真有人會許這種願望嗎？還是說……是被強迫的？

不只是翔沉默，就連銀也是臉色一沉，「暗」並沒有理會兀自繼續說：

「那就是在殺死魔王之後她也會死，相對的，死之前想要有一個幸福的夢。」

聽到這裡翔禁不住咬牙發出了讓人不舒服的聲音，打斷了「暗」的話：

「等一下，這話是什麼意思？」

「就是字面的意思，你不是見識過那名為『極影』的能力嗎？就是讓身體承受靈力的上限超載後，所發揮出來的力量。」

「為了殺我而變成獵靈少女就算了，殺了我還得死，我是在問你是不是這個意思？作為補償是一個幸福的夢？你想要我讓她作夢嗎？」

「不，你應該沒有讓別人作夢的能力吧？我想你做的事，是進入到我那名為『夢迴秘法』的能力，我想你改變她過去所遇到的事，讓她感到幸福，想當然我可以改變那些事，卻不知道什麼對她來說才是幸福。」

「你當然不可能明白……」

翔稍微冷靜下來，聽到那種事憤怒也是理所當然的，畢竟「暗」的口吻聽來就像是在玩弄人，或者說把人當作一種工具，可是當他仔細想想，全都變成了一種無奈。

畢竟雙方無論是所處的立場、觀察事物與思考的方法等等一切都迥然不同，或許對上古之靈來說，以這樣的語氣說這樣的事才是正確的。

所以翔只能無奈，無奈地整理著到目前為止知道的訊息。

影應該自小就在「午夜」接受訓練，以「殺死魔王」作為願望成為獵靈少女，然後為了獲得足以對抗魔王力量，又再與「暗」定下賠上性命以換取強大力量的約定，其回報則是發作一個會讓她感到幸福的夢。

影沒有與派洛見過面，而那次在山神祭壇便是第一次與魔王見面，之所以說有深仇大恨，恐怕就是指這一個過去──要是沒有魔王的話一切都不會發生。

從一開始就放棄現實，也就是知道現實改變不了，但求一個夢……內心到底絕望到哪一個地步才會這樣想呢？

翔嘆了一口氣，望向躺在地上，直至現在連身上的防護服也還沒自動修補好的影，說不出的無奈又多添了幾分。

「我明白了，簡單來說就是讓夢裡的影過得幸福吧？」

「嗯，就像編寫一個劇本，然後她死的時候就會照著那個劇本回憶到與真實不同的過去，也就是劇本上的內容。」

「暗」說到這裡頓了一頓，和翔一樣把目光轉到了影身上才繼續說：

「我明白你為什麼會生氣，但如果只犧牲少數幾個人，對於整體幾十億的生命來說，應該是值得才對，而我所能做的就是盡力去補償犧牲的人。」

「的確……不可否認。」

「咦……」

聽到翔竟然沒有否定「暗」的話，銀不禁發出了驚呼，一臉不解地望著翔，一副欲言又止的模樣。

因為聽到驚呼而轉過頭望向銀的翔，則苦笑地接著解釋說：

「理性上的確是這樣判斷沒錯，但人類的感性可不容許這種想法，所以我才說『不可否認』，而不是同意。總而言之，『暗』，還有沒有什麼要注意的事？沒有就趕快開始吧。」

銀這才鬆了口氣，一臉「果然這才是我認識的翔」的模樣，不過她立即又感到有些不妥，卻又不知道是什麼。

「沒有了，在夢中我會待在你身邊……」

這一下銀終於知道有什麼不妥，焦急地打斷了「暗」的話：

「等一下，翔要跟你去另一個地方嗎？」

「物理上來說不是，他的身體依然會留在這裡，應該就是幾秒鐘到幾分鐘的事，但意識會去到夢裡。」

「那我也要去！」

銀很緊張地搶著說，翔則是以輕鬆的語調跟著向「暗」問：

「應該沒問題吧？」

「咦？」

銀完全沒想過翔非但沒阻止自己，甚至還幫忙詢問，不禁張開了小嘴一臉難以置信地望著翔。

「怎麼了？如果妳本來就覺得這要求很任性便不要提出來呀。」

對於翔的玩笑銀也賭氣地嘟起了小嘴：

「才不是任性，而是擔心你，而且說到幸福這種事，我應該也能幫上忙才對。」

「的確呢，至少妳的感覺很值得信賴。」

「什麼至少啊……」

就在二人完全無視了四周，竟然拌起嘴來的時候，在一旁的「暗」總算耐不住而輕咳了數聲，打斷了二人的小劇場：

「沒問題，那我安排她去當另一個人，如果沒其他事我就開始施法了。」

得到了翔與銀的點頭確認，「暗」便不再多說什麼，讓二人躺在地上之後便開始施展「夢迴秘法」，隨即二人感覺到一股溫暖的靈力從體外流入體內，繼而竄進了意識，然後就睡著了。

【第三集 暗與午夜之影】第三章：凱特與辛蒂（一）

「辛蒂，妳怎麼了嗎？難道不舒服？」

翔的腦袋還是有點昏，耳邊也是雜亂無章的談話聲，唯獨這句話他聽得很清楚，大概是因為他感覺到對方是在跟他說話。

「沒……沒事。」

因此翔也很自然地應了一聲，可是隨著腦袋漸漸清醒，他察覺了很多問題。

其一、他不可能叫辛蒂，這是女生的名字；其二、他未曾聽過對方的聲音；其三，剛剛回答的聲音也不是他自己的。

這、這、這、這──是怎麼一回事！

翔還是保留著最後的理性，僅在內心裡吶喊。

『冷靜下來，魔王，忘了你是進入到我的『夢迴秘法』中了嗎？』

沉穩如機械般無感情的聲音突兀地在意識浮現，翔知道這是「暗」的聲音，和小菲咬著他就能藉由靈力以意識交流一樣。

『我……我記得，可是……』

翔眨了眨眼，自己正坐在一張給小朋友用的殘舊木椅上，身邊也是一群大約三到八歲的小孩子，至於剛才那個的確是在跟自己說話的人，看上去也是三、四歲的小女孩。

當然，在知道這一切之前，翔更先認識到一個重大的問題，那就是自己的視線高度，和一個三、四歲的小孩子一樣。

一身灰灰黃黃的連身布裙，那就是翔現在的穿著。

『可是我完全沒想過自己會變成一個孩子，而且還是女的！』

不知道是不是受到女體化的影響，翔覺得自己已經滿眶淚水了。

『這不是當然嗎？現在的你是影──凱特是她現在的名字──的最好朋友，辛蒂。』

『完全不能接受，為什麼我要變成影的最好朋友，重點是女生啊！女生！我是一個完全健康的男性！』

『魔王，你的意思是如此幼小的胴體也讓你產生……』

『停！不要再說下去了！什麼都沒有產生！你把我想成什麼人了！變態嗎？我是在問你變成這樣到底和達成影的願望有什麼關係！』

就在翔以意識與「暗」開始激烈的交流時，翔已經分析出目前的狀況，依他的推測現在應該是準備用餐的時候，憑著其他人使用的語言、其膚色以及眼睛的顏色，便能知道這裡是國外。

再配搭上正在忙著準備食物的老年人身穿灰色的修道服，以及四周的布置，這裡應該是修道院或者孤兒院。再加上眾人的衣著，其款式隱約可以推測出是九十年代，也就是二十年前。

『嗯……看來人類的思維能力確實不錯，魔王你的理解很正確，現在是一九九一年，影待在這間孤兒院的最後一天。』

『等一下，有一件事我得說清楚，你不覺得在沒得到我的同意下直接讀取我的想法是很差勁的事嗎？』

對於意識交流這件事，翔與小菲自然聊過，畢竟翔可以說是小菲補充靈力的食物，因此那也是無可奈何，但目前可是被「暗」看個徹底，那就不同了。

『不，我只能聽到你想跟我說的話，剛才那些推論是因為你察覺到我的存在，所以也一併傳送給我了。』

『這麼說的話，那我以後想事情不都要在前面加上「我不要跟『暗』」說這種近乎……白癡的想法？』

『魔王，這兩件事並不是絕對的對立，想跟我說的相反並不是不想跟我說。簡單來說，只有在你想把話傳送給我的時候，我才會聽得到，我在這裡只是輔助你，而不是監視你或者瞭解你。』

『唉……好吧好吧……』

翔在心裡無奈地嘆了一口氣，表面──也就是身為一個四歲小女孩的他則保持傻呼呼的模樣坐在椅子上，一動不動地待著。

就在這時，一連串走了調，顯得不和諧的聲音響起，似乎是有人不停地猛搖門鈴。

把食物準備得七七八八的老邁修女先是安撫因為有訪客而興奮的孩子們，然後才急步地走去開門。

「辛蒂，一起去偷聽嗎？」

充滿好奇的聲音在耳邊響起自然嚇了翔一跳，不過他的腦袋也差不多接受現實，這個邀請自己去做「壞事」的凱特，便是未來的影。

為了瞭解更多，翔自然點頭答應了，二人一同跳下了小木椅──翔才踏出第一步就差點整個人跌倒，畢竟小孩子的身體和他本來的身體實在相差太大了，所幸影完全專注在走廊的情況上，才沒察覺到翔的不正常。

『話說回來，你也差不多該說清楚了吧？為什麼要回到這個時間？難道這裡有什麼很重要的事，只要改變的話影就會幸福？』

翔當然不可能忘記自己的任務，亦因此才姑且接受目前的狀況。

『我也不清楚，其實我曾經問過她怎樣才算幸福，然後她說了自己有三件事很後悔沒有做，但也沒有說清楚是什麼事，只說了時間。』

女人都喜歡讓別人猜的嗎……

翔搖了搖頭，因為前面的影已經拉著自己，悄悄跟在黑衣人──也就是來訪者以及修女的後面，在二人進了房間之後便把眼睛貼在門縫上。

想當然翔也在意內裡的情況，不過以他現在的身體，只能蹲在影的前下方從門縫偷望，想到這點他立即放棄，改為集中注意力聆聽。

可是沒聽完兩句，突然一雙小巧的手掩住了翔的耳朵，是影，她就這樣二話不說地帶著翔回到飯廳。

翔很能理解影的舉動，因為黑衣人和修女談的，的確不是什麼好事。

我是知道未來才能輕易推測出，那個黑衣人就是來這裡買走兩個小孩子，帶回去「午夜」的基地，以獵殺魔王為目的接受訓練吧？可是影現在不過四歲，也能猜到這些事？不，不可能，她應該是想到類似人口販賣的事吧……

翔目前的身體雖然是個名為「辛蒂」的小女孩，可思考能力毫無疑問還是那個充滿自信的魔王，在清醒過來到現在為止的短短時間，分析著一切遇到的事情。

『「暗」，我有一個問題，到目前為止，這個夢境所發生的事與過去完全一樣嗎？』

『不，完全不一樣，從你答應影去偷聽時就不一樣了，原本是影自己一個去偷聽的。』

『什麼？已經改變了？』

『魔王，不用這麼驚訝，這裡可是夢境，是一個可以隨意編寫的劇本。簡單來說，這裡你所見到的每個人，其實都是影對他們的記憶，對他們的認知，既是活人，也不是活人，這裡是影對世界一切的看法。』

『嗯……正因為這樣，所以如果我做了一些改變，她也會自然地跟著改變，是這樣的意思吧？』

『是的。』

翔點了點頭，理解到這一點，之後的事就好推測了，因為只需要理解到影是怎樣的一個人，就可以從中猜到她後悔哪些事，以及想要事情怎樣發展。

目前的感覺，影應該是個照顧別人的大姐頭，也就是擔心辛蒂吧？還有那不想讓我聽到那些事的舉動……而且黑衣人是要兩個，那麼很有可能是我和她二人被帶走了……

翔想著這些的時候早已與影回到飯廳坐好，其他孩子都很興奮地問著影到底是什麼事，卻沒有人來問翔，這讓翔理解到，辛蒂大概是內向的人，並且和這群人生活得不怎麼融洽，而影則是照顧她的大姐頭。

下一瞬間，一切都變了。

四周只剩下他一個人，其餘的孩子都不見了。

【第三集 暗與午夜之影】第三章：凱特與辛蒂（二）

正當翔思考著發生什麼事的時候，「暗」已經率先說明起來：

『因為是夢，斷斷續續也是理所當然的，現在應該是吃完飯後，其他孩子都去午睡，而修女叫你待在這裡。』

翔聽到這裡便已經懂了，況且只要他仔細回憶，其實隱約也有吃飯時的記憶，不過模糊極了而已。

把這一點默記在心裡的翔，只見他從椅子跳到地上，步履不穩地朝著走廊深處的房間走去。

到了門口，他便聽到影與老邁修女的對話聲：

「修女，求求妳，我一個人去就好了，我能做兩個人份的事，不要讓那個人把辛蒂帶走了。」

「凱特，我知道妳很乖，可是……」

修女說到一半就說不下去，取而代之的是啜泣聲，在外面的翔也不知道這哭聲到底是修女心痛，抑或是凱特無力拯救好朋友所致。

『「暗」，本來我，也就是辛蒂應該是待在飯廳，完全不知道這件事吧？』

『不清楚。』

果然是這樣，既然是影的世界，也就是說不可能知道影所不知道的事，以後繼續利用這點盡量多問「暗」來弄清楚事情吧。

『那麼在我行動之前還有一個問題，你怎樣判斷我所做的事對影而言是幸福呢？你說過你不懂吧？』

『嗯，我的確不懂人類的幸福是什麼，也不知道做什麼才能讓我的契約者感到幸福，但不代表我不懂得判斷她是不是身處於幸福中。』

自有標準嗎？無論如何，既然說有三件憾事，而其中一件在這個時候，怎樣想也是沒辦法阻止辛蒂被帶走？不過其實也有可能只是自己落到那個田地？畢竟就算再好的朋友，遇到那種事情也應該先在意自己……

翔想到這裡便覺得無法再推論下去，原因很簡單，就是他的身邊便有一個能夠不顧自己願意為他犧牲的銀，至於目前被他視為另一個自己的派洛也是這樣的人。

人可以為了另一個人付出一切，犧牲一切，翔並不能抹煞這樣的可能。

那樣的話，我和影都沒被帶走就一定是最好的結局……嗎？

翔之所以對自己的結論感到疑惑，是因為目前的情報實在太少了，年僅四歲的影，其表現無論怎樣分析都比其年齡成熟得多，一個四歲的小孩子竟然會想到人口販子之類的事情，天知道有過什麼經歷才會懂得這些。

只是無論如何，他知道自己得在這個時候行動，他推開了門，只見修女正把影抱進懷裡，以那滿是皺紋的手，輕輕撫摸著影那烏黑短髮，翔就這樣跌跌碰碰地走了過去：

「不用擔心，沒有問題的。」

翔當然不懂外語，不過似乎因為是夢的關係，就像當初他自然地回應了影的話一般，所以並沒有任何問題。

而翔這番話，不只是對著修女說，同時也是對回過頭來，一臉錯愕的影說。

「我……我對不起妳們……」

修女張開了手，把翔一併拉進到懷裡，一頭樁進兩個小孩子的肩上，咿咿嗚嗚的什麼都說不清楚。

翔有點難受，而且也覺得有點不好意思，不過他很快就把這些想法丟棄，因為接下來才是重點。

就這樣過了一會，黑衣人一直在外面等待，所以修女就算再怎樣捨不得，也只能伴著二人走過殘舊但充滿回憶的走廊，把二人交到一個陌生人手上。

修女只能站在門口，目送著翔與影，也就是辛蒂與凱特跟著黑衣人上了輛汽車，揚塵而去。

駕車的不是黑衣人，卻也和黑衣人一樣的裝扮，他們二人坐在前面什麼都沒有說，至於翔與影則在後座。

翔望著把整個人貼在玻璃窗上的影，低聲說：

「影……不，凱特，妳在想修女的事情嗎？」

「嗯……她不想把我們賣掉的，只是無可奈何……我們要努力掙多點錢，不能讓其他孩子也被賣掉，不能讓我們的家倒下。」

聽著與年齡完全不相符的話語，翔輕輕地嘆了一口氣，知道未來發生什麼事的他頓時百感交雜，話都說不出來。

隨著汽車穿過街巷，影已經看不到孤兒院，只得重新坐好，精神自然轉移到接下來會互相倚靠的夥伴上：

「倒是辛蒂，妳今天好像很奇怪？好像……變了另一個人似的。」

「怎……怎麼可能，妳的錯覺啦，而且重點不在這裡，現在應該多想想接下來的事……」

翔一面說一面把臉往影靠近，在她的耳邊輕聲說：

「待會紅燈停車時，我們一起逃。」

「咦！」

「噓……」

影大概沒想過辛蒂會這麼大膽，免不了驚叫了一聲，這自然引起了前面黑衣人的注意，不過似乎因為他們二人一直都算順從，所以只瞪了一眼也沒多說什麼。

冷靜下來的影也在翔耳邊細聲地說：

「不能，先不說能不能從這兩個人手上逃走，這會害到修女她們……」

喂喂，這傢伙真的只有四歲嗎？怎麼會想那麼多，該不會是什麼神童之類吧……

「放心啦，那裡除了我們兩個是四歲之外就沒其他人了是吧？比起找麻煩應該會先找人替補吧？」

「是這樣嗎？可是就算真的讓我們逃跑了，又能去哪裡？」

天啊！突然覺得一直在身邊的是銀實在太好了……

「總而言之先逃不就對了？總好過被陌生人帶走吧？」

「是這樣嗎？」

可以肯定影在「午夜」的基地受了很大的刺激，根本不能想像幼年的影會是這副模樣……

帶著這樣感慨的翔選擇胡扯了幾句，一直注意著街道的情況，當他發現到心中的理想目標，而汽車又剛巧停在紅燈前時，他二話不說就拉著影衝下了車。

「聽我的就好！」

翔只拋下了這句話，也不理會影其實已經冷靜下來，二人一同朝著街道上一個看上去高大威猛的男人衝去。

想當然，黑衣人的反應也不簡單，在翔推門、影被拉著下車的時候，他也反應過來從後追上，凶神惡煞地從後追趕。

此時翔與影不過是四歲的小孩子，步履自然短，只是黑衣人始終要繞過汽車才能追趕，而他們又是向著斜後方衝出，再加上那個高大威猛的男人就在不遠處，所以他們總算趕在黑衣人追上前便先跑到了男人的所在。

「先生，救命，他們突然綁架了我們兩個……」

翔雖然覺得自己這樣的舉動快要讓他心裡產生莫名其妙的變化，但他還是盡量裝得一副楚楚可憐的模樣，並且露出了手腕上的紅痕──當然是他在車上自己捏出來的。

本來那男人對於這突發情況而愣住，又或者可以說是有點猶豫，可是看見翔，也就是小女孩手腕上的紅印，再加上黑衣人那一副毫無疑問就是惡人的表情，當下立即就護在翔與影的前面，呼喝著黑衣人別再胡來。

而翔與影早已趁著那男人挺身而出之際，不要命地逃出兩條街，溜進一條橫巷才停下來，他們現在終究只有四歲，這樣奔跑便差不多耗盡他們的力氣。

【第三集 暗與午夜之影】第三章：凱特與辛蒂（三）

「哈……哈……哈……辛蒂，完全沒想過……妳這麼厲害呢。」

妳才厲害好不好，四歲一般不就只是懂吃喝玩樂而已嗎？

翔當然只把這番話藏在心底，好不容易才緩過氣來說：

「總而言之先繼續走吧，得找個安全地方休息，然後再作打算。」

翔雖然是這樣說，不過他當然並不需要真的有什麼打算，畢竟現在是在夢中，只要改變到影被「午夜」帶走這件事，應該就足夠了。

完全不知道翔打著什麼算盤的影自然同意了翔的話，露出了一直以來都沒看見的笑容，牽著翔的手走起來。

只是二人還沒有走出橫巷，背後傳來了一道讓人不舒服的女性聲音：

「還真麻煩……該說頑皮是小孩子的本性嗎？」

那看上去約莫十七、八歲的少女，嘴裡叼著一根竹籤，上半身穿一件潮流夾克，活像一個不良少女。

可是翔知道這人並非什麼不良少女，而是貨真價實的獵靈少女，因為那件潮流夾克底下，露出了內裡防護服上代表組織的徽章──被黑雲遮蓋分成三段的淡黃色彎月，毫無疑問就是「午夜」。

「辛蒂，快跑啊！」

眼見同伴愣住站在原地，影自然一邊叫喊一邊拉著翔，可是就在影的話聲剛落，本來站在巷口的少女已經來到二人身後，一手一個提了起來。

影大概是想到他們逃走之後的下場，此刻自是死命地掙扎，不過少女根本完全不理會，身為獵靈少女的她，即使是在提著兩個小娃的情況下還是輕鬆藉著公寓伸出的物體作為踏步處跳到屋頂，然後朝著某個地方高速前進。

『「暗」，原本的事情不是這樣的吧？至少她們兩個應該乖乖去到「午夜」的基地？』

『沒錯。』

『那麼如果根據之前說法，這裡的人都是以影的認知作為藍本，像這個獵靈少女此刻出現在這裡把我們逮住，那麼可以判斷從影的觀察來說，這個獵靈少女應該是個小心謹慎，或者類似意思的人？』

自從進了「夢迴秘法」之後，每當翔詢問的時候「暗」的反應都很快，而且都是知無不言，可是對於翔這番話，「暗」卻沉默了一會後才回答：

『魔王，你覺得這個對契約者很重要嗎？』

翔當然注意到這一點，卻也沒有細問，只是繼續對答：

『其一吧，這當然是猜的。另一個重點是，這會影響之後我對所遇到的人的判斷，假如這個世界真的完全以影為中心，那麼每一個人都在反映影的內心世界。』

翔的推論其實很簡單，這個世界所發生的必然是影所知道的「事」，這個「事」並不只是指發生過的事情，還包括了那些影所認識的人。

在這個世界裡作為目前唯一變因的翔，自然可以輕易改變事件的發展，例如從黑衣人的汽車上逃走。

結果卻是被「午夜」的獵靈少女逮住，既然會發生這種、把和本來不同的發展修補到原來發展的事情，在知道這並不是發生過的條件下，那麼唯一的可能就是那獵靈少女是影熟知的人，並認為那獵靈少女會在這個時候出現。

而要作出這個推論當然還有一個條件，那就是影事先並不知道那個獵靈少女在這裡，例如像是護衛或支援以備有什麼意外，從影在車上的表現以及之後被抓住的驚慌便能夠確定這條件成立。

『嗯，魔王你的想法沒有任何錯誤，不過我能說的是，第一個時間點已經錯過了……』

就在翔還來不及反應的時候，他的眼前已經不再是在公寓或大樓間跳躍的驚險風景，旁邊因為認識到對方非比尋常而放棄掙扎的影也消失了，取而代之的是一間水泥房間。

牢房──這是翔第一個觀感。

不過當翔完全清醒過來，打量四周之後，就修訂了這個觀感。這裡雖然是水泥獨立房，但至少有半封閉式的獨立洗手間，一張木書桌，一個放滿了書本的書櫃，還有一張他現在躺著頗為舒適的木床。

各種木製的傢俱為這個充滿壓迫感的房間緩和了不少。

翔察覺到的第一件事，便是他的身體成長了不少，這害得他更為尷尬，思緒一陣混亂之後總算冷靜下來，把精神集中在正事上，也就是仔細回憶這段時間所發生的事。

以最簡單的方式概括，那就是辛蒂與凱特在四歲時被抓到這個「午夜」的基地後，便終年無休地接受系統式的訓練，直至現在已經過了六年。

不過要翔以這麼簡單的方式總結這段回憶，心中會忍不住泛起一抹苦澀。

所謂的系統式訓練，主要分為知識與戰鬥能力兩方面。知識當中又包括了普通人的常識，以及獵靈界的知識；至於戰鬥能力則除了直接的肉體戰鬥技巧訓練外，也包括了如何對付個體強大的敵人，翔當然知道這些都是針對魔王。

可是這些並不是重點，認真說起來，就只是和普通正常的小孩學習不同的事物而已，真正讓翔感到苦澀的，是這裡的制度。

除了他與影外，還有其他四個同齡的女孩子在這裡接受訓練，一共六個人，也被分成了六個等級。

這個等級其實也是她們六人的排名，排名越前，在這裡就有更高的自由度，吃的食物也越好，也能提出一些要求，而排在最前的二人，其食物甚至要比這裡的工作人員更好。

翔完全不懂得這種階級制度有什麼好處，但對於四歲就在這裡成長的孩子來說，這裡學習、遇到的一切就是她們所認識的一切，自然不會去質疑這個制度，反倒覺得是理所當然，從最初一起互相扶持的關係，變成了勾心鬥角、競爭的關係。

在這之中有二人是例外，那就是幾乎一直排在首位的凱特，以及一直徘徊在四至五位的辛蒂，在辛蒂面對其他人的嘲笑或者欺負時，凱特總是會挺身而出。

這一切都只是翔在腦海裡的模糊印象，就算想要知道確切發生過的事情也是無能為力。

唉……實在可以想像影為什麼會有那麼深的恨意了，如果一直被困在這個小房間內不知道外面的世界倒也沒事，可是當她成為獵靈少女去到外面的世界，就會知道過去十多年的生活……能稱得上生活嗎？

不過影那般專心一意追殺我，不惜拚上自己的性命，說不定這就是「午夜」用這制度的目的吧？把恨意都轉移到魔王身上。

想到這裡的翔，決定暫時不再深究，因為目前他得去思考更重要的事情。

第一個時間點已經錯過，也就是只剩下兩個機會，不過已經在基地內，還能夠做些什麼呢？

翔望向斜上方，也就是在房間角落的球體式監視器，這群孩子的一舉一動無疑都被監視著。

目前首要的事情應該是與影接觸，確認她在這個時間點裡有什麼遺憾。負責教導人類知識的導師、獵靈界知識的另一位導師、戰鬥方面也就是把我們逮住的獵靈少女，以及還有一個負責飲食及監測身體狀況的醫生，全部都是重點對象，至於其他孩子暫列作次一級，待見面時再作決定……

就在翔打定了主意時，床邊的電子鬧鐘響了起來，顯示著下午三時正，根據時間表，這群孩子接下來要進行每兩星期進行一次的實戰測驗。

【第三集 暗與午夜之影】第四章：一起洗一次（一）

一番梳洗，及讓翔糾結了良久的更衣之後，他便離開房間來到小廣場，這裡是他們六人居住的地方，大約二十公尺乘十二公尺，每邊三個房間，一律是沒有粉飾過的水泥地與水泥牆壁。

其他人先後離開房間來到廣場，就連招呼也沒有打，便各自直接往她們居住地的另一邊，也就是位於這個基地東北角的多用途體育館走去。

因為今天是實戰測驗，所以全部人都穿著舒適的運動服。翔仔細觀察的原因，自然不可能是有什麼特殊癖好，而是因為眾人所穿的運動服不只是顏色不同，似乎就連材質也根據排名有所差異。無論怎樣看要做到這一地步是非常麻煩的事，畢竟「午夜」的基地可是在格陵蘭冰原之中，物資都得從外面運來。

也可以反過來想，即使麻煩也要做到這地步吧……

「辛蒂，在發什麼呆？再不走就留下妳囉。」

對於屁股突然被拍了一下，翔嚇得整個人跌出一步，不知為何很自然就想要伸手去揉一下，卻又立即醒覺過來把手停住，整個人看上去很滑稽。

「嗯……妳很擔心嗎？不用這麼在意啦，輕鬆輕鬆。」

只見影搔著那頭黑色秀髮，細長的灰色眼睛流露出玩笑開過了頭的歉意，並且趕緊替翔打氣。

「沒，只是分神在想些事情。」

翔依然尷尬得很，不過還是盡量鎮定地回話，接著二人並肩同行。

不過那真是玩笑開過頭的歉意嗎？當中似乎還有另一種……嗯，更深厚的情感？

翔可不擅長這種非理性的事情，只能憑觀察所知去判斷，可是剛剛他處於心亂的狀態，實在沒辦法確定。

「想些事情？呵呵，難道妳想打敗我嗎？嗯……目標太高啦，就算我告訴妳我的弱點妳也沒辦法做到，不過如果是莎莉和蘇珊的話，也不是不可能。」

莎莉和蘇珊，就是目前排名第三和第四的女孩子吧，話說回來，眼前這個影也太陽光了……

翔自然樂得和影多交談，不過面對如此主動又多話的影，實在有種不協調感。

「不，和戰鬥的事無關。」

「哦？那還有什麼事要想的？今天只有實戰測驗，沒有筆試啊？」

翔稍微猶豫了一下，還是決定直接把話說出來：

「我在想，我們在這裡學這些知識，接受這些訓練是為了什麼。」

他說著這番話的同時，集中了注意力觀察影的變化。

果不其然，影在聽到後臉色一沉，，本來的步伐也稍微一慢，可是立即又恢復過來：

「誰知道，而且也沒什麼好想的吧？都過了六年，每天都是這樣過活。」

「也是呢……唯一的刺激，就是我們被抓來這裡之前，嘗試逃跑吧？」

「妳還敢說，當時被教官逮住，還以為會被毒打一頓呢。」

嘴上說不在意，但果然還是很在意吧？不過還是陷入同一個問題，影到底是在意自己，還是辛蒂的關係呢？

翔想到這裡，便試探地說：

「毒打一頓……對妳來說也沒什麼吧？妳不是完全不怕痛的嗎？」

「我是沒關係，但妳受不了啊，在草地跌倒擦傷也能哭過半天……妳能一直堅持到現在我也完全想不到就是了。」

「人會成長啊，不過我很高興，凱特妳一直都很關心我，每件事都把我放在前面呢。」

翔覺得這種作法有點噁心，頓時想起廚師曾經罵過他是大騙子，此刻毫無疑問他就是在欺騙著影。

不不不，就當作是在玩美少女遊戲吧，反正是夢……儘管最後這個夢對影來說會變成過去。

「妳……突然在說什麼，這不是理所當然的嗎？我們兩個可是從孤兒院到現在一直都在一起耶。」

「嗯……的確呢，凱特一直都在照顧我，但有時我也會想，妳會不會自責，沒能夠保護到我，認為是自己害我來到這個地方？」

猜對了嗎？

翔不禁在心裡問了一聲，因為影突然停下步來，頭稍微垂低以免直接對上翔的目光。

可是下一秒，影卻捧住肚子笑了起來：

「辛蒂妳還真是想得太多了啦，當時我們就知道修女是沒有辦法的情況下才把我們賣走的吧？而且認真說啊，這裡吃喝住也不錯，就是要學一堆什麼獵靈界的知識，以後應該要當個獵靈少女吧。」

「所以妳完全沒有這樣想過？」

「完──全──沒──有──啦！好了，我們聊得太多，這麼拖拖拉拉待會又要被教官訓話了。」

單憑這些翔還沒辦法判斷，他只能把影的反應全都仔細記憶下來，然後就跟在加快了步伐的影身後。

來到多用途體育館，說白了這裡其實就是一間有廣闊空地的水泥房間，大約五十乘五十公尺，最內裡以纖維板劃出了一個小區域，擺放著重量訓練的器材，除此之外房間的兩則設有武器架，各種兵器應有盡有。

率先抵達的四個孩子早已在門附近獨自找了個位置坐下，而負責戰鬥範疇的教官，便是站在門旁以漫不經心的目光打量著二人的獵靈少女露比。

獵靈少女不會成長，防護服一旦生成也不會改變，所以露比看上去的模樣自然和六年前逮住他們二人時一樣，特別是她此刻仍然叼著一根竹籤。

露比也沒待二人找好位置，直接說：

「今天是實戰測驗，和往常一樣，單對單，時限三分鐘，凱特和羅賓妳們先來。」

聽到露比的叫喊，二人也立即到牆邊的武器架挑選了自己的慣用武器，影用的是特殊材料製成的纏手套及護腿，而羅賓則是一根長棍，二人拿完後便快手快腳地走到房間中央。

最開始由排名第一對排名第六，然後是第二對第五，就連測驗也是傾向給排名高的好處啊……

翔自然與其他人一樣隨便找了個靠牆的位置坐下，他的思緒卻不在戰鬥上。

『「暗」，從房間到體育館都沒有發生什麼特別的事，但是時間沒有像在孤兒院時把午餐跳過，換言之這裡應該有些什麼吧？』

『嗯，可以這樣推斷沒錯。』

『怎麼你好像……說得不怎麼肯定的樣子？』

『看來魔王你弄錯了，我所指的『說』，並不是指影親口說出了三個時間點。你可以想像成心靈感應的一種，所以你現在所體驗的各個時間，甚至當中的跳躍，都是當初我從自己的契約者那裡讀取回來，實際上是由她主導的。』

『原來如此……』

翔與「暗」的對話到這裡便先停下來，該問的事情都已經問清楚。

嗯……情況沒有改變，但這個時候找露比搭話好像有點奇怪，之後會有機會嗎？

翔偷望著露比，此刻她一副懶洋洋的樣子，心神似乎不在酣戰中的二人身上，不停上下玩弄著嘴裡的竹籤。

翔想了想還是放棄，無事可做的情況下，只好把精神放到在戰鬥中的二人身上。

儘管眼前不過是兩個十歲的小孩子對戰，卻不是那種扭打在一起的流氓架，而是真的看得出招式、進退的戰鬥。只是影始終是排名第一，其實力遠遠超過排名第六的羅賓，不停地黏身纏打令對方的長棍無法使開來。

不過怎麼羅賓的棍用得有點怪怪的？那種揮擊、挑撥、點打的方式全都不像是在用棍，感覺像是其他武器……抑或只是另一種套路？

翔此刻的判斷，用的自然是辛蒂──也可以說是影的印象來作標準，不過他還來不及仔細看出什麼的時候，影已經抓住長棍，一拉一送讓羅賓失去平衡，補上一記掃腿直接把羅賓掃倒並奪走了長棍。

第一場戰鬥勝負已分，緊接著第二場、第三場……

直至實戰測驗完結，已經過了兩個小時，想當然翔被打得很慘，畢竟他現在是在使用辛蒂的身體，甚至他認為自己只能發揮出這樣的實力，也是影的想法所致。

無論如何，翔並不在意測驗的結果，而是他在整場測驗之中，完全找不到任何有用的情報，這一點才讓他苦惱。

一直苦苦思索這一點的他只是跟著其他人移動，他看見其他孩子全都進入門後，自然也準備跟著進入，可是當他意識到這裡是什麼地方時，他立即愣住了。

【第三集 暗與午夜之影】第四章：一起洗一次（二）

「嗯……辛蒂，怎麼了？哪裡受了傷嗎？還不進去？還有二十分鐘就到預定吃晚飯的時間。」

走在最後的露比自然看到翔整個人僵硬地定在門前，而她那番提問之後緊接著提醒的話，反映出她有點不耐煩。

就算妳這樣說……我也不能進去啊！

翔面前的是女浴室。

這也是理所當然的，一番激烈的戰鬥過後，還是人類而不是獵靈少女的她們，當然是要洗澡了。

而為了方便，這裡採用的設計是劃分成兩個區域，外面一個大型的更衣間，內裡則是以粉紅色磁磚分割的獨立沖洗間。

有苦難言的翔只能傻傻地望著露比，而後者也是一臉嫌麻煩樣的叼著竹籤，她自然不可能知道翔為什麼站在原地。

藉口！趕快尋找藉口！這算什麼事件！別跟我說之前的實戰測驗都只是為了此刻的部署，讓人遺憾的事件是在內裡發生！

就在翔幾近崩塌的時候，突然背後伸來了一雙手，直接在他的胸前揉來捏去：

「哎喲，小辛蒂，怎麼了嗎？該不會我剛剛的短刀在妳身上不應該的地方開了口子，所以才不敢洗澡吧？」

怎……怎麼會……

「尼基？嗯……算了，總而言之妳把辛蒂弄進去，快點洗好，沒剩多少時間了。」

不只是翔，就連露比都感到奇怪，畢竟她們之間的關係應該不怎麼好才對，不過麻煩要是就這麼處理掉，對露比而言是件再好不過的事，所以索性就這樣推給尼基。

但是翔可不會這麼想，他此刻可是擁有辛蒂的感覺，毫無疑問是一個女孩子的身體，對於被尼基上下其手，難免會有點反應──特別是他本身是個成年人，因為知道這些事情而變得更敏感了。

為了脫離這窘況，翔自然拚了命地掙扎，可是尼基的力氣要比辛蒂大上不少，加上是被從後架住，一時之間也掙脫不了。

對此翔只能藉著思考來轉移自己的注意力，拚命地思考為什麼會出現這樣的情況，大概是因為這種「絕境」，他一下就把實戰測驗時一連串的細節以及「夢迴秘法」的線索串連起來：

「快……快停下來，妳……妳是……」

「哎呀呀，這麼快就穿幫了嗎？不過無論如何，妳都要進．來．喔！」

直至這時，誤以為翔有跟著自己走的影才察覺到事情的發生，當下就是怒氣沖沖走來並且大喝：

「尼基！妳在幹什麼！快放開辛蒂！」

「只是開玩笑而已啦，況且妳不好奇『小辛蒂』為什麼不敢進來嗎？」

影，這個時候的妳也太好騙了吧……

翔放棄掙扎了，畢竟要是他真的全力反抗，混亂之中說不定會發生讓人更加尷尬的意外。

雖然說這裡是夢境，但是他總算記起了一件非常重要的事，那就是銀也與他一起進入到這裡來。

目前胡鬧著的尼基，毫無疑問就是小菲，她應該是偷偷叫「暗」把她帶進來的。至於銀應該是羅賓，因為他終於想到，剛才實戰測驗時，羅賓所使用的招式正是銀使用鐮刀的技巧。

失策了啊……

帶著這樣的感慨，翔可謂被「拖」著進入到更衣區，並且被小菲擱在長椅上，凱特、尼基以及羅賓都圍在旁邊，至於莎莉和蘇珊則僅在另一邊奇怪地打量著，這也算佐證了尼基與羅賓的真實身分。

這時影已經冷靜下來，自然察覺到尼基與羅實的態度實在太奇怪，不禁萌起了戒心：

「尼基，妳這次又有什麼企圖？」

才沒有什麼企圖，一定只是想要胡鬧一番而已……

翔繼續在心裡慨嘆，影這樣質問其實正常不過，排名第一與排名第二，本來的關係就非常惡劣，而影因為一直非常照顧辛蒂，所以敵不過影的尼基，過去自然經常找辛蒂的碴。

「哎呀呀，怎麼說到這個份上呢？既然是這樣，那也沒辦法啦，來，小羅賓，去『洗澡』囉。」

雖然胡鬧，但總算有所分寸。銀因為沒辦法與我接觸，肯定是背地裡聽著小菲的「號令」吧……

翔目送著二人退開，卻也沒辦法鬆一口氣，畢竟他現在還是身處更衣區，而且是女性專用的更衣區，還有一個洗澡的難關。

正當翔在心裡思考著要怎樣應付影的慰問時，沒想到影竟然什麼都沒有說，只是報以一個微笑就脫起衣服來，翔只得趕緊別過頭，隨即感覺得到背後似乎有某道視線盯著自己。

不過什麼都沒說？怎麼看都像是有話想說但沒有說而已……所以問題點真的在這裡嗎？

翔藉著思考讓自己分神，不去想像眼前是一副怎樣的景象，不過似乎也因為這樣而令影不得不說話：

「辛蒂妳也快點啦，這樣拖拖拉拉會誤點，被教官訓話，妳也看到剛剛教官的樣子多不爽了。」

「知……知道了，妳先進去，我跟著來。」

「好吧，那我先進去囉。」

其實這個時候更衣室已經剩餘他們二人，隨著影進到內裡的洗澡區，翔總算能夠稍稍放鬆下來。

他打開了寫上自己名字的儲物櫃，內裡放好了替換的衣物，讓他不禁又嘆了一口氣，不過事已至此他也只能認命了。

在洗澡的過程中，他決定與「暗」對話來轉移自己的注意力。

『對了，雖然你說不用大驚小怪，不過我還是覺得這件事應該三不五時就確認一次，到現在為止事情的發展和本來的過去有什麼不同嗎？當然排除掉小菲的胡鬧。』

『那包括你和我的契約者去體育館路上交談的事情嗎？』

『嗯……這麼說有點複雜呢，如果排除的話就沒有改變？』

『是的，一切一如往常。兩星期進行一次的實戰測驗，早上在房間內自由活動，午休後開始實戰測驗，洗完澡後到飯堂吃晚餐，之後回到房間自由活動，晚上十時準時休息。』

『這樣啊，也就是說沒有線索……』

感受著熱水沖刷著身體，雖然目前的身體讓他很尷尬，但是成為獵靈者後的翔，實在久違這清爽的舒服感覺。

可是就在這時，他突然聽到背後的磨沙摺門被拉開，本能反應地回過頭，可是轉了一半卻又醒覺到這是什麼地方而停住。

【第三集 暗與午夜之影】第四章：一起洗一次（三）

「辛蒂，不用緊張，是我。」

「影……不，凱特，為什麼……」

翔的話還沒說完，便感到後背傳來柔軟的觸感，是影從後抱著他。

「等等，妳在……」

「別說話，讓我說。」

翔已經整個人嚇得不敢動彈了，只聽到摺門被關起的聲音，分不清前面灑來的熱水還是背後的體溫更熱。

「只有這裡才安全，沒有監視器，監聽器也因為水聲而失效，所以可以放心說話……辛蒂，來到這裡果然很痛苦吧？」

咦……重點來了！

翔一下子認真起來，自然就不理會目前的情況：

「等一下，凱特妳怎麼突然說這個？」

「不是突然的……先不要說其他了，妳在這裡過得很不愉快吧？所以去測驗之前，才會說那番話，對不？」

是受了我那番話的影響嗎？

翔決定先沉默向「暗」確認，「暗」卻已經猜到了翔的意圖而率先說：

『原本沒發生這樣的事。』

『嗯，所以弄了一天，就是等現在啊……只是沒想過，竟然會是那番話導致。』

「辛蒂，誠實告訴我，妳很痛苦吧？」

「如果我說沒事，又或者真的很痛苦，妳打算做什麼？」

聽著翔的回應，影知道要是自己不說明清楚，翔並不會坦白回答自己，所以她只好輕嘆了一口氣，把頭擱在翔的肩頭上，耳語說：

「假如有機會，妳會想逃離這個地方嗎？」

雖然不知道影是因為辛蒂還是她自己的關係，但毫無疑問是真的想逃走吧……這麼想來，過去的影應該是有想過要帶著辛蒂逃跑，可是最後都沒有行動，可能就是因為這樣後悔？

「真的？」

帶著這樣想法的翔盡力裝得驚訝，並且流露出想要支持影行動的感覺。

「嗯，真的，今天早上補充物資的雪地運輸車來了，預計今晚就會離開，只要我們偷偷乘上的話就能離開這裡了。」

「可是這個基地那麼多監視器，我們沒辦法隨意走動的啊。」

「我自然有計劃，所以辛蒂，妳想逃走嗎？」

翔很認真地點了點頭，然後影就迫不及待把整個逃走計劃說出來。

他靜靜地聆聽著影的全盤計劃，她本來的緊張與輕微的憂愁漸漸轉變成興奮，翔憑著她的計劃就知道影為這番逃走已經準備多時，如此的改變大概是她沒想到「辛蒂」會同意。

只是同一時間，翔在心裡嘆了一口異常沉重的氣。

他不得不承認影真的很厲害，即使只有十歲的她，也能從過往──這些年來她並沒有白白浪費──的端倪裡找出規律，從而制訂出一個要是翔不是知道內幕也找不出任何破綻的計劃。

也就是說，不知道內幕的影，令這個計劃出現了一個致命的破綻。

根據影的計劃，簡單來說就是晚餐之後、睡覺之前的自由活動時間裡，透過裝作不舒服的方式前往醫務室，然後合力把醫生打暈，利用醫生的通訊器把看著監視器的保安員叫出來，說是藥物用完需要從倉庫那裡拿，她們就埋伏起來把這保安員打暈，那麼這段時間就沒有人監視，她們二人趁著這段時間衝去已經卸下物資的雪地運輸車，躲在空的箱子裡。

影已經調查過這一切，不論進入還是離開這個基地時，都不會有什麼嚴密的檢查，所以只要成功登上運輸車，基本上就是她們的勝利了。

翔當然知道原因，而這也是那個「內幕」──這個基地是「暗」特別製造出來的靈界，「午夜」的人根本不需要防備什麼，最多也就安排足夠的人員監視她們這群少女而已。

影不知道的這個內幕，便成為了她計劃中的破綻，因為她不知道不論任何人想要進出這個靈界都需要得到「暗」的同意，當然這會非常麻煩，那麼最可能的情況，便是「暗」把權力下放給他的契約者。

換言之，她們二人要進出這個基地，必定會被獵靈少女──很大可能就是被露比發現。

心裡知道這些的翔卻不能說，因為這個夢境一切都合乎常理，所以他並沒辦法向影解釋。

她們知道獵靈界的事情，擁有獵靈者的知識，但不是獵靈者的她們，是根本不可能感覺得到靈力以及靈界的存在。

影把她的計劃全都告訴了翔，並且確定翔記清楚每一個細節，叮囑他要小心行事之後就離開了。

「註定會失敗，只是嘗試的話她會感到幸福嗎？」

自言自語了一句的翔關掉了水栓，拉開摺門想要拿掛在旁邊的毛巾時卻看到羅賓低著頭站在面前。

「那個……我確認一下，妳是銀沒錯吧？」

對方輕輕點了點頭，然後才說：

「剛……剛剛我看到影從……從這裡走出來……你們……」

誤會！這是誤會！而且妳想到哪裡去了！叫人親自己也不會臉紅，現在妳連耳根都紅了！才十歲好不好！根本不會有什麼事情發生！

雖然翔在心裡是這樣想，不過表現上還是耐心地解釋說：

「銀妳放心，什麼事情都沒有發生……這麼說也不太對，妳也知道我們是為了什麼才來到這夢境吧？剛剛我在改變過去發生的事……」

「嗯，翔你不用緊張，我明白的。只是我想……我想……能一起……一起洗一次嗎？小菲說那個什麼戲水……」

聽到這番話的翔簡直就要崩潰了，甚至還聽到站在後面的小菲終於忍耐不住而笑出聲來。

「真的完全弄不懂妳們兩個進來是為了什麼的……」

正當翔苦笑地說著，因為冷靜過來而不禁再次對目前的狀況感到尷尬時，他只覺眼前一花，身處的地方已經不是浴室，而是今午醒來的房間。

他立即望向旁邊的電子時鐘，是同一日的晚上八時三十分，距離影預定計劃開始的時間還有三十分鐘。

呼……真該說時間剛好嗎？

翔在心中慶幸時間突然就跳過實在太好了，想到這點腦海又禁不住浮現出半分鐘前的影像，當下他立即重新集中精神，免得自己胡思亂想。

「不過現在還有什麼能想呢？影到底會不會幸福，只有她自己才知道吧？至少目前看來，逃出這裡是她想做的事。從今天的對話來看，怎麼也像是因為『辛蒂』責備她而作出這樣的決定……」

翔用雙手墊在腦後，舒服地躺在床上，繼續自言自語：

「是不是真的完全沒可能逃出去呢？假如這次行動成功，那麼影絕對會幸福，無論她只是想拯救自己或者拯救辛蒂……」

「我想，影想救的是辛蒂。」

「是嗎？是這樣嗎？」

翔沒有多想就回答，然後才察覺到這是屬於辛蒂的房間，怎麼可能會有第二個人存在，嚇得整個人從床上跳起來，原來是銀。

【第三集 暗與午夜之影】第四章：一起洗一次（四）

對此銀只是報以微笑：

「因為剛剛轉眼就不見了，所以有些擔心，不能來嗎？」

雖然此刻銀的外貌看上去是羅賓，但是翔還不至於笨得看不出銀的心裡想法：

「我剛剛那句話只是開玩笑啦，並不是說妳們進來真的只是為了好玩，至於能不能進來，我想應該沒問題吧？現在是自由活動的時間，也沒規定不能進其他人的房間。」

翔輕輕拍了床一下，銀便會意高興地坐在翔的旁邊：

「感覺真的很有趣，我和你都變成不同人了。翔……也變成女生了……」

「這句話肯定是小菲叫妳說的吧？」

「誒！翔果然好厲害，這也知道。」

怎麼可能不知道……

翔在心裡嘆了一聲，雖然這樣玩樂下去確實能讓心情得以放鬆，但是他更在意銀剛進來所說的那句話，因此以稍微認真的語氣說：

「先不說這些了，剛剛妳說影想救的是辛蒂，是憑感覺嗎？」

銀也不再胡鬧，眉頭蹙起來一副認真的樣子：

「該說感覺嗎？雖然也是有這樣的感覺，就像姐姐看待妹妹的感覺，不過這個結論，是我和小菲討論之後得出來的。」

「哦……討論嗎？」

翔之所以會有這樣的反應，是因為如果是透過討論得出這個答案的話，那麼就是指他沒能發現某些細微的線索。

只見銀輕咳了兩下，清了清喉嚨：

「翔他呀，是沒辦法知道這件事的，這個夢境裡每個角色應該都是從影的視角出發，因此影想要對辛蒂隱瞞的事，作為辛蒂的翔是沒辦法看清楚，相反對猶如敵人般存在的我們來說，可謂旁觀者清，看得一清二楚。

「而且還有一個重點，影根本不在意旁人，自然就不會對其他人有那種不想表露心聲的戒備。」

呀……也用不著裝小菲的腔調吧。

翔禁不住苦笑，而銀對於逗到翔笑也感到高興，一副很神氣的模樣像在說「看，這次我能幫上忙了吧」。

就這樣二人多聊了一會，到得時間差不多的時候翔讓銀先行離去，接著便開始執行影的計劃。

從裝病，獲得准許移動到醫務室，輕鬆把完全沒有防備的醫生打暈，然後把保安員騙出來再埋伏打暈，全部都非常順利。

二人的行動根本不像十歲的女孩子，這是她們多年訓練出來的成果，也可以說基地裡的人根本沒想過她們會做出這種事。

畢竟，她們已經在這裡安穩地接受訓練了六年，完全封閉地生活著，一切的知識都經過嚴謹的篩選，以讓人感到噁心的說法來說，這六個孩子應該成為了扯線人偶才對。

事實卻是翔與影做出了逃走的行為，不只是想，是真的做了出來。

兩個孩子把保安員扔進了倉庫關好門後，便順著原定的路線，躡手躡腳地走到了這個基地唯一與外面連接的停車場。

完全沒有人，根據影調查的規律，還要二十分鐘左右司機才會來到這裡把運輸車開走。

「沒問題的！」

影不敢說話，只是向翔打了個眼色，把這樣的訊息傳給翔。

翔對此點了點頭，然後與影分別進入了一個只要蜷縮身體就能擠進去的箱子，默默地等待著。

噗通，噗通，噗通。

翔並不認為這是自己的心跳聲，知道此次逃走結果的他並沒有半點緊張。

那麼這聲音應該就是來自影的了，雖然這是不可能的事情。

一切都是為了辛蒂嗎？這麼說來，現實中的辛蒂去了哪裡？傑克曾經說過這組織只有三個人在獵靈界曝光，其中一個肯定是影，那麼其他二人呢？可惜當時沒問清楚……不對，問「暗」不就好了？

想到「午夜」是「暗」的從屬組織時，翔不禁暗罵了一聲自己太笨，他不一定要從現在這個時間點找線索，在屬於他的「現在」也是可以的。

可是當翔以意念向「暗」詢問後，卻換來了一陣沉默，過了兩三分鐘才獲得回覆：

『在下一個時間點你就會知道了。』

之後無論翔再怎麼問，或者換上一些不相干的事，「暗」都沒有回答，這令翔有點不爽。

『「暗」，到底你是不是想要影得到幸福，這不是她的願望嗎？』

『這點毋庸置疑。』

『那你為什麼不答呢？這當中可能藏有線索，不懂人類情感的你不能判斷，但我能啊。』

『魔王，你別弄錯先後次序了，讓你進來這「夢迴秘法」，是要你以行動證明給我看，我給予幫助只是人情。』

『人情嗎……』

翔輕吁了一口氣，他心裡知道「暗」根本在隱瞞一些事情，身為上古之靈的他怎麼可能會談什麼人情不人情，而這一切肯定和之前那番沉默有關。

因此翔也不再和「暗」搭話，收拾著變得混亂的思緒，重新集中在目前的事情上。

就在這時，外面傳來了聲音，哼著不知名歌曲的司機，連檢查車廂都沒有做就開車了。

伴隨著引擎的發動聲，翔感覺得到躲在旁邊箱子裡的影有了些很輕微的動靜，不過很快又停了下來。

當她知道失敗的時候會有什麼反應呢？如果銀和小菲的推斷沒錯，那就應該是會歸咎於自己吧？被抓到可真不是開玩笑……

真是麻煩，有三件事後悔沒做，但做了其實也不代表幸福……咦！等一下，這兩者的確沒有必然關係，影想要的是幸福，後悔的事是個提示，那麼也有可能不用達成那些後悔沒做的事情便得到幸福？

如果這想法正確，再加上影做的一切都是為了辛蒂的話，那麼也有可能……只要我幸福的話，影就會幸福了？

想到這裡的翔，感覺到運輸車輕輕拋了一下，憑著聲音判斷是從硬地行走轉到軟地，也就是說她們二人已經從基地的內部來到外面了。

呼……看來影還少想了一點，就是寒冷的問題，不過幸好這輛車本來的設計有包括載人吧？雖然冷但還算忍受得了，應該吧……

翔忍不住打了個哆嗦，同時也覺得奇怪起來，因為露比抑或其他獵靈少女沒有出現。

難道我的想法出錯？即使普通人都能自由進出嗎？但如果是這樣也不合理，如果任何人都能自由進出的話就需要有一定的守備才對……

就在翔還來不及作進一步思考的時候，一道讓人產生不舒服感覺的女性嗓音傳來，是露比：

「兩位大小姐，我想大概再過十五分鐘，妳們的身體就會開始凍傷，到達城市之前應該就會失去意識吧。」

露比以打趣的口吻說著，聽起來比起警告，更像是在期待事情的發生。

妳要怎樣做呢，影？

翔也不回應，靜靜地待在箱子裡。

「認輸，全都是我指使的，辛蒂是受我要脅才會在這裡。」

往自己身上扛……符合銀與小菲的推斷。

聽到旁邊箱子打開的聲音，翔便跟著影走出來。

「呵呵，以為我不知道妳們兩個的關係嗎？況且輸家是沒資格談條件的，凱特。」

露比依然叼著一根竹籤，完全不理會跪在地上，強忍著才沒有哭的影，剛把頭探出來的翔看到這番景象，難免在心裡嘆了一聲。

「坦白說，就算身為妳們的教官，我還是覺得妳們繼續躲在內裡比較好，死了說不定更舒服呢。」

此時露比走到尾端，準備打開車門的時候，跪在地上的影卻突然發難，攬著露比的腰一同衝出車外。

「搶車，別理我！」

那一刻影的眼神所流露出的堅決與果斷，完全震懾了翔，幾乎讓他立即就行動起來──

也只是幾乎而已，越是危急就越要冷靜，翔知道這一刻是命運的岔口，接下來他有兩個選擇，一是聽從影的吩咐奪車，二是跳下車去幫助影。

翔無法肯定影會因為哪一個行動而高興，說不定影心裡希望他能一起「對付」露比，就算明知道不可能鬥贏露比。

至於奪車這個行動，其意義只在他轉身回到車內，因為他是不可能奪到車的，就算真的讓他打昏了司機，又懂得駕駛運輸車，但影根本沒辦法拖住露比。

所以這個抉擇的重點只在於──轉身，跟著跳下車──這代表順從影的願望，還是陪伴在她的身旁。

翔知道自己要作出抉擇，而且得立即作出，否則只要遲疑個兩秒，影就會被露比制伏。

下一秒，翔從車尾跳了下去。

這個時候，影跟露比理應是抱在一起在雪地上翻滾，可是身為獵靈少女的露比，在落地的一刻便已經取得了平衡，接著輕易扳開了影用盡全力緊抱的手，把影像沙包一樣往雪地重重一摔。

那一摔雖然要不了影的命，但是也足以令她暈上一暈，可是她還是拚命地掙扎，想要爬起來，卻被露比完全不留情面地一腳踩在肚子上，頓時動彈不得。

「為什麼……」

影看著的並不是冷笑著的露比，而是剛從車上跌下來在雪地翻滾中的翔，一直強忍的眼淚終於忍耐不住傾瀉而出。

相隔了十多公尺的翔自然不可能聽到這句話，好不容易才止住滾勢的他連忙爬起來，用盡全身的力氣衝向露比。

露比叼著那根竹籤，側頭斜視著向自己撲來的翔，依然冷笑著的她就像在踩蟑螂一般，直至影幾乎翻白眼她才把腳鬆開。

翔完全不理會準備要對付自己的露比──其實後者也根本不需要準備，扯盡了嗓子朝著影大喊：

「凱特！妳想要保護我的心情，我也是一樣的！」

只是這一瞬間，翔的眼前已不再是白茫茫一片，而是那熟悉不過的地方，他那第一印象稱之為牢房的個人房間。

【第三集 暗與午夜之影】第五章：永遠都會等妳（一）

「不是開玩笑吧？竟然在這種時候跳到第三個時間點？」

就算翔覺得再難以置信，也只能對這樣的現實苦笑，看著旁邊像是刻意提醒他的電子時鐘，上面的日期已經是兩年後，這群孩子已經迎來了十二歲。

確認完狀況的翔，知道再激動也是於事無補，便先冷靜下來搜尋這個身體裡的記憶。

只是就和之前一樣，並沒有很仔細明確的記憶，當中的確有著他和影從基地逃走，然後被露比逮住的記憶，可是最後在雪地上事情的詳細發展，無論他多集中精神也記不起來，所以沒辦法肯定那番話有沒有傳遞給影。

反倒關於事後懲罰的記憶鮮明得多，按照這裡的制度，其懲罰嚴厲的程度可想而知，甚至讓翔不忍再去回想。

翔深呼吸了幾次讓自己的心情平靜下來，雙手墊著後腦躺在床上，然後重新審視兩次事件的共通點。

只是他還來不及細想，思緒便被敲門聲打亂，敲門的人也不待他回應就兀自開門走了進來，嚇得翔立即坐起來。

「喲，魔王。」

露出甜美笑容揮著手的女生，是排名第二的尼基，亦即是小菲。

「小菲？怎麼了？」

看見是小菲，翔才總算鬆一口氣，他可不想在毫無準備的情況下開始挑戰第三件事。

「哎呀，難道沒事就不能來找你嗎？短短一會就忘記我們經常有『肌膚之親』嗎？」

「肌膚之親可不是這樣的意思，另外這番話別讓銀聽到，解釋起來就頭痛了。」

「不用擔心，銀今天是沒辦法來的啦。」

聽到這句話的翔稍微錯愕，他早已習慣與小菲的對話，因此知道她在非危急關頭下，說話總不會明言，而是把重要內容隱晦地藏在用字上面：

「妳說沒辦法來而不是不會來，這是什麼意思？」

「就是字面上的意思，也是我來找你的原因呀。我和銀不同，在這個『夢迴秘法』裡，並不是所有時間都能自由控制這具身體的。我想以你的腦袋，應該從那一次實戰測驗中看出來了吧？」

對此翔認真地點了點頭，當時他們是在浴室才相互確認對方的身分，而不是在離開房間見面時就確認，或者是實戰測驗之中，儘管這有可能是小菲的惡作劇，但翔認為銀沒辦法做出那麼高難度的偽裝。

因此翔心裡早就猜到這一點，但一直沒有理會，畢竟這並不是什麼重要的事，影響到事情發展的應該只有身為影重要朋友的「辛蒂」，銀與小菲本來就不是「暗」想要安排進來的人。

不過小菲現在特意過來說……等等，特意過來？無法控制但特意過來……

想到這裡的翔，立即知道小菲出現在這裡的意思了。

「小菲，妳認為當妳或者銀獲得自由時，應該就是事件的重要時間？」

「呵呵，誰知道呢？」

還有另一個意思嗎？

看見小菲這樣的反應，翔不禁如此想著，可是一時之間他也想不到第二種意思，而小菲似乎已經把話說完而準備離開。

直至這時，翔才想起了一件重要的事，覺得當下說不定是個最好的機會而把小菲叫住：

「小菲，等一下。」

「嗯？怎麼了？一臉不好意思的樣子，該不會是想要些什麼『服務』吧？」

「不是在跟妳開玩笑，而是很認真的事情，稱得上嚴肅，況且妳也應該注意到吧？」

小菲停下本來想要開門的動作，緩慢地回過頭來，招牌的笑容漸漸退去，過了數秒之後輕嘆了一口氣：

「如果你想說我們之間的關係，那還是不要說比較好。從一開始我就提醒過你，不是嗎？別把靈、獵靈者和人類混為一談，當中的界線是不應該逾越的。」

小菲倚靠牆壁站著，微微低頭不敢與翔的目光對上。

「嗯，我知道，如果妳堅持也沒有辦法。可是我知道銀不會說出這番話，她只會藏在心裡，所以我得代她說出來才行──小菲，我們之間並不是什麼主僕的關係，也不是建基於契約之上才會待在一起，說是朋友……不，銀說不定還當妳是可愛的妹妹……」

「停，不要再說下去。」

小菲以異常平靜的語氣阻止了翔。

就是因為平靜，才顯得異常，完全沒了平時那份輕佻、餘裕的感覺。

翔深吸了一口氣，把要說的話在腦海裡預演了一次，深思熟慮確定不會有錯之後，才繼續說：

「好吧，以後我不會再說了，所以妳就再聽兩句。小菲，一切都取決於妳自己，我和銀永遠都會等妳。」

就在翔說最後一句話時，小菲便拋下「已經兩句了」急急地逃出房間。

對此翔輕輕地搖著頭，心想自己能做的都已經做了。

其實就他的觀察，從偶然會和銀聊到的對話中，以及小菲與他們二人間的互動，他認為小菲並不是介意她所謂的「界線」，即小菲並不介意與他們二人親近，但是小菲總會有些時候像是記起了什麼似的，才刻意與二人疏遠或者保持距離。

翔知道小菲並不會說清楚，或許是不能說清楚，因此他才會說，一切都要看小菲自己。

翔把這件事列作處理完後，便收拾心情準備把精神放回到影的事情上。就在此時，房間裡的揚聲器突然響了起來：

「辛蒂，來休憩間。」

「還真是一波接一波，不讓人休息啊……」

帶著這樣感慨的翔，也只能朝著只為排名較前的少女以及職員使用的休憩間移動，知道這次的事件要開始了。

最後一個機會，會是什麼呢？

帶著這樣的疑問走進休憩間，等待他的是個叼著竹籤的少女，毫無疑問是教官露比。

「隨便坐就好。」

露比嘴巴上是這樣說，卻指了指自己對面的沙發，翔當然不會笨得說些什麼，爽快地坐到沙發上。

「叫妳來不為別的，就是明天的最終考試。」

翔也不答話，點了點頭等待露比說下去。

【第三集 暗與午夜之影】第五章：永遠都會等妳（二）

「我認為明天能通過最終考試的人，不是妳就是凱特。」

「咦……但我只是第五名……」

「和名次無關，咳，這件事妳明天大概就會理解。先不說這個，關於人類可以向靈許一個願望，代價則是成為獵靈少女，這樣的事情妳不可能忘記吧？」

翔點了點頭，先不說他並不是這個時空的人，這是辛蒂她們本身在課堂都學過相關的知識。

「妳們明天能通過考試的人，會成為獵靈少女，這點妳們也應該猜到？」

翔繼續點頭。

「很好，那麼還記得戰略與戰術的課堂上，學過如何對付極其強大的個體嗎？」

翔當然繼續點頭，心裡不禁好奇露比為什麼要說這番話，不過還有一件很讓他在意的事，便是這個露比是影印象中的露比，換言之像現在這般對話，其實影是知道的。

「怎麼一直點頭，突擊測驗，立即回答。」

「呀……是。」

翔也只能努力搜索著辛蒂的知識，可是當他把大概整理出來的時候，就完全愣住了。

這……這戰略不就是對付我的方法嗎？分為地區性力量、洲際級力量以及世界級力量；戰術以試探、確認、獵殺三步為主，再按情況調整戰術。

首次發現目標後，動用地區性力量，以零星戰鬥試探目標實力，有了預估之後進行一定規模性的戰鬥以作確認，如果情況許可當然是獵殺，否則就以犧牲為前提，試出所有情報。

如果地區性力量失敗，即動用洲際級力量，創建以精英為主的高機動性隊伍，以小分隊的規模與目標進行消耗戰，直至有足夠的把握才進行獵殺。

最後在精英隊伍也無法消滅目標的情況下，只有利用數量，直至目標耗盡所有靈力為止。

藍十字是地區性的力量，從最初發現到山神祭壇死戰，也的確符合這個方針，也和藍染所說以死為前提來襲擊符合。

然後是歐洲的獵靈少女聯合軍，先不說第一次碰巧是在水都遇到影和「白夜騎士團」，後來在比薩的突襲戰，正正就是小分隊的規模，而且那個十字陣形也是歸在引導一類，是為了確定目標逃走的方向作長期消耗戰，難怪當時赫卡忒落敗之後其他人沒立即攻擊，不是害怕而是戰術上的安排……

至於為何沒有進行消耗戰，大概是因為有十足的把握？但想來也不像，那麼很可能湊巧遇著「幻夢之都」的問題，導致她們選擇在那裡全軍出擊了……

在心裡思考著這些的翔，嘴上自然不敢停地回答露比，直至告一段落之後，露比也頗為滿意地點頭：

「饒了妳，雖然不能肯定這個戰略以及因應各個情況想出來的戰術有沒有用，不過這些都是我參考了以往那一次『神物討伐戰』的記錄苦苦設計出來的，把那個目標當成神物也不為過吧？」

原來這些是妳定下來啊……

雖然翔對這些都感到興趣，最好可以從露比口裡套出更多情報，說不定能夠延後遇上獵靈界的「全軍出擊」，但是目前並沒有那個時間。

因為比起如何去避免早晚也得遇上的敵人，倒不如盡快完成影的心願，換取封印「無」的力量。

在被動與主動之間，翔毫無疑問喜歡主動出擊。

況且真要問，翔也可以問「暗」，所以他也不再在心裡亂想，而是專心在目前的事情上。

「噢……扯遠了，回到正題。妳們在這裡接受訓練八年，就是為了許願成為獵靈少女，換取強大的力量去對付那個被我們稱之為『魔王』的強大個體。」

露比看見翔完全沒有半點吃驚，顯得有點失落地嚷：

「真該說妳們兩個果然是很要好的朋友嗎？就連聽到這件事的反應也完全一樣──毫無反應。」

「呵……是這樣嗎？」

翔也只能裝傻了，接連的事情不斷發生，他根本沒空仔細分析辛蒂對這些事情會有什麼反應。

「算了，說了這麼多，只是作為前輩想給妳一個忠告，畢竟也和妳們一起生活了八年，那就是──許願的時候腦筋別那麼死板，偷偷地討價還價吧。」

只見露比說完後便叼弄著嘴裡的竹籤，不顧儀態的橫躺在沙發上，翔只好有點害怕地問：

「嗯……就這樣？」

「不然？跟妳說這個就該好好感謝了吧？還想說什麼的話待妳明天通過了考試再說。」

看見露比連眼角也不望自己，只擺手催促自己離開，翔也不會不識趣地留在這裡。

在回去自己房間的路上，翔不太理解剛才與露比的那番對話，到底與影有什麼關係，唯一知道的就只有露比也有跟影說了同一番話。

不過時間沒跳躍，換言之接下來還有事情會發生吧？這麼說來，如果直接去找影會怎樣？

翔在想著這些的時候已經回到自己的房間，一路上並沒有遇到任何人，他只好躺在床上決定先等待一會，順便整理到現在為止的所有事情，假如還是沒有發生事情的話才行動。

本來他跳到這個時間點時便是晚餐過後，剛才又去與露比見面，這番思考下來，不知不覺間便到了就寢時間，卻依然沒有任何動靜。

那麼去找影吧，聽聽她對露比的話有什麼看法。

只是當翔從床上起來走到門前的時候，聽到門外有輕微的動靜，便立即停住靜心聆聽門外的情況。

一般來說其他人都不會到外面來，那麼是發生了什麼事？

翔不敢開門，雖然不太肯定，但他感覺得到門前面就站著一個人，讓他忍不住緊張起來。

如果是獵靈者的話就可以感覺到多少人了，怎麼辦呢？對，可以問「暗」……

想到這點而暗罵自己一聲笨蛋的翔連忙以意念與「暗」溝通，可是「暗」卻只是重複類似「你自己選擇」的話，沒有告訴翔目前的事有沒有在影的過去中發生。

嘖……但外面也太奇怪？已經差不多一分鐘，只是站在門外一動不動……

翔多次想要打開門，可是到最後還是沒有那樣做，他不得不承認自己在這個時候也有種直覺在告訴自己別去打開，而另外一點則是考慮到「暗」不願意說清楚，反過來推想就是開門並不一定是件好事。

結果翔就這樣待在門前，而他肯定某個人也是一直僵站在門的另一邊，時間一分一秒地流逝，仍然沒有其他動靜。

【第三集 暗與午夜之影】第五章：永遠都會等妳（三）

房間內的日光燈早已因為過了就寢時間而關掉，孤身一人身處漆黑之中，這令翔不禁起了雞皮疙瘩，特別是門外一直站著一個人。

這種感覺可謂煎熬，真想知道到底發生什麼事的話他大可以開門，只是最終他沒有那樣做，而是默默等待著。

終於，站在翔房間門口的人突然開口說話：

「妳們兩個還是來了啊……尼基、莎莉。」

尼基？不就是小菲嗎？怎麼會……不對，我懂了，原來今天小菲特意來說明，是料想到會發生一些她沒辦法控制的事，所以目前這件事應該曾經發生過的。

或許翔因為等得太久的關係，腦袋就像期待著這一刻的來臨，立即運作分析著一切事情。

「沒辦法啊！聽說明天的最終考試只有一個人能通過，屆時妳肯定會和辛蒂合作，我們根本不可能敵過。」

憑著嗓音，翔知道說話的人是尼基，旁邊的莎莉也有應聲附和。

「所以就來夜襲辛蒂，是這樣沒錯吧？」

只是翔萬萬沒想到，影這句話的語氣，似極了他所認識，也就是未來的影，冰冷得猶如缺乏了感情的質問。

等等，偷襲我？所以影是想到有人會來襲擊我，才一直站在外面戒備嗎？

直至這一刻，翔確信在影的心目中，辛蒂的位置比她自己來得更高，儘管不知道原因，但這就是事實。

當初向修女請求想辦法不要讓黑衣人帶走辛蒂、計劃逃走在最後關頭事敗也還是想要辛蒂拋棄自己，此刻預料到其他人會來襲擊而徹夜守在門口，這全部都是為了辛蒂。

戰鬥的聲音響起了，肉體的碰撞聲，痛得就算想壓下也壓不住的低嗚，粗沉混亂的喘息聲……

翔還是沒有開門。

他想不透，影做的一切很多都是背著辛蒂，也是這個原因讓翔把影的行動理解為她真心為了辛蒂。

那麼，影為了什麼而後悔呢？怎樣才會讓她幸福？

每一個時間點都有一件讓影後悔的事，依照翔的判斷，第一個時間點是沒有阻止到辛蒂被帶走，應該是年幼的無力；第二個時間點應該是有了逃走的計劃，最終卻沒有告訴辛蒂並且執行；至於現在這個時間點，則是未知。

如果從這些地方思考，翔不知道自己應不應該推開門，說不定影在背地裡做的一切，讓辛蒂無法知道──

就是因為不想讓辛蒂知道，才會在背地裡做。

唉……果然弄不懂啊！還是銀好，簡簡單單，只要陪伴在身旁，什麼都不用就很高興了……

翔連嘆氣也不敢發出聲，雖然說外面的戰鬥還持續著，但是一個失誤就可能讓事情有極大的轉變。

影與另外二人的戰鬥，基地裡的人不可能不知道，但就像是被默許了一般，持續了十多分鐘也沒有人趕來。

就這樣，翔默默地站在門前，直至戰鬥的聲音停歇，剩下一道漸漸變得平穩的呼吸聲停留在門前。

最終，翔就這樣在門旁倚著牆壁坐下，完全沒有睡意，時間也沒有跳躍，直至電子時鐘響起，該是起床的早上六時，門外的影終於在這個時候默默離開了。

按照預定所有人應該在梳洗完後到飯堂吃早餐，然後在八時開始最終考試，但就在翔隨便梳洗完後突然有人拍門，是露比送來了早餐，並表示自己會一直待在外面直至考試開始。

因為昨夜的事嗎？

翔當然沒有問，吃過早餐之後，因為時間依然沒有跳躍，他也只能躺在床上發呆，等待最終考試的來臨。

早上八時，所有人都走出了房間來到小廣場──不，少了一個人。

尼基……小菲不在啊……

不止只是翔，除了影與莎莉以外的人都感到奇怪，對此露比一臉略嫌麻煩地說：

「尼基她病倒，在醫務室休息，自動退出最終考試。」

想當然，翔知道其實是昨夜尼基夜襲失敗，應該是被影打傷得沒辦法參加考試，至於莎莉大概是在尼基落敗後就趕緊逃了。

本來翔還想和影聊兩句，可是後者似乎刻意避開他似的，落在隊伍的最後方，無奈下翔也只能放棄。

這麼說來，大家都不知道最終考試的內容呢……看這條路，經過了平時上課的教室，是要去體育館嗎？

在露比的帶領下，他們一行人確實來到體育館附近，卻沒有進去，而是往著理應是死胡同的水泥通道走去。

眾人走到盡頭，的確是個死胡同，就在此時，與這地方格格不入的高科技事情發生了，半面水泥牆升了起來，露出了內裡一個大約二十公尺見方的空間，鑲嵌在牆邊上的日光燈把房間照得通亮。

地上放了五套武器，自然是她們五人各自慣用的武器。

「別看，趕快進去。」

眾人雖然好奇為什麼要特別來這個地方，但既然武器在這裡，可想而知最終考試應該和戰鬥有關，當下也不作多想全都走了進去，可是露比卻沒有跟著進入，水泥牆便再次落下。

直至牆壁封死，整個空間變成密室，僅靠角落牆上一部排氣扇讓空氣流通，就眾人疑惑著的時候，露比的聲音總算勉強隔著水泥牆傳來：

「咳咳，這裡就是進行最終考試的場地，題目很簡單，剩下一個人的時候門就會打開。」

「剩下一個人……是什麼意思？」

類似的話紛紛從這群孩子的嘴巴裡傳出，但是沒有任何人向她們說明。

因為根本不需要說明，露比的意思清楚不過。

隨著一開始得不到答案，或者期待有著另一個答案的詢問後，所有人都陷入了沉默，或站或坐在慣用武器的旁邊，偶爾會低頭，偶爾會望向身旁的人，沒有人行動。

畢竟，就算她們一直都在競爭的環境下長大，但也是一起生活了八年的夥伴，要殺死對方談何容易。

不，就算是陌生的人，這群孩子都不可能下手，她們不過是一直在學習有些特殊的知識，接受非比尋常的戰鬥訓練，可不是那些什麼殺手家族、黑道老大的孩子。

至於把這個考試當成一個玩笑，也是不可能的，任何命令都得確切執行，這八年間她們已深深體會到。

要是平時翔鐵定會思考這些，可是此刻他的思緒已經飄到另一端。

【第三集 暗與午夜之影】第五章：永遠都會等妳（四）

既然現實中是影活下來，所以她殺了這裡所有人，並且連辛蒂也……

翔終於找到了那一塊失落的拼圖，這才是影恨魔王恨得不惜賠上性命的根源，魔王的存在奪去了她最重要的辛蒂。

那麼，我可以做什麼呢？難道用辛蒂的手殺了影嗎？

這群小孩子，從被抓來的一刻，未來就已經註定是悲劇了，真能談上什麼幸福嗎？

翔不禁有點喪氣，他完全沒想過會發生這樣的事情，也完全不理解這意義何在。

但是他還是得面對現實，他要想辦法打破眼前這個困局。

如果不是我死就是她亡的情況下，她之前選擇了殺死辛蒂，所以這一次該我殺她嗎？

就在這時，死鬥室裡出現了一點動靜，是羅賓，她緩慢地走向翔。

「別動，至少現在別動。」

出聲的是躲在角落的影，她早已戴好手套和護腿，一旦要動手的話她能夠立即行動。

「我為什麼要聽妳的話？現在我們不是敵人嗎？」

聽著羅賓回答的口吻，令翔不禁失笑，肯定現在的她是銀。

另外二人，也就是莎莉和蘇珊只是靜靜地待在旁邊，但很明顯都對這個排名第六的人竟然敢向排名第一的影嗆話而感到高興。漸漸接受現實的二人，心態已經轉變為等著這二人先戰開來，然後趁機加入，她們的想法自然是得先除掉最大威脅的影。

對於羅賓的回應影也是錯愕得很，她一時之間還反應不過來，銀已經走到了翔的旁邊：

「翔，不用擔心，就算這個情況我也會和你一起戰鬥的！」

「妳還真是完全不懂看氣氛呀……」

雖然看得出銀此刻十分認真，但是在翔看來卻是傻氣滿滿，因為銀真的像是要和他一起把其餘三人打倒，令翔忍不住從心裡笑了出來。

「有什麼好笑，還不是因為翔你一直皺著眉頭，我才不得不走過來替你打氣。」

一直皺著眉頭……嗎？

翔分別望了三人一眼，全都對目前狀況感到詫異而不敢動彈，背後的原因也不難理解，況且事已至此，他也不打算多作理會。

「那我也不拐彎抹角了……銀，妳覺得影怎樣才會幸福？」

沒辦法透過理性分析得出答案，翔想要相信銀的感覺，他就是帶著這種想法去問。

「嗯……能夠和辛蒂待在一起？」

「妳認為可以嗎？」

翔的額頭不禁流出冷汗，暗罵自己竟然會萌起那樣的想法。

「如果不能，至少也要表達想要在一起的想法？想要和你待在一起，我喜歡你之類的……」

等等，這傢伙根本是把自己代入進去了吧？就是當初我即將覺醒的時候……

想到這裡的翔連背後都流起冷汗，不過也多得銀的關係，他的確輕鬆了不少，而且也拿定了主意。

他知道該怎麼做了。

「銀，雖然以現在這副身體來說有點怪，但能一起合力把莎莉和蘇珊都打倒嗎？」

「嗯，當然！」

簡單充滿力量的回應，銀挺起了長棍，翔拿起了放在身旁的一對拐棍，二人同時朝著蘇珊望去。

不需要說話，單是這樣的舉動就足以說明一切，對方只能拿起武器應戰。

即使是排行第五與第六，始終是兩人合力，加上蘇珊也不過排名第四，只交手了數招，後者便明顯處於下風。

排名第三的莎莉已經察覺到不妥，凱特與辛蒂為同一陣線是眾所周知的事，一旦蘇珊被打倒，那麼接下來她就得面對以一敵三的情況，想到這點她立即加入戰鬥，幫忙蘇珊。

這麼一來，翔與銀的優勢就失去了，儘管他們二人有著身為獵靈者的豐富經驗，可是在這副肉體的限制下根本敵不過聯手的莎莉與蘇珊。

就在翔想著辦法的時候，一直在旁沉默的影出手了，結果就是不消兩分鐘，便把那二人擊倒，但也僅僅如此而已，並沒有下殺手。

「辛蒂，妳在想什麼，為什麼會和羅賓……妳就那麼想贏嗎？那麼為什麼不和我……」

大概因為目前的狀況實在太匪夷所思，所以就連影的腦袋也有點混亂，說話都跳躍得很。

「凱特，冷靜下來，目前情況我們大家心裡都清楚，只有一個人能活著走出這個地方。」

這番話讓影禁不住低頭，這是她最不想面對的現實。

但是已經決定要怎樣做的翔，沒有絲毫猶豫：

「所以凱特，我們來戰鬥吧，用上全部力量。」

「為什麼……我……我做不到啊！」

只是面對翔與銀的步步進迫，影身體似乎自動地擺出了應戰的架式。

「很簡單啊，凱特，一直以來都是妳在保護我，這一次就讓我保護妳吧。」

翔說著的時候，也是任憑這副身體的記憶，朝著影的中路揮出拐棍。

影很自然地閃身，然後抬手想要抓住翔伸出的手時，在旁邊的銀已經一棍掃來。

「什麼保護，現在是說這個的時候嗎？」

「現在不說就沒機會說了，只有全力戰鬥，那麼不論輸贏都不會有遺憾，這是我的選擇。」

「選擇？這什麼鬼選擇！開什麼玩笑！」

就在對答之間，落於下風的竟然是影，不是因為她的實力比不上翔、銀二人聯手，從她那布滿血絲的眼睛就可得知，其實是她徹夜未眠導致身體的疲倦，動作的速度與靈活度大受影響。

「凱特，一直以來妳都是站在保護者的立場，我只能看著妳的背影，那麼妳有沒有想過，我有時也會想讓妳看看我的背影？」

「就算是這樣……妳的手會染滿血腥，而且還要成為獵靈少女不停地戰鬥，我本來以為……以為只要一個人就好，怎麼會想到……」

「傻瓜，我有說過介意以後要戰鬥嗎？」

「什麼？」

或許是因為太驚訝，或許是因為加上之前圍攻莎莉與蘇珊導致體力不繼，在翔與銀拚盡全力的攻擊下，影一個進退失誤，便被銀抓住機會以棍絆倒，失去平衡之下，再加上翔的追擊終於倒地了。

「我說，妳介意的事，我不一定介意，這次的戰鬥就交給我吧，絕對不會後悔，大家都能得到幸福的。」

「辛蒂……這真的是妳嗎……」

「是呀……是我，不用再勉強自己保護我了。」

雖然總覺得良心有些過意不去，不過這就是我啊，不是考慮辛蒂會怎樣做，不是考慮影到底想要什麼，而是我會這樣做吧。

這便是翔的答案，在聽到銀的意見後，覺得既然無論站在哪個人的立場都沒有正確答案，無論模仿哪一個思維去思考、分析都沒有解決辦法，那麼他就只能以自己所想來行動。

聽著翔，也就是辛蒂回應的影，總算放棄從地上爬起來，任由無力的身體軟垂在地上。

「是嗎？是這樣啊……」

影哭了，豆大的淚珠順著臉頰滑落，但她同時也笑了。

之後的事不用多說，翔與銀分別解決了所有人，這對他們來說不過是個夢境，因此並沒有什麼負擔可言。

當一切解決了，只剩餘翔與銀二人的時候，「暗」終於從翔的身上冒出，再次化成小孩子的模樣：

「沒想到原來是這樣，很好。事情已經完成，我相信你，魔王。」

「『暗』，等一下，有三件事我必須問。」

聽見翔以如此凝重的語氣說話，就連銀也感到了好奇。

「問吧，只要我能回答。」

「第一件，原來的辛蒂怎麼了？」

「在這裡和我的契約者合力把其他人解決，然後在我的契約者不注意下自殺。」

「誒……」

翔完全沒有理會銀有什麼反應，甚至他只是點了點頭，便繼續問：

「第二件，這個『夢迴秘法』根本不是為了尋找影的幸福，而是想要測試我在各種狀況如何行動，對不？」

「誒！」

銀的目光不住在翔與「暗」之間遊走，理所當然的她跟不上話題。

「魔王，為何這樣說？剛剛你自己也看見了，最後的笑容，意思不就再明顯不過了？」

翔仍然沒有作任何回應，繼續問：

「那麼最後一件，『午夜』毫無疑問是由你全權支配的吧？那麼獵靈少女的培育方針也是你定出來的？」

「暗」沉默了，可能是因為感覺到氣氛的急劇轉變，也可能是猜到了翔背後的想法。

「是的，從『午夜』的建立到運作等等一切都是由我控制。」

「所以我說你特意煽動仇恨，令她們過著地獄般的生活，扯掉她們最後一根稻草，逼得她們陷入絕望之中，也沒說錯吧？」

「是的，因為人類的動力來自他們的情緒，而無論正面還是負面的情緒都可以推動他們，強烈的負面情緒比起強烈的正面情緒容易產生得多。」

「嗯……我理解了，回去吧，離開這個『夢迴秘法』，回到現實去。」

「翔……」

銀一直在旁邊聽著二人的對話，雖然不能理解翔為什麼突然要問這三件事，但是她清楚感覺得到翔的情緒波動。

「現在先別問，之後我會說的。」

翔伸出了手輕輕摸了銀的頭一下，勉強露出了笑容，看見翔這一個模樣，銀也沒有再問。

【第三集 暗與午夜之影】第六章：解脫（一）

一陣如夢初醒的感覺散去後，翔從雪地上坐起身來，四周仍然是那片一望無際的雪原。

在他身旁的銀還沒醒過來，小菲也是一臉懶洋洋的躺在銀的肚子上。

翔輕輕吁了一口氣，望向躺在數公尺外的影，她的狀況看上去還是和進入「夢迴秘法」之前一樣。

最後翔的注意力落到依舊是以小孩子模樣現身的「暗」，他調整著自己的情緒，過了幾秒決定率先開口：

「讓影這樣躺在這裡也不太好，趁現在銀和小菲沒醒來，你先把影送到基地內吧？之後我們立即去封印『無』。」

「不用擔心，自然會有人來接她。至於立即去封印『無』，恐怕不行。」

翔當然不擔心「暗」想要反悔，上古之靈可是最重視約定的存在：

「你的意思是還有事前準備要做嗎？」

「沒錯，封印『無』的陣法名為『兩儀四象五行八卦大陣』……」

「等一下，先不說這名字充滿東方色彩得難以吐槽，連聽起來都像是要一大堆什麼天財地寶、靈器神器之類，接下來該不會要翻山越嶺，走遍整個世界來收集這些東西吧？」

「魔王，不用著急，先讓我說完。使用這個陣法有三個條件，第一個是必須在『無』目前被封印住的靈界內施展，即是直接封印其本體。」

「這個沒問題，我已經知道『無』的所在。」

「很好，那麼第二個條件，除了我之外，還需要另一位上古之靈協同使用。」

「另一位？」

翔不禁皺起了眉頭，要是又來一次那樣的考驗，他真不知道自己會做出什麼事來。

從最初遇見「暗」，聽到那番完全漠視人類情感的話後，翔只是對「暗」有一些反感，尚算可以接受的程度，但是當他經歷完影的過去後，他實在沒辦法再保持那股冷靜。

亦因此，最後他才會那般質問「暗」，以確定這一切。

不過眼前還有封印「無」的大事，所以翔只得忍耐，但一個人的容忍度是有極限的，他也只能祈求自己能忍耐到成功封印「無」之後。

「是的，和我相對，它名為『光』。」

「『光』與『暗』……光明與黑暗嗎？一下那麼東方，一下又這麼西方……」

平時翔最多也只會把這些話藏在心裡，兀自笑一下就算了。可是他此刻全都說出來，是感覺到要是不這樣，根本沒辦法和「暗」正常對話下去。

翔不知道這個世界到底有多少上古之靈，但他所遇見的足足有三位。鳳凰充滿了神秘感，也帶著一股不想理會現世人類事情的感覺；柯羅諾斯是個有趣的老頭子，其煩惱、思考等等也和人類頗有相似之處；至於眼前的「暗」，在某程度來說，可謂人類的敵人。

「暗」有時並不懂分辨翔的話哪些是認真在問，哪些是在說笑，對於翔的吐槽也是認真地回應：

「東方和西方的差別不過是你們人類歷史使然，雖然也可以說是我們上古之靈本身靈界所處的地理位置影響……」

「呀，這個不用說明，還是說回『光』的事吧。」

翔難免有點無奈，只好裝作毫不知情，「暗」則是保持一貫的認真解釋說：

「好。『光』和我不同，不只是靈，包含上古之靈在內，它可以說是在每個現世裡，與主要物種最親近的靈，無時無刻都在聆聽訴求……」

「無時無刻……它能隨便在現世走動？就算現在都在我們身邊？」

「是的。」

翔聽到這完全出乎意料的答案不禁為之錯愕，因為這違反了他對上古之靈的認識，而「暗」自然知道這一點而繼續解釋：

「『光』能夠把自己分成無數絲線，散布在這世界各地每一個角落，這樣它的靈力就不會影響到現世，在上古之靈中它是唯一一個能夠透過這樣的方法長久待在現世，當然他的真身還是在某處的靈界裡就是了。」

「你的意思是……『光』是人類的守護者？」

「如果你要把我當成惡的話，那『光』的確是善，全看你自己如何定義。」

翔沉默不語，就算他如何按捺自己，始終無法壓抑心中已經產生的敵意，不過他細想後，覺得就算對方知道也沒有什麼問題，畢竟身為上古之靈的「暗」，其對事情的看法與人類不同。

因此翔不再在這點上糾結，而是談回正事：

「好吧，那麼要如何找到『光』？你說它在任何地方，那麼在這裡大喊就可以和它對話，問它願不願意幫忙？」

「魔王，你只要仔細思考就能得到這個答案啊。」

這算是在報復我一直問個不停嗎……

翔搖了搖頭，還是認真地思考，這才發覺自己真的問了一個笨問題，立即心中暗暗警惕自己不能太過倚賴對方：

「因為『光』主要在可能會有人許願，即是有人需要幫助的地方，所以不可能在這個無人居住的雪原，至少要到一些小型的城市吧？」

「是的，而且只要跟它說清楚你的想法，它應該會直接同意。可是魔王，問題是第三個條件。」

眼見「暗」突然停住不說，雖然它只是一團黑色的氣體凝聚而成，根本不可能看到什麼表情，但是也讓翔感覺到了一股凝重：

「第三個條件是幾乎辦不到的事？」

「不，恰恰相反，要辦的話很容易辦到，那就是……要維持陣法的封印，需要一條性命，而且也沒法保證封印能夠維持的時間。」

聽到這番話的翔立即回頭，看見銀還沒有醒來才鬆了口氣，也不用翔提醒「暗」便率先說：

「放心，我不會告訴最後的魔女，倒是魔王，你果然決定用自己的性命嗎？」

「不知道。」

翔這句倒是真心話，如果花了這麼大的功夫，那麼多的努力，不惜與獵靈界為敵的結果還是要犧牲掉自己的性命，他實在不知道那還有什麼意思。

他從一開始就知道自己不是什麼聖人，不可能為了保護世界而犧牲自己，他一直以來都只是想要拯救自己，現在最多也就多了銀，小菲，甚至偶然結識的琳，又或者好不容易才得到救贖的廚師。

「『暗』，聽你之前的話，這個陣法有成功過吧？那性命能不能用其他的東西代替？例如強大的靈？」

「不行。也不怕跟你說，這個『兩儀四象五行八卦大陣』，其實就是由『有』所創造，這個現世萬物皆由其生，亦因此才能鎮住『無』，所以必須要是那個現世的主要物種，也就是人類才行。」

翔沉吟了一會，既然連「暗」都說了不行，那他自然沒有其他辦法，只能先不作理會：

「這樣啊……我瞭解了，總之目前先找到『光』，其他之後再說吧。」

「暗」對此也沒有回答，畢竟對它而言，重點只是世界不會被毀滅，何人犧牲根本不需要理會。

「話說回來，銀和小菲要多久才醒來？早一點行動比較好，獵靈界那邊應該也在集結大軍，雖然現在沒了影幫他們追縱我的所在，但拖得越久風險還是越大。」

翔才剛說完，銀與小菲就漸漸清醒過來。

看來是「暗」在控制，為了不讓其他人聽到剛才的話，只相信我一個吧？

翔只把這件事藏在心裡，說到底這也不是什麼重要的事，至少比起目前要做的事來說的確毫不重要。

【第三集 暗與午夜之影】第六章：解脫（二）

就在翔把銀拉起來的時候，突然背後傳來了一道陰沉的聲音：

「能力──極影！」

翔根本不用回頭就知道這聲音的主人是誰，正當他準備帶著銀後退的時候，另一道聲音響起：

「不好！魔王，快阻止我的契約者！」

「什麼……」

翔一時之間還反應不過來「暗」為何如此焦急，銀也是才剛剛睡醒而一副迷迷糊糊的模樣。

「哼……就連『暗』你也背叛了我……說到底，沒用的工具就要丟棄，那為什麼當初要找上我們兩個，你不是全知全能，說只要相信你就能夠殺死魔王嗎？」

這一瞬間，翔終於回想起來，不久前與影在這裡戰鬥時，他感到的那絲脆弱到底是什麼了，那便是快要崩塌的理智或者情緒。

翔當下立即喚出了武裝「始終」，銀還是一副迷糊樣弄不清楚情況，但似乎也感覺得到氣氛有異而比翔更早一步喚出了「夜天之鐮」。

可是一切都太遲了，影全身冒出的已經不能稱之為黑色氣體，而是稠密得和液體無異了，脖子以下的身體全都被這黑水覆蓋。

不過最駭人的，還是那雙細長的灰色眼睛，似是死水一般渾濁無神，甚至還流出了灰黑色的液體。

「快阻止我的契約者！」

「暗」那一直平淡得毫無起伏的聲音，此時也隱含著一種焦急的感覺，這反倒讓翔與銀不敢行動。

其實更該說，影目前的模樣實在太恐怖了，讓翔與銀一時之間無法動彈。那不是與上古之靈對峙，被其靈壓震懾的恐怖，而是作為一個人，這個模樣實在讓人難以接受。

「魔王，就算要死，我也不會讓你好過的……戰技──死影。」

讓人毛骨悚然的聲音激盪著耳鼓，只見包裹影全身的黑水彷彿擁有了生命一般，化成兇狠的黑狼朝翔撲去。

只是翔卻感覺到一股非常奇怪的感覺，那黑狼雖然來勢洶洶，卻沒有一種致命的危險感，多番在生死戰鬥中拚鬥的他，那種自然而然鍛鍊出來的危險感在這個時候沒有提醒他。

不過危險感歸危險感，面對敵人戰技的來襲，翔自然不可能傻傻地站在原地，立即與銀一同連番後退，而清醒過來的小菲早就隨著「暗」躲到另一邊。

任憑二人兩次轉折閃避，黑狼總是以不快不慢的速度追著翔，只要翔用盡全力奔跑的話，一時三刻黑狼不會追得上。

至於銀早已經從中找了不少機會，那黑狼完全不理會銀的攻擊，只是她的鐮刀也傷害不了那黑狼，鐮刀能輕易劃過黑狼的軀體，可是當鐮刃離開之後，黑狼的身體也會完整地修復好。

「『暗』，影可是你的契約者，沒辦法叫她冷靜下來嗎？」

相比於翔扯盡了嗓子大喊，「暗」回答的聲音就像在翔的耳邊響起一樣：

「已經沒辦法了，我的契約者因為這招戰技而耗盡了所有靈力……她不行了。」

「什麼？」

翔雖然一直被黑狼追趕著，但也不可能完全不理會影，此時的影仍然站在原地，所以他並沒有察覺到什麼不妥。

可是當翔把注意力集中起來觀察時，沒有半點黑水或黑氣包裹的影，非但面無血色，甚至看到她的身上散發出一點點碎光，全都是由她身上的衣服或者皮膚剝落而成。

這樣的現象翔可體驗過，是獵靈者身體的靈力崩潰，基本上一旦發生就是沒救了。那種把時間逆轉的極端手法自然另作他論。

翔禁不住輕嘆了一口氣。

「連」「暗」也背叛……現實中的影，把沒有解釋就自殺了的辛蒂當作背叛了吧？唉……

心中感慨不已的翔舉起了在滑套上印著「始──為了終結」的白槍，並且使出了「虛空之零」，吐出了一枚比平常柔和得多的白色靈彈。

一旦命中就能中斷敵人戰技的靈彈，準確射中緊追著他的黑狼，然後融入其中──

消失了。

靈彈消失了，黑狼仍然死追著翔不放。

「銀，分開！」

翔不知道這是怎麼一回事，但實在太過不妥，從黑狼每次轉折的狀況來判斷，他知道那黑狼只追自己，當下決定讓銀先行退開。

「但是……」

「聽話，在旁邊用妳的感覺分析，妳也看見剛才我的戰技無效，這樣耗下去不是辦法。」

「嗯……嗯！」

銀聽到翔委託自己分析，當下立即退了開去，認真地想著該如何做，看見她模樣的翔難免苦笑不已。

那麼難道要攻擊使用戰技的影嗎？用黑槍的「絕對零度」可以封印目標，令其不能使用戰技，可是「虛空之零」沒有生效，那麼「絕對零度」也應該無效吧？

翔在心裡不停思忖著對策，以戰技對付戰技可謂常識，況且之前銀試過物理攻擊手段也是無效，目前只能不停地逃跑。

「沒用的，這戰技有特殊屬性。」

「暗」的聲音再次在翔的耳邊響起。

「特殊屬性……特殊屬性……該不會是像琳那次跟蹤我們的方法一樣，因為沒有攻擊性所以沒辦法察覺，現在是沒辦法破解？」

「暗」當然不知道翔所言的琳是誰，其使用的戰技又是什麼，不過知道翔有過相關的經歷就好解釋了：

「是的，這『死影』並不會對你造成任何傷害，相對的它必定會命中，而其效果則是『標記』。」

「『標記』？那是什麼？況且再這樣拖下去，只要影完全消失的話，這戰技也應該會停下吧？」

「一個會打亂你之後計劃的標記，而你也不用期待這戰技會自動消失或者耗盡靈力，你應該看到我的契約者已經失去意識了吧？可是這戰技不是還在追蹤你？」

「真的沒有辦法嗎？」

「沒有。」

聽著斬釘截鐵、沒有絲毫餘地的回應，翔也只能無奈地停住腳步，任由黑狼撲到自己身上，畢竟這戰技是「暗」的戰技，身為創造者的他自然最是清楚。

「翔！你做什麼？」

看到這情況的銀立即就衝到翔的身邊，可是此刻黑狼已經再次化回黑水，並且滲入了翔的體內。

彷彿沒有發生過任何事情。

正當翔想跟銀說明原委，表示這沒有危險的時候，平常絕對會繞著翔轉圈，確認翔身上沒有傷口才會冷靜下來的銀，這一次卻在趕到翔的身邊時，她突然就捏著鼻子，然後退後了幾步，再忍不住多退了幾步。

「咦……這是什麼狀況？」

這一下翔也不禁問出聲來，看著距離自己差不多十步遠的銀。

「翔……對不起，但你……真的很臭，那榴槤味我受不了……」

呀？榴槤味？

「銀……」

「別……別過來，我需要一些準備，嗯……準備也受不了吧……」

喂，後面那句妳說出口了……

＝＝＝＝＝＝

感謝十個正評，下午加更！

（十正評加更）

【第三集 暗與午夜之影】第六章：解脫（三）

翔在心裡嘆了一口氣，向著「暗」與小菲所在的地方走去，而他們則是朝著影接近，在這短短的路上翔仔細一想也大概理解原因了：

「就像靈的氣味是喜歡的食物，那所謂的『標記』是獵靈少女討厭的氣味吧，『暗』？」

「是的。」

「暗」的回答還是簡潔得讓人不禁心酸，翔看著銀在遠處想要接近卻又不斷抗拒地停住的糾結模樣，已經不知道該抱怎樣的心情了。

「會維持多久，效果有多強？我是指能夠嗅到這氣味的距離。」

雖然翔覺得假如是難聞的氣味，一般來說該是避之不及才對，但目前是魔王出現的時期，遇到這種怪事有很大機會來查探一番。

「依照那靈力的強度，恐怕至少三天。至於多遠能嗅到這氣味，端視契約者們探索方面的能力，最遠察覺有異的話應該能有數公里。」

「那還算可以接受，只要不停移動就應該沒問題，那還是趕快行動吧……去努克可以嗎？還是要到冰島或者加拿大？」

「努克就可以了。」

「好，那麼行動吧……話說回來，影她……真的沒救了嗎？」

翔自己的事一了，不禁望向正在化成點點碎片，最終會完全消失的影。

「沒有，不過稍等我一會，得趁現在施展『夢迴秘法』。」

「嗯。」

翔也不再多說什麼，心口很是憋悶，大概是因為知道了影的過去。

平靜下來……雖然影的確很慘，但接下來的事可不是把注意力分散在其他地方也能夠完成的，況且能做的我都已經做了，問心無愧。

翔回想起「夢迴秘法」中影最後的笑容，那絲笑容到底代表著什麼，他不可能知道，但看著眼前即使死前也充滿了怨恨的影，便覺得……

自我安慰嗎？

想到這裡，翔總算不再糾纏在這件事上，深呼吸了數次，把思緒從影的事情上切斷開來。

清爽冰涼的空氣滲入喉肺，回過神來的翔看到銀還站得老遠一副舉步艱難的模樣，心情也為之好轉：

「銀，要準備前往努克，妳是不是要繼續保持這個距離啊？」

大約十二公尺，比剛才十五公尺好了點吧。

看見翔一邊大喊一邊笑著的模樣，銀大概感覺得到原因而鼓起了腮子：

「嗚……還需要點時間，我可以再靠近一點點的，一點點……」

銀的模樣就像在沙漠中遇上沙塵暴、冰天雪地中遇上暴風雪般寸步難行，不同的是她還捏著鼻子。

「好吧，不勉強妳。」

翔揮著手大喊，回過頭來望到小菲就飛在自己身旁，想起在「夢迴秘法」裡說完那件事之後就再沒有交談過，當下難免有點尷尬：

「小菲，妳不會覺得臭嗎？」

即使是飛在翔的身邊，也不代表小菲時刻注意著翔，對於突然被叫到，小菲被嚇得呆了一呆，花了點時間才鎮靜過來說：

「嗯……不會，那標記大概只對獵靈少女有效，畢竟我是靈呀。」

「也是呢。」

感覺到小菲似乎不怎麼想談話，翔便不多說些什麼，望向走到影面前的「暗」。

「『身隨』──現！轉化！嗯……這樣就可以了。」

咦？那武裝不是「暗」目前維持在現世的器具嗎？怎麼從影的身體抽出來，然後又放回去？

翔雖然腹中滿是疑惑，但還是沒有問出來，因為看到「暗」正在施展「夢迴秘法」。

當「夢迴秘法」施展完，翔感覺到遠處突然冒出了一道靈力。

不是吧？這麼快？

不只是翔，就連銀也立即喚出了武裝，因為就在那半裂開的小冰山處，有一道黑影正高速接近。

「不用擔心，她也是我的契約者。」

「暗」這一次不只是把聲音傳給了翔，也傳給了因為沒辦法接近翔而決定向人影迎上去的銀，當然銀還是看到翔的手勢才沒衝上去。

「嗯……是你之前說會來接影的人嗎？」

「是的。」

翔與「暗」對答之間，那道黑影已經能隱約看出模樣，她穿著一件破破爛爛的牛仔外套，嘴裡叼著一根竹籤，在翔認出她的時候便來到了眾人面前。

「露比……」

「哦？還真是榮幸，魔王竟然知道我的名字。」

即使面對魔王，露比的語氣依然顯得冷淡，唯一就是臉上的表情出賣了她──強自忍耐著從翔身上傳出的臭味。

不過她也沒多說什麼，只見她叼著的竹籤上下搖晃著，白了旁邊的「暗」一眼，她以為是「暗」說出了自己的情報。

翔當然不會笨得說自己是夢見過她，而且還算是一起生活過八年。

不過見到我也如此冷淡的原因，主要是連影都死了，加上露比是負責戰術和戰略方面的事情吧。

翔心裡想著這些的時候，露比稍微瞇起了眼睛凝視著影，大概是在回憶過去她當教官時的日子，過了好一會才對「暗」說：

「總而言之，把她送回教堂那裡，是吧？」

教堂……是以前影……不，凱特和辛蒂居住的孤兒院吧？

「嗯，剛剛我已經以靈力維持她的身體，足夠支持到回去。」

「所以說還有時間囉……」

「暗」立即就聽懂了露比的意思，並予以肯定的回應：

「嗯。」

露比聽見「暗」同意後，便回過頭望向了翔，對此翔也意外地指了指自己，露比則淡淡一笑點了點頭。

「有……有什麼事找我嗎？」

「既然『暗』在你身邊，即是合作了，那麼聊兩句應該可以吧？你也知道我們『午夜』是怎樣的存在。」

「妳的意思是……」

「我變成現在這個樣子也不過是為了殺你，有問題想要你解答，也不過分吧？」

「呀……的確。」

連這也能算到我頭上，明明真正連累妳的人是那邊的「暗」耶……

翔心裡雖然忍不住吐槽，不過表面上還是願意解答，對他來說能談話總比見面就開戰的好。

「放心，花不了你多少時間，我只是想知道一件事，你是為了什麼要去『幻夢之都』？」

「為了什麼……開始只是巧合，另外再有一些感覺吧？」

「不，我不是指這樣，嗯……這麼說吧，『幻夢之都』是人類派的地方，你去與他們聯合起來對付獵靈界還是可以想像，但現在你同時得罪了兩方，我不能理解這點，你是在計劃一些什麼嗎？」

聽到這個問題的翔，當下真的哭笑不得，花了點時間才收拾好心情解釋說：

「怎麼說呢，嗯……也只能說是意外了，本來的計劃不過是想警告一下聯合軍，然後順便幫廚師解決一些事情，不過就是有意外啊，計劃再好也是會發生出乎意料的事。」

露比聽完後稍微低著頭，專心思考的同時也不忘咬弄著嘴中的竹籤，過了一會後才說：

「所以是沒有計劃嗎？難怪怎麼想都想不透，畢竟如果想擺脫獵靈界的追殺，挑撥人類派與獵靈界之間的仇恨是最好的了。」

這樣的話說給我聽真的可以嗎……

「對了，為什麼妳的話裡總是要提『人類派』？在獵靈界裡雖然看上去保持著平衡，可是真要敵對起來，獵靈少女還是會幫獵靈少女吧？像『幻夢之都』的那種特殊例子，我認為當中也有很大的因素是幫助了那些不想戰鬥的獵靈少女才能持續。」

雖然翔不想談人類是如何操控獵靈少女，但是聽到露比把人類和獵靈界的力量說得相等，實在不禁奇怪，況且這也有可能影響到他之後的行動，所以才用這種較為隱晦的方式來說。

「你是空有力量的大猩猩嗎？」

有必要繞個圈子罵人沒腦嗎……

翔看見露比那有點不屑的眼神，難免有一點受傷，這些事情可不是動腦袋就能分析出來，因為這些都是最基本的情報，不懂就是不懂。

在露比「嘖」了一聲之後，她還是解釋起來：

「的確，在數量上人類派能夠動用的獵靈少女只能算是少數，但當中不乏實力強橫的人，至於為何你就自己慢慢想吧。作為你了結影的報酬，我給你一個忠告，小心人類派的人。」

翔也感受到露比說著這番話時心情的複雜，亦因此而忍不住脫口：

「了結影的報酬……」

「這樣也不懂嗎？我也是『午夜』的獵靈少女，自然最能夠體會影的心情，可真是死掉比活著好。」

翔這次學懂默言不語，他知道這是那複雜情感的原因之一，至於另一個原因，那就是「午夜」應該屬於人類派的。

「我該走了，魔王，希望我們沒有再見的機會。」

露比說完後也不再理會翔，直接把和自己差不多高的影扛到肩上，頭也不回地走了。

看著露比的背影，以及被扛在肩上像貨物的影，翔禁不住嘆了一口氣向「暗」問：

「如果我真的被殺了，又或者成功封印『無』，『午夜』之後會怎樣？」

「阻止世界毀滅目的已了，可以自由自在做想做的事。」

「自由嗎？」

翔還是完全沒辦法理解「暗」，所以也不再多想，望向到現在為止已經努力把距離縮短到八公尺的銀：

「銀，要移動囉，沒問題嗎？」

「嗯……嗯，我會跟著的。」

相隔這麼遠的距離也不可能好好談話，所以翔以全球定位儀確認了方向之後便率先行動，小菲早已飛到銀的肩頭上坐在她的專屬位置，至於「暗」則是化成了一隻手鐲，讓翔戴在左手上。

就這樣，他們一行人為了尋找「光」高速朝著努克前進，在這片什麼都沒有的無際雪原中，理應什麼事情都不會發生，安全抵達努克，可是變故再一次發生了……

十個正評的追更已於昨日完成，下個目標是二十正評，請巴打絲打們多多支持啦。

【第三集 暗與午夜之影】第七章：噬靈者米蕾（一）

在雪原上高速移動的一行人，同一時間被一股無論經歷多少次都無法適應的不適感籠罩，不論是翔還是銀，都在完全感覺不到獵靈少女的情況下被封到封靈之內。

不是吧？又來了？

翔立即喚出「始終」回身觀察背後，而銀則是多衝前兩步，挺著鐮刀警戒前方。

這次二人比平時更凝重，因為一般而言封靈都會直接反映現實的狀況，而他們本來的時間可是深夜，理應漆黑一片才對，但是目前在這封靈之內猶如白晝，就只是差在沒有太陽而已。

不過雪原這一點並沒有改變，二人迅速掃視了四周一遍，沒有發現任何可疑的物體，剩餘的可能就是對方躲在雪下、在這雪地中有著保護色效果的衣著或者躲在一些隆起的雪丘之後。

和影一樣是能夠把氣息藏得那麼完美的人嗎？如果不是躲在雪下，那麼這個封靈也很大啊……

翔這樣想，是因為他們附近湊巧都是平地，要找一個能藏人的小雪丘，最近也要在幾百公尺外。

「銀，集中也感覺不到對方的氣息嗎？」

「感覺不到。」

善於隱藏氣息，封靈也很大，是獵人型？但是應該不會一個人行動吧？如果我們這方用靈力轟封靈，那她會很危險……不，如果真的是獵靈界大軍到來，以大量的獵人型獵靈少女施展封靈，藉著接力來耗光我們的靈力？

就在翔保持警戒分析時，突然背後傳來一道帶著一點妖媚的女聲：

「抱歉抱歉，姐姐我目前沒有敵意的喔。」

什麼……

幾乎同一時間，翔與銀各自向著前方衝刺，然後才回過頭來。

那裡站著一名一七五公分高的少女，茶色的長髮綁成單馬尾，翠綠眼眸明亮有神，身上的裝扮極為裸露，誇張地說就是僅用布料遮掩重要部位，在這雪地之中令人看著也感到寒冷。

妖豔的少女正嬉皮笑臉地望著翔，完全不像想動手的樣子，至少她還沒有喚出武裝。

「翔！」

大概是因為看到翔盯著敵人發呆，銀忍不住喊了一聲，不過比起提醒似乎更像不爽。

想當然翔不是因為對方的穿著或者身體的豐滿而看得發呆，而是因為多方面的因素。

一、對方敢自己一人現身。

二、在他與銀完全沒有察覺的情況下來到他們的身後。

三、對方說了「目前」並沒有敵意。

翔並不是什麼好戰份子，要是能透過對話解決，他恨不得只花一張嘴就能夠阻止世界毀滅，讓獵靈少女不再追殺自己。

因此當他知道對方打算看自己的回應才決定是否開戰，他心裡不可否認的稍微寬了一下。

「嗯……平時別人叫姐姐我做『噬靈者』，不過魔王呀，感覺我們的關係能發展得不錯呢，所以就跟你說姐姐我那幾乎沒有人知道的名字吧，你可以叫我米蕾喔，那我叫你翔，不然小翔？」

米蕾說著的時候不知道為什麼稍微側起了頭斜睨著翔，那眼神隱約中有著一股熱情。

她還舔了舔嘴唇。

翔不禁抖了一下，但還是很快冷靜下來說：

「翔便好……那麼米蕾，妳突然出現在這裡是為了什麼？」

「翔小弟真的和傳言一樣很冷淡耶，就不能先和姐姐我閒聊幾句嗎？嗯嗯，不要緊，姐姐我可不介意喔，談完正事再來閒聊也是可以的。」

那稱呼……根本完全沒聽我的話，總覺得這個人會很麻煩……不過絕對不能小看她，雖然不像遇到赫卡忒或者影時感到龐大的壓力，但是能夠突進到我和銀的背後，其實力恐怕比那二人更強……

只是「噬靈者」嗎？我記得在獵靈界的情報網上沒看過這稱號，那麼會不會和「幻夢之都」的事情類似呢，被刻意隱藏起來……

翔在心裡想著這些的時候，隨即想起了露比離去之前給自己的忠告，米蕾還是多舔了一下唇瓣才說：

「姐姐我是人類派的，這麼說明懂了嗎，翔弟？」

又另一個稱呼……不過人類派啊，沒想到還真的來了。

「是為了『幻夢之都』的事嗎？」

「噹噹噹，答對了喔！真是的，誰叫小翔你這麼壞，哪裡都不搗亂，就是搗亂那個地方，那裡可是人類派的心脈之一耶，結果就派了姐姐我來啦。」

結果還是叫回小翔了啊？算了……只是依照露比的話，我毫無疑問是得罪了人類派，但是米蕾也說了自己沒有敵意，那麼派她來的用意是什麼呢？果然還是想拉攏我去做什麼研究？

一時之間翔沒辦法準確分析出來，米蕾則是自顧自地繼續說：

「被稱為魔王的翔啊！這個世界可以說很簡單，也可以說很複雜喔。簡單在於，只要還算是活著，就沒辦法不選一邊站；複雜來說，就算選了一邊站，也不一定要所有時間都站在那一邊。」

「嗯……這和派妳來的目的有什麼關係嗎？」

「關係可大啦，滅世的翔，人類派方面想給你一個機會呀，只要你乖乖跟姐姐我回去，再好好配合，『幻夢之都』的事也能當沒發生過喔。」

「如果我說不呢？」

「那姐姐我會非常、非常頭痛呢，因為那群傢伙說了，要是遇到反抗的話，吃了也沒關係喔。」

吃了？

雖然翔不懂得吃了的意思，但是在確認對方目的之後，就知道不可能談得妥了。

「誒！小翔翔你這樣的表情可不行喔，該不會真的想要拒絕姐姐我的請求吧？姐姐我會很傷心……是了，只是你還不知道投靠人類派的好處吧？放心喔，姐姐我會好好說明的。」

翔裝作聆聽著米蕾的話，反正她說得起勁，而且似乎又是那種完全無視他人自說自話的人，所以翔索性利用這一點，偷偷以手勢向銀示意準備戰鬥以及使用的策略。

「投靠人類派有很多好處呢，像是錢多到花不完，想要怎樣的大屋也可以隨便要，吃的喝的全部都會有專人負責，就算偶爾犯法也沒什麼關係，而且還有一點很重要的，就是有很多可愛的美少年和美少女……」

米蕾還沒有說完，裹纏黑色霧氣的鐮刀已經從她的身後劃落，攔腰把她砍成兩段。

一擊成功？不是吧？

翔早已經舉起雙槍，瞄準米蕾的左右兩邊退路，完全沒想到對方竟然就這樣被銀解決了。

新讀者留名

多謝支持

【第三集 暗與午夜之影】第七章：噬靈者米蕾（二）

不，不對，沒有血……

當翔察覺到不對勁的時候，大約距離他們二人四十公尺外出現了一道氣息，他們二人自然就順著望去，米蕾完好無缺的站在那裡。

「哼哼，竟然偷襲姐姐我，也就是說宣戰了吧？翔，你是人類派的敵人，無論給你什麼好處都不會妥協？」

「想也知道我不可能加入人類派吧？還是說你們那邊有人知道如何阻止滅世？」

「姐姐我又怎會知道那群傢伙到底要你來做什麼？不過既然你都說『絕對』不會投降，那麼姐姐我也只能把你吃了──好，錄音完成。」

米蕾說完之後伸手摸向了她那條短得僅能遮蓋屁股的短裙，拿出了一個小盒子之後，右手輕輕一揮小盒子就消失了。

戲法嗎？不可能吧……而且她剛剛到底是怎樣躲過銀的攻擊？

翔與銀已經會合，在真的要開戰時，就算怎麼難受銀也不可能把翔置於危險之中。

「不用這麼意外啊，翔。姐姐我始終是人類派的人，總得要聽點指示，在要吃掉你之前把對話內容錄下來，免得姐姐我胡來也是很正常的吧？

「嗯，還是你很好奇剛剛姐姐我是怎麼躲開最後的魔女來自背後的偷襲？那是姐姐我其中一種名為『四次元空間』的戰技喔。」

什麼！

翔之所以在心裡驚叫一聲，並不是因為米蕾的話，而是她的聲音突然從後面傳來。

沒聽到戰技的名稱，難道靈言規則不適用於她？還是……她已經掌握了靈力的操控！

翔思考的時候已經與銀很有默契地左右散開，他甚至回身舉槍連點，可是米蕾猶如鬼魅般，一下子就出現在老遠的地方。

『魔王，趕緊帶著最後的魔女逃，你們不是這名契約者的對手。』

突然聽到「暗」的聲音在腦袋響起，翔還來不及反應，便看見米蕾的身影出現在銀的背後：

「銀！小心背後……」

待得翔提醒自然慢一步，可是已經完全進入戰鬥狀態的銀，先一步感覺到背後的危險，立即在回身的同時揮出鐮刀。

黑亮的軌跡閃過，米蕾再一次現身於銀的背後，這一次翔先一步以點射支援，逼得米蕾沒辦法下手，她無奈下只能撤到老遠。

短短的攻防之下，翔與銀都理解到目前情況的險峻，趁著米蕾還沒搶攻之前，以背貼背的方式防守。

「銀，妳有察覺到什麼嗎？」

「手，每次瞬間移動之前，她的手都會動。」

「手會動……所以只能看到她準備移動的一刻，但不知道她會移去哪裡吧？」

「嗯……」

二人背對背地交談，把一半注意力放到在二十多公尺外沒有行動的米蕾身上，另一半注意力則是放在身邊四周，因為他們沒辦法知道米蕾會從哪裡攻來。

「果然是魔王和最後的魔女，這麼快就發現『四次元空間』的秘密，的確我是要用右手來開啟空間，左手從內裡打開喔。」

什麼？這麼遠也能聽到我們在說什麼？換言之還有類似順風耳的能力嗎？這到底是怎麼一回事？而且到目前為止，我們還是沒辦法感覺到她的氣息，也就是說又要添一個隱藏氣息的能力嗎？

翔沒辦法理解這背後到底是什麼原理，但是剛剛「暗」叫他們快逃，那麼代表「暗」肯定知道些什麼：

『「暗」，米蕾到底是什麼人？為什麼要叫我們逃？』

『不知道，我只是在她身上感覺到不祥的氣息。』

『氣息？我和銀連氣息都感覺不到……』

『我不是指靈力的氣息，而是更上位的感覺，總而言之，不要和她正面交鋒。』

就連「暗」都這樣說，的確該逃……如果能逃的話真想逃啊！可是她那名為「四次元空間」的能力幾乎等同瞬間移動，能逃得了嗎？

結束了與「暗」可謂毫無意義的對話後，翔只得繼續靠自己進行分析。

不，一旦這個防守陣形解除，我和銀就會分別被解決了。

而且還有一個很重要的問題，米蕾同時擁有多種戰技，並且不用依照靈言規則就能使用出來……

「怎麼樣啊？翔，姐姐我等了很久囉，和手上的靈討論完了嗎？」

嘖……就連意識交流都能聽到？不對，還是有讀心的能力嗎？

「你現在一定在想姐姐我是不是有讀心能力吧？嘿嘿，猜錯了喔，姐姐我也很想要有那種便利的能力呢。有了之後，和上層那些人對話也不用那麼麻煩。」

應該是把玩獵物的心態吧？這說不定會是個突破點。如果真的要戰鬥，她到底還有多少戰技與能力呢？

「翔，不要緊，你行的。」

即使在這般惡劣的狀況下，銀還是以充滿信任的聲音給翔打氣，頓時翔心中的焦慮消去不少：

「嗯，當然，在封印『無』之前怎麼可能栽在這裡。」

「好了好了，姐姐我等得夠久囉，該開始愉快的殺戮。」

這一次，米蕾沒有動用「四次元空間」，而是一步一步朝著二人接近。

「戰技──零式風暴。」

翔扣下白槍的扳機，吐出的白色靈彈看上去與普通靈彈無異，在即將命中米蕾之時爆散開來，化成數十發毛彈猶如光幕一般朝著米蕾襲去。

「沒用的、沒用的，先不說其他能力，『四次元空間』本身就是遠距攻擊的剋星。」

米蕾在笑著說話的同時揮下了右手，眨眼間白色光幕便消失無蹤，她依然步伐不停地朝著翔與銀走去。

翔完全不理會，再次扣下了黑槍的扳機，同樣的事情再一次上演。

只是這次有了不同，在翔身後的銀，早已經在施展「閃爍之夜」，銀在米蕾揮下右手的瞬間轉移到她的背後，揮下了奪命的鐮刀。

「很好的配合啊，這樣姐姐我的確沒辦法使用『四次元空間』呢，不過使用戰技要遵從靈言規則這一點，銀妹妹妳該不會忘了吧？這樣我就可以用『幻惑人偶』先一步躲過喔。」

米蕾帶著微笑，站在十公尺外看著「自己」被銀的鐮刀劃過，只是那個「自己」在下一個瞬間便化為幻影消失了。

【第三集 暗與午夜之影】第七章：噬靈者米蕾（三）

又一招戰技嗎？沒有武裝，不需要依從靈言規則使用戰技，如果假設她有無窮的戰技能應付所有狀況，唯一戰勝她的可能就是耗盡她的靈力……嗎？

既然已經主動出擊解除了背對背的防守陣形，他們便再沒有空閒下來的餘裕，銀一擊失手便發揮著速度的優勢想要追上米蕾，可是後者只要不用「四次元空間」攔截翔的射擊，那她就可以用這招進行移動。

首先要解決的是「四次元空間」，自由進入似乎是一定的了，只要揮下右手就能劃出進入的裂縫，可是出口呢？她的進出都是一瞬間的事情，那麼她能進行無限距離跳躍嗎？抑或當中有其他限制？

翔完全沒有停下射擊，靈彈一旦用完就立即填充，一時之間米蕾只是不停地進行移動來避開，但翔從她的笑容看得出來，她不過是玩得高興而未出手。

翔知道如果想要打倒米蕾，就得趁她使出新的戰技前成功，否則他將要面對更多的組合，屆時就不是他用目前的戰技便能解決得了。

「戰技──填充．改．冰霜彈。」

翔決定故技重施，在這雪原之中，自然就應該善用環境。

「終於要出手了，的確在這個地方，冰元素系的戰技威力會得到提升，那麼到底是你的冰霜彈強，還是姐姐我的『隕冰咒』強呢？」

只見米蕾右手一揮，身影再次出現之時便已經在半空之中，剛剛翔接連射出的四枚冰霜彈，其所有釋放出來的寒氣，一下子全都被米蕾牽引，然後凝聚成一塊將近三十來公尺大小的巨冰。

不對……

翔察覺到不妥，這塊冰再大，以銀及他的速度，要離開轟落的範圍並不困難，而終於知道原因的翔立即扯開了嗓子大喊：

「銀，快逃！」

此時銀因為米蕾飛到半空中，一時之間不知道該不該跟上，她知道自己的速度有多快，所以完全不擔心巨冰，也是這個關係導致她不理解翔為何那般焦急叫自己逃走。

不過因為那是翔的話，所以銀在反應過來後立即開始奔跑，只是就是那「不解」的關係而緩上一緩，就已經來不及了。

那塊三十來公尺的巨冰只是最接近地面的一塊，從翔以及銀往天空望去的角度，視線全都被這塊巨冰所遮擋，翔是藉著那些寒氣只有少量凝聚到這塊巨冰上才察覺了問題所在。

米蕾所施展的「隕冰咒」，其數量有四十餘塊，假如這些冰塊同時轟落，籠罩的區域至少有半徑數百公尺，翔及銀是不可能在短短數秒間逃出去的。

「可別就這樣死了喔，我還沒玩夠呢。」

隨著米蕾的話說完，所有冰塊以輕微角度的差異開始加速，無情地朝著地面轟落。

「翔，不用擔心，顧好自己！」

聽到銀如此肯定的叫聲，本來翔還打算拚著最後一口氣衝去替銀擋下，但是他相信銀既然說得出來就不會有問題，所以他索性拉開點距離讓落冰不得不稍微分散，然後以白槍施展「零之鐵壁」。

只見銀不停地揮舞並盤旋著鐮刀，鋒利無比的鐮刃輕易切開堅冰，一塊巨型冰塊不消幾下工夫就被切開粉碎。

至於翔這邊則是不停以黑槍點射巨冰，單枚靈彈威力不大，可是翔每次都準確判斷出冰的脆弱點，藉著這樣的操作令巨冰變得脆弱，當撞上由白色靈光交織而成的光盾時就應聲粉碎。

直至最後一塊巨冰化成冰塵，翔與銀都已經粗粗地喘著氣，短時間內消耗了過度的靈力，導致靈力的運行變得不順暢。

本來在半空中的米蕾不知何時回到了地面，也不急著攻擊而是站在二人大約十多公尺外的距離，愉快地拍著手說：

「真棒真棒，特別是銀妹妹呢，把靈力凝聚到鐮刀上的功夫很紮實喔。不過真的挺可惜呀，翔你那些寒氣實在弱了點，太多轉換上的耗損了，是因為未熟練嗎？如果掌握得好，威力應該還能再增加個十倍吧？」

翔也懶得答話，與銀並肩站在一起的他，只是趕緊趁著下一輪攻勢開始之前調整靈力。

『魔王，不逃嗎？』

『我並不覺得對方會讓我們逃，就算想轟她的封靈來消耗她的靈力，但在開轟之前就會被她解決了吧。』

翔沒好氣地回答「暗」的話，從知道米蕾能夠得知他與「暗」的對話開始，他就不打算再靠「暗」，因為那只會洩漏更多的情報而已。

似乎因為知道翔跟「暗」說的話，米蕾笑得更開心了：

「對對，怎麼能逃呢？戰場可是個不是你死，就是姐姐我亡的地方喔，互相殺戮……不覺得很有快感嗎？強者才有說話的權利。」

翔雖然很不爽米蕾的話語，但是心中不禁祈求對方繼續這樣下去，米蕾越是輕視他們二人，他們反攻成功的可能就越高。

而米蕾也不介意繼續個人演講，她明顯一副在想像把二人吃掉的景像，禁不住又舔起了唇肉：

「勞動者得食，而且越是費力去狩獵，得來的食物也會越美味，不這樣覺得麼？嗯……也是啦，食物自己又怎會懂得這些呢。」

米蕾再次開始步向二人，依然是那種慢得和散步無異的速度：

「怎麼樣，翔？你不是還有一招雷元素的戰技嗎？不用用看？還有一招聽說很有趣的『雨零星散』……啊！不能忘了，我一定要看看『零和軍勢』，不用擔心姐姐我，盡數使用出來啦。」

要是能用我絕對一開始就用了……

翔在心裡暗罵，卻不是罵對方而是罵自己，對方已經給了自己那麼多時間，卻仍然想不到對策。

饒是如此，翔還是對米蕾的能力有一個大概的推想，把一切現象串連起來，也只有那個可能了。

米蕾是獵靈少女，使用戰技卻不受靈言規則所限，並且同時擁有多種與別不同的戰技與能力，明顯不可能來自同一個契約靈。

以翔的推想，米蕾本身很可能是擁有複製或者吸收戰技的能力，複製或者吸收的條件不明，但只要達成條件她就能自由使用，這裡的自由是直接掌握了靈力的變換，因此才沒有受限於靈言規則。

再加上「噬靈者」的外號，以及米蕾本身一直不停提及吃掉，那麼翔就可以大膽推測，米蕾應該是透過獵殺靈，然後吸收該靈掌握的變換規則，而且只會吸收到她身體能夠承受的戰技，不然會像翔那樣發生身體崩潰的情況。

只是就算推想出這一點，也不過是合理解釋了米蕾為何擁有那麼多不同的戰技以及不受限於靈言規則而已，如何對付她實在想不出來啊……

翔在心裡感慨地嘆了一口氣，身旁的銀一直在等待自己的指示，可是這一次他實在沒有主意了。

【第三集 暗與午夜之影】第七章：噬靈者米蕾（四）

看著米蕾舔著舌頭並且微微彎起的嘴角，那毫無疑問是讓人不寒而慄的笑容，猶如魔鬼一般，一步一步向二人進迫。

翔重新握緊了雙槍，嚥了口口水，仍然沒有任何想法。

『魔王，我只示範一次，能掌握多少就看你自己了，舉起黑槍。』

翔完全不知道「暗」想要做什麼，可是在這個時候，他幾乎不用思考就朝著米蕾舉起了左手的黑槍。

剎那間，他的身體猶如觸電了一般，全身的靈力流動速度提升到了一個不可思議的程度，而每當靈力經過他的左手時，都會分出一小部分凝聚到黑槍上，那累積起來的量少之又少，甚至不及他使用「填充」時所消耗的量。

然後，這股少之又少的靈力，產生了他能夠想像，但超乎了他意料的變化，一絲又一絲僅如蠶絲的靈力發生了劇烈的轉變，那規則的變化他自然懂得，他也自以為自己能夠掌握，可是此刻體驗著這變化的他，頓時覺得自己過於自大了。

當中的奇妙翔無法言喻，靈力從身體流動，到匯聚，繼而轉化成高壓電流，然後再變成雷靈彈，這一切的過程與他以前使用時一模一樣，卻又顯得完全不一樣！

黑槍吐出了金黃色附帶著電弧的靈彈，看上去就和以前的「閃雷彈」沒有分別，但是翔知道當中絕對是完全不同的。

從一直嬉皮笑臉的米蕾，此刻稍微收斂起來的表情就可見一斑。

不過僅僅如此而已，只見米蕾也不用「四次元空間」，伸出雙手的同時每根手指都跳出了銀白色的電弧，然後這五條電弧驀地交叉織成電網，把轟到她面前的金黃色靈彈籠罩其中。

猛地，電光四射。

金黃色的靈彈遇上銀白色的電網後迅即炸裂，發出猶如鬼哭般的尖聲，激射而出的藍白色電弧猶如失去韁繩的野馬向著四方八面猛衝，銀白色的電網則似是磁鐵想吸住奔騰的電弧，可是好幾道電弧已經快要穿過電網。

「嗯嗯嗯嗯嗯！不錯喔不錯喔，看來翔你那手上的靈也不是簡單的貨色啊！不過如果我把輸出再加一倍呢？」

恢復了笑容的米蕾正一副興奮得不能自拔的模樣，那四散炸裂的金黃色電球竟然漸漸被銀白色的電網所包裹，看上去就像捕手抓住了球一般，準備要往翔他們擲回去。

可是就在這時，銀的聲音響了起來：

「戰技──黑夜軌跡。」

隨著銀凌厲地揮下鐮刀，一道由黑色霧氣所鑄成的鐮刃劃空而出，夾帶呼嘯聲襲向米蕾。

米蕾要是繼續用雙手維持電網，那麼她就不能用「四次元空間」躲避或者把鐮刃消去，決定要以電接電的她也不可能使用了『幻惑人偶』，如果想要直接靠移動躲開，還沒有完全裹住雷球的電網絕對會潰散，這一攻擊配合可謂完美！

只是，米蕾的笑容依然沒有淡去。

「姐姐我的『雷舞』可沒這麼脆弱呢。」

隨著米蕾的話語聲，她的全身都冒起了銀白色的電弧，這一下雷球再也抵受不了牽引而解體，不只如此，金黃色的雷光還被用來把黝黑的鐮刃轟碎。

即使這樣的攻擊還是沒有奏效，翔也沒有多大在意，趁著這機會與銀一同往後退拉開跟米蕾的距離。

「翔，也差不多了吧？還不使用『雨零星散』或者『零和軍勢』嗎？姐姐我快忍不住了，好想吃啊！」

翔仍然不理會米蕾的話，而是低聲向旁邊的銀說：

「銀，待會我用『雨零星散』，留在我身邊不要離開五公尺的範圍……」

「不能！」

翔還沒有說完便已經被銀強硬地打斷了：

「那戰技不能用！你的身體會承受不了而崩潰……」

「不用擔心，這次沒有問題，現下沒有時間解釋。」

「唉……讓我來詳細說明吧。」

突然第三道聲音從二人的背後出現，小菲不知道何時來到他們的身邊。

「記得我在通天塔的說明吧？不適合身體的規則，指的就是規則與身體的相性不符，導致需要使用更多的靈力達至本來的效果，強行榨取出過量的靈力就會破壞身體靈力循環，這便是崩潰的原因。

「那麼要避免崩潰，其實有兩個方法，分別是『強』和『凝』。舉一個例子，一條橡膠管每秒能容許一公升的水流過，你勉強讓兩公升的水流過，它有一定的彈性或許承受得了，但三公升就絕對不行。那麼只要把橡膠管加粗，讓它能夠容許三公升的水流過就行了，這就是『強』。

「至於『凝』，說上去也簡單，就是把本來需要三公升的流量，縮減至一公升便足夠，那麼就沒有任何問題。」

聽著小菲長篇大論的說明，銀自然是似懂非懂，可是翔心裡就完全是另一種感覺了，因為小菲早就知道這些事情但一直都沒有說。

小菲看著翔的表情，隱約猜到了他的心思，令她避開了翔的目光：

「你想怪我就隨便吧。『強』需要長年累月的時間，一步步累積；至於『凝』，根本就不是屬於獵靈者的技巧。」

「不，我不是在怪妳，小菲……」

翔這句話倒是真心，他完全沒有責怪小菲的意思，那個感覺其實源於他想起在打傷了影之後，與小菲談話而聯想到關於契約的事情，因而考慮到這次沒有預先把話說清楚也可能和契約有關。

而且與責怪相反，翔其實很感激小菲在這個時候站出來說明，要不是因為看到小菲在他們的背後，帶著殺意的米蕾早便動手了。

「隨便啦，反正也沒有什麼關係。」

小菲只是聳了聳肩，似乎不願再多談，翔也能閉嘴了。

直至這個時候銀才總算從那些說明中回神過來──或者說她總算懂得放棄去理解：

「小菲，總而言之翔不會有事？」

「是的，只要他能掌握『凝』。」

「那翔……你肯定能掌握到那個什麼……『凝』嗎？」

「能。」

翔給予了肯定的答案，可是當中的苦只有他心中自知。

所謂的「凝」，聽小菲的解釋似乎非常簡單，但那可是要把本來需要的靈力強行壓縮以降至身體能夠承受的極限，並不是像黏土般能隨意揉圓壓扁。

就像小菲所說，那些規則因為與身體的相性不合，導致需要使用額外的靈力來達至本來的效果，這也是米蕾所提及的耗損，本來花費一便得到一的規則，在相性不合的情況下，就得要花費十才能得到一。

這樣的事實不會平白消失，而要克服這一點，便是「暗」讓翔體驗了一次「凝」的技巧，那是非常可怕的細微操作，有意識地操縱每一絲靈力，以致其一切的轉化過程，一絲一毫的能量都沒有浪費，那可是難如登天的事情，要不是靈的話根本不可能懂得。

而且在運用「凝」這種技巧的情況下，除了能夠把原本的靈力百分之百發揮出來，也代表身體不用承受本來會浪費掉的靈力，換言之在身體能夠承受的極限下，戰技的威力也能得以強化。

翔不得不承認，只憑一次體驗，是根本不可能學懂「凝」的，但面對眼前比魔王更像魔王的米蕾，他不得不用上那些戰技。

既然翔給出了肯定的回應，銀自然不會懷疑，隨即重整好架式，誓死不讓米蕾闖到翔的身邊。

翔與銀的反擊戰，要開始了！

【第三集 暗與午夜之影】第八章：比魔王更像魔王（一）

米蕾一直在等待，直至看見銀擺好架式，翔的決意都刻在臉上時，她興奮得雙眼中湧出了一股狂熱：

「來吧！雖然在見面時姐姐我說過，我們的關係會頗好，但像現在賭上性命的戰鬥，也是超棒的啊！」

米蕾再一次情不自禁地伸舌舔唇，隨著她的右手一揮，一柄近一公尺長、金光閃閃的單手劍便憑空出現在她的左手上。

放在「四次元空間」裡的靈器嗎？一直以來都是赤手空拳，終於拿出武裝了……

翔雖然在心裡這樣想著，可是到了現在這個情況，已經沒有什麼好想、什麼好說的了。

「戰技──雨零星散。」

隨著蘊含靈力的話語吐出，觸發了靈言規則，翔體內一直猶如血液流轉的靈力便得到某種力量牽引，漸漸在他的雙手上凝聚，繼而流入手中的雙槍。

緩下來，把這轉化減慢、減少，不要被戰技主導，用自己的意志去操控……

一般而言，靈言規則一旦觸發，就會根據規則吸取獵靈者體內的靈力，並依照既定的規則把靈力轉化成戰技，一切都不需要施展者去操縱。

此刻翔在做的，便是要把自動的事情改變成由他控制，不過控制的部分並非規則，而是靈力，從猶如一條小川的靈力中抽出細絲，並不斷把絲絲靈力提供到發動中的戰技。

本來只消兩三秒就可以備妥十六個炮台讓翔發射，此刻花了同樣的時間，翔只感覺得到黑白雙槍內各有一個炮台而已。

──兩三秒，完全足夠米蕾發動攻擊，可是她並沒有那樣做，而是把長劍托在肩上，面帶燦爛的笑容一步一步緩慢地接近──她聽到翔的戰技名字後就決定不急著攻擊了。

然而，也是這兩三秒，看見翔閉起眼睛、額角冒汗的吃力模樣，米蕾突然改變主意，就在十多公尺外揮下長劍。

頓時，金光乍現，一道淡金色的波動直撲向翔與銀。

銀擅長的可是速度、閃避，此刻翔在她的背後自是不能閃避，無奈下只得揮起鐮刀擋格。

隨著空氣炮般的炸響，金光四散，銀被彈後了一公尺左右。

「沒問題。」

銀低聲給自己打氣，手臂被震得有些發麻。

「嗯嗯嗯嗯嗯！銀妹妹，這表情好棒啊！能夠為了心愛的人擋刀擋箭，這也是最幸福不過的事！」

米蕾明顯對銀產生了興趣，嘴巴說著話時手也沒停，一面接近一面揮劍發出劍波。

基於要保護翔的關係，銀只能一一接下，眼見米蕾快要衝到面前，卻也無可奈何。

「銀，用『無盡之夜』。」

翔雖然在專心提取靈力絲，但是當他察覺到這戰技在可以使用之前還需要半分鐘時間，便立即想到銀不可能在要保護自己的情況下拖住米蕾，因此寧願要花費更多的時間在準備戰技，也要分神到目前的戰況上。

聽到翔指示的銀，連半分猶豫都沒有便立即施展「無盡之夜」，頓時黑色的霧氣大起，瘋狂地從鐮刀湧出，頃刻間把她身邊半徑二十公尺的範圍，籠罩於一片以靈力也無法探索的黑色霧氣之中。

在這霧氣湧出的同時，翔進行了移動，卻也沒辦法走出這二十公尺的範圍，畢竟要是他到了外面而米蕾也決定退出去時，後者就能透過靈力感應到翔的位置。

只有在這霧氣的範圍內，才能阻止米蕾透過靈力找出二人的位置，唯一能夠確知所有人位置的，便是施展「無盡之夜」的銀。

「嗯哼……這霧氣也挺有趣的，不過到底能放出多少呢？」

就在米蕾連半點擔心也沒有地嬉笑著時，她的右手一揮，四周的霧氣頓時被吸進她手揮過的軌跡裡。

米蕾打算利用「四次元空間」把所有霧氣吸走。

就像一個扭曲的漩渦，大量的霧氣被吸扯進到無形的洞口然後消失，就在這個時候，銀已經繞到了米蕾的背後，黝黑的鐮刃劃出漂亮的軌跡襲向米蕾。

「呵呵，知道蝙蝠是怎麼判斷環境的嗎？」

清脆的金屬碰撞聲響起，米蕾也不轉身，直接把劍擱在背後擋住銀的鐮刀。

平時銀要是一擊沒有得手，必定會後退尋找下一次機會，可是因為目前米蕾這動作難以使力，銀便把心一橫，把全身的力氣都壓上去。

只是，紋風不動。

雖然說獵靈少女的力量不能以外表來判斷，一個看上去瘦弱的少女也是可能舉起過百公斤的巨石，不然她們是不可能那般輕鬆揮舞兵器戰鬥。可是在雙方都是獵靈少女的情況下，米蕾竟然能夠以那種不可能使力的動作來擋住銀的全力攻擊，實在太不可思議。

不可思議，米蕾從一開始出現到現在，一直都是那麼不可思議。

銀知道自己失算而想要退開的時候，卻已經退不開了，她的鐮刀竟然與那金光閃閃的劍刃黏在一起！

「沒察覺到嗎？姐姐我這把劍，剛才發出的劍氣不就黏在妳的鐮刀上嗎？」

「什麼？」

「噗，銀妹妹好可愛，分神回應我的話好嗎？」

就在米蕾笑著的時候，她已經放開了劍並停止吸走「無盡之夜」的霧氣，然後利用「四次元空間」把自己傳送到銀的背後，一記重踢狠狠踢在銀的腰部。

這一記既重且狠，銀不由自主地向前僕倒，但她還是強忍著痛楚朝後揮舞鐮刀。

就連米蕾也沒料想到銀會這般頑強，甚至在這種情況下還能夠因為鐮刀上黏著長劍而進行細微的調整，當下也只能放棄追擊而後退。

米蕾笑得更開心了，又禁不住舔了一下唇肉。

藉著這短短時間，銀已經重新整頓好姿勢，後腰雖然還在發痛，但沒有傷及骨頭，不會妨礙行動，可算不幸之中的大幸。

至於那把黏在鐮刀上的單手劍，則被她拿下來並且丟到了翔的附近。

此時霧氣已被吸走大半，雖然戰技的效果仍在，但視野已經不會受到影響，翔自然看到飛來的武器，不過他並沒有理會，繼續集中精神於「凝」及戰況上。

不過有點奇怪，雖然把劍留下來是想牽制銀的鐮刀，可是以劍從背後偷襲，又或者取出新武裝不會更好嗎？只是用腳踢，是為了玩弄銀還是戰技的限制？

如果「四次元空間」能夠自由進出所有地方，直接把物質丟到敵人的體內才是最好用的方法吧？沒辦法理解……但如果考慮到知道我要花那麼多時間準備戰技也不來攻擊我，應該可以判斷成她是在玩弄我們兩個。

翔對於他們被當作玩物，半點也沒有生氣，反而對此感到高興，因為米蕾越是自大狂妄，就越有機會趁她不備、大意時打倒她。

當下翔也不再多想，把靈力轉換成炮台的過程已經過了一半，再消半分鐘他便可以展開十六炮台四式機關。

【第三集 暗與午夜之影】第八章：比魔王更像魔王（二）

「怎樣，銀妹妹？這麼快就不行了嗎？姐姐我可還沒玩夠耶。」

銀沒有理會米蕾的挑釁，動腦子的事情她不懂，可是在戰鬥觸覺這方面絕對能稱之為卓越，而此刻她的感覺正告訴她，不要去戰鬥。

是的，在銀眼中，她不可能戰勝米蕾，這是以往從未遇過的事情，就算是赫卡忒又或者「極影」狀態全開的影，她還是覺得有一戰的可能，甚至當初面對鳳凰時也沒有產生過這樣的感覺。

只是面前的米蕾，毫無疑問讓她產生了無法戰勝的感覺。

但是這不代表她畏懼，她會逃跑，她知道自己打不贏對方，那麼拖住米蕾就行，只要和翔合力的話，便沒有任何問題了。

因此銀完全不答話，只是默默站在原地。

一般而言，對於自己的話被無視，理應會生氣才對，可是米蕾對於銀只是一臉凝重地戒備，卻變得更為興奮了：

「這表情好棒啊！無論怎樣看都很可口，美人魚！可愛到不行，姐姐我快不行了……不行不行，最後的魔女只能算是前菜，待會魔王才是主菜啊！」

米蕾說話時，雙手的手指猶如彈鋼琴般跳動、舞動著，然後便有些如鋼絲的東西從手指上延伸出來，在日光下偶爾會因為反光而閃閃發亮。

「咦……什麼？」

下一秒，銀不禁驚呼。

「哎唷，原來銀妹妹沒察覺嗎？那些劍氣不只黏在鐮刀上，還包括妳的身上，而這些劍氣可和我的靈絲連繫著呢。」

只見銀全身都被帶有金屬光澤的幼線纏繞，她想要揮舞鐮刀把幼線割斷的時候已經來不及，瞬間就被綁得全身動彈不得。

如果以米蕾的角度來說，就是捕獲了一條美人魚。

隨著米蕾的手指拉扯，交織成網的靈絲亦漸漸收緊，全都勒進了銀的肉裡。

「吶，銀妹妹，有聽過什麼叫凌遲嗎？就是這樣把肉擠出來，然後一片片割下來，聽上去也挺像刺身的……」

米蕾的話還沒說完，她突然閃身一躍，退出到十多公尺外。

她本來所站的位置，被八枚黑八枚白的靈彈高速穿過，並且毀掉了大部分靈絲。

「一式神速──連射！」

翔低吼一聲，飄浮在他附近的十六個炮台，紛紛吐出與炮台顏色相應的靈彈，其速度又比以往快了不少！

可是米蕾能夠進行空間跳躍，眼見炮火襲來，輕易就能閃到另一邊，翔的靈彈再快也不可能快得過瞬間轉移。

而因為米蕾需要進行使用「四次元空間」，左右手自然就無法再操縱靈絲，獲得解放的銀什麼都沒有說，立即就趕到了翔的身邊。

「真是討厭，不用這麼心急吧？這會……這會害得姐姐我更興奮的啊！」

接連避開了四波「神速」之後，米蕾說著的同時揮舞著雙手。

每根手指都有十數條細絲延伸出來，但凡觸碰到任何靈彈，都會將其切割粉碎，靈彈再快再強也不可能穿過這幾乎連蒼蠅都飛不過的網。

一共七波「神速」，其中「四波」被閃避，剩餘三波則被米蕾的靈絲輕易輾碎，雙方的距離開始縮短。

既然靈彈太大穿不過去，那麼就用毛彈。

翔看著米蕾一臉輕鬆自如地朝著自己接近，他實在求之不得，因為毛彈爆發出來的時間也會縮短，換言之米蕾的反應時間更少。

因此他明知「神速」會被擋住，還是選擇浪費了三波，就是為了讓雙方距離縮減至不足十五公尺，而且在之前的「神速」之中，翔已經趁機調配了炮台的位置，令米蕾置身於炮台群的中央。

「二式散華。」

炮台噴出的炮彈又比以往僅有拳頭大小的大了一圈，角度毫無精巧可言，單純地朝著目標直線射擊，要是陷在當中的人對速度有信心，一個衝刺就可以躲開全部炮彈。

當然，這毫無疑問是一個陷阱，因為翔隨時可以把每一枚靈彈爆開化成數十發毛彈，一下子籠罩的範圍就會倍增。

不過米蕾沒有多想這些細節，她只是繼續舞動手指，上百條的靈絲任由她的意念操控，或鞭、或刺、或穿、或打，她打算以對付「神速」的方式來對付「散華」。

就在靈絲即將穿透靈彈時，在翔的操控下，所有靈彈爆散開來，近千的毛彈拖著或黑或白的小尾巴，朝著中央的米蕾轟炸下去。

如果說米蕾的靈絲能交織出幾乎連蒼蠅都飛不過的網，那麼翔這「散華」的彈幕絕對是蒼蠅無法飛過──以米蕾的靈絲不可能把所有毛彈攔截下來。

因為無法攔下來，米蕾應該會再次用「四元次空間」躲避，如果是這樣的話就可以執行下一步計劃……

雖然翔只是操控「雨零星散」便已經感到非常吃力，特別是他又以「凝」的技巧提高了戰技的質量，但是他心裡知道單純靠威力是不可能打倒米蕾，得配合一個陷阱才行。

只是，事情並沒有如翔的推想發展。

噠噠噠噠噠噠……

在黑白交織的光幕不停收攏，即將從全方位穿透米蕾身體的毛彈，突然全都被一股極其強大的力量拉扯，幾乎是以直角的方式轉折轟向地面。

雪地被轟出一個環形深坑，強大的能量甚至讓雪融化成霧氣，而在這片迷濛之中，一個嘴角彎起的少女，站在這片唯一原好，像是變成小島的雪地上。

扭曲。

不是指米蕾興奮得臉容扭曲，而是眼前的景像都被扭曲了。

重力？不是吧？

翔只想到這個可能，強大到連光線都能扭曲的重力，卻被限制在一個範圍內而沒有產生連鎖性的反應，絕對是獵靈少女的戰技才能做到。

米蕾若無其事地解除了重力場，一臉意猶未盡地說：

「小魔王，怎麼樣？先不說兵器能不能傷害到姐姐我，這些什麼飛彈光束，可是全部都沒辦法對姐姐我有效的喔──姐姐我是你的剋星，不然那群傢伙為什麼要派姐姐我來呢？」

看見翔依然沒有任何回應，米蕾也不覺得自己討了個沒趣，再次操作起重力場，這一次她進行了反向的操作，只見她輕蹬一下，整個人便輕輕地向翔與銀飛去，手上的靈絲也是往上飄散，猶如倒向天上捲的波浪。

翔想不到任何辦法，只得繼續使用「散華」來拖延。

此刻的「雨零星散」毫無疑問成為了一面雙面刃，雖然加重了他的負擔，但是運用上的次數以及威力都得以提升，至少短時間內可以讓他揮霍。

「銀，扶我後退。」

聽到翔幾乎是硬擠出來的說話聲，一直以身體護在他前面的銀連忙回過頭來，卻立即發出了驚呼：

「翔，你的眼和鼻……」

「嗯？怎麼了？」

翔看見銀那個樣子也是一呆，放開了白槍讓其浮著後便伸手摸向鼻子。

鼻水？獵靈者可不會傷風感冒的吧？

然後翔才察覺到，不只是他的鼻，甚至眼睛也一直在緩緩流出液體──是血。

『放心，死不了，就是因為身體有在進行修復，所以才會流血，簡單來說就是把身體承受不了的靈力強制排出體外，如果有問題的話身體就直接崩潰了。』

『無論怎樣想，這情況都好糟糕啊……』

『哼哼，現在是我在把你的痛覺封鎖著，之後可別痛哭了。』

小菲一直都咬著翔，自然知道他身體的狀況，她一直都沒有說，是因為她知道目前不可能不冒這些風險，況且正如她所說，翔至少沒有即時的危險。

翔理解到這一點後，也不再和小菲多說些什麼，他害怕銀會因為自己的狀況而分神或者做出傻事，立即用力地喊：

「小菲說沒問題。」

他特意加上小菲二字，當然是因為這樣才能令銀安心，畢竟他現在一臉都是血，無論怎樣看都是一副在逞強的模樣。

不過事實是翔多慮了，此時銀雖然十分擔心，擔心得想要直接撲進翔的懷裡，可是目前面臨大敵，在這種事情上她懂得分輕重，所以不敢背對米蕾直接往翔衝去，而是小心翼翼地倒後退。

【第三集 暗與午夜之影】第八章：比魔王更像魔王（三）

這一切米蕾自然看在眼裡，可是她依然一副從容不迫的模樣，緩緩地朝著二人接近，她就那樣任憑銀帶著翔後退，與自己保持距離。

她樂得不能自拔，想就這樣把二人折磨到最後一分一秒。

需要雙手使用的「四次元空間」，類似幻影的「幻惑人偶」，操控元素的能力，隨意運用和鋼絲無異的靈絲，以及近乎扭曲一切的重力場……

翔心裡重複思考著由戰鬥開始到現在為止的各種狀況，他知道目前的「散華」根本無法擋住米蕾，只是對方還有興致戲弄他們二人，才沒有積極進攻。

翔本來的陷阱並不複雜，就是打算利用「散華」確認米蕾有沒有能夠防禦的戰技，如果多次「散華」之下米蕾都選擇使用「四次元空間」躲避的話，那麼他就會讓銀使用「夜闌人靜」，完全隱藏自己的氣息伺機偷襲米蕾。

從「四次元空間」出來的一瞬間──翔就是想抓住這個時機，但結果是米蕾有更讓他絕望的戰技。

重力場，恐怕就連銀一踏入那範圍，便要被米蕾取走性命。

無解了，力量差距太懸殊，不是單純的智謀可以解決。

翔總結了把他心力耗盡的思考，然後便下了個決定：

「銀，我要用四式『隕落』了。」

「嗯？要我帶你飛到天上？」

翔搖了搖頭。

看著翔的表情以及反應，本來一臉弄不懂的銀，突然像理解了什麼似的，面色都柔和下來：

「嗯，沒關係。」

這麼說來，以前總覺得銀有些纏人，但最近都沒有了那些偷偷靠過來的小動作，平時聊天也沒有藉故親近什麼的，感覺很自然地就待在一起了……就算是現在這個時候，還是什麼都不用說就理解我的意思……

大概是因為翔對十六個炮台下達了最後的指令，一下子腦袋上的負擔減輕不少，開始胡思亂想起來。

翔那番提醒銀的話，其實就是指他在目前用了「凝」的情況下，連他自己也不知道那「隕落」的威力到底有多強大，而為了讓「隕落」擊中目標，他們二人也不能離開米蕾太遠。

簡單來說，翔就是賭一局，賭米蕾會接下這一擊。

只是如果發生了那樣的事情，在附近的他們是不可能倖免的。

「哦哦？這就是傷了赫卡忒的四式『隕落』嗎？嗯，感覺不錯呢。理論上，這麼多股已經成形的靈力聚合在一起的話，很容易就會變得不穩定而立即爆炸，你卻能夠把眾多的靈力進行最大強度的壓縮……」

米蕾依然在那邊一個人興奮地自言自語，翔與銀根本不再理會她，二人的眼中僅剩下對方而已。

「想起來，總覺得有些對不起琳和廚師她們，幹下了這麼多事，最後卻沒有成功。」

「翔！怎麼會在這個時候想起其他人的啊？」

「我也不知道，話說回來，妳記得妳說過想要吸一次嗎？」

「吸一次？」

銀還滿臉疑惑地回憶著翔指的是什麼事時，翔已經把另一把槍都放開，一手將銀抱住，另一隻手輕輕抬起銀的下巴，自己則低下頭，四片嘴唇交纏在一起。

這一瞬間，銀那細長的眼睛也不禁睜大，整個人繃緊起來。

接到翔指令的十六個炮台，全都往米蕾的上空凝聚，足球大小的炮台在合併時，時而變大四、五倍，時而縮小至本來的一半，就如米蕾所說顯得非常不穩定。

站在正下方的米蕾，完全沒有半點緊張，反倒興奮得微微張開了嘴巴，似是在欣賞美妙的景色。

就這樣，八個或黑或白的炮台，在不斷縮小又擴大的詭異情況下，變成了一個終極的灰濛濛大球，彷彿末日般的太陽掛在空中。

「真的太棒了！姐姐我真想讓你多成長點啊，如果能完全操控這股靈力，應該能夠炸毀一塊大陸吧？不要緊……在姐姐我吃掉你之後，我會好好利用的。所以現在──讓姐姐我終結這一切吧！」

米蕾停下了反重力回到地上，並吸回了早前被銀丟走的金光單手劍，她二話不說就把劍往巨型靈球擲去。

接著，她每次右手一揮，左手就會出現一把新的武器，然後就不停重複擲向天空中的大靈球。

每一把武器刺入灰太陽後都會產生劇烈的爆炸，炸裂的靈力猶如煙火一般向四處散射、掉落，與此同時大靈球也會漸漸縮小並且變得穩定。

直至第三十多把武器，一柄長矛貫穿了僅剩餘當初數十分之一大小的灰太陽時，靈球終於承受不住而粉碎，爆散開來。

米蕾朝著纏在一起的二人走去，手中多了一柄殷紅的尖槍。

然後，擲出的尖槍把二人貫穿了。

從銀的背心進入，她的胸前穿出，再沒入翔的胸膛，最後槍頭在翔的背後冒出。

「就完全沒有話想說嗎？還是說，因為能夠死在一起，所以已經沒有說話的必要？姐姐我也很好了吧？讓你們親了那麼久。」

米蕾站在二人面前，露出一個陶醉的笑容。

直至這時，翔才放開銀，對著膚色偏白因而臉上顯得格外通紅的銀微微點了點頭：

「不需要多說什麼。」

「是嗎？那這麼就好，成為姐姐我的食──」

「能力──零之領域！」

翔的聲音才剛落下，緊接的是金屬被切割開來的刺耳聲。

銀的鐮刀在她與翔之間盤轉了一圈，把貫穿他們二人的殷紅尖槍割斷，隨即化成點點紅光消散。

剛獲自由的翔，二話不說就衝向了米蕾。

「果然是陷阱嗎？」

「當然，不到最後一刻都不可能放棄。」

翔把米蕾撲倒在地上。

「就連自己心愛的女人都騙，很過分耶。」

即使被翔壓制住，米蕾依然是一副嬉笑不緊張的語調。

「妳根本就不能聽到意識交流，對吧？」

「噹噹，答對了。」

翔賭贏了。

在他和銀接吻的時候，就由小菲告訴了銀全盤計劃，因此那時銀才會驚訝得瞪大眼睛。

翔的計劃以一句話來形容，便是「置之死地而後生」。

他知道剩下的唯一可能便是「零之領域」，而他這項能力早就被公開，因此從戰鬥開始之後，米蕾總是緩慢地接近二人，不然就是與銀交戰，從來沒有直接瞬間轉移到翔的身邊。

從過往的判斷，因為沒有獵靈少女能夠在不依照靈言規則的狀況下使出戰技，而在「零之領域」範圍內的獵靈少女也沒辦法召喚武裝，因此他，甚至曾經與他對戰的藍染都認為這能力應該是封鎖靈言規則。

但是如果這能力能夠影響的地步更徹底呢──

徹底到能夠封鎖規則的轉換，即不是封鎖靈言規則本身，而是在靈言規則發動後，阻止其靈力轉換成武裝、戰技甚至能力。

假如是這樣的話，一旦米蕾陷入這「零之領域」的範圍內，她也一樣束手無策，因此才會一直沒有接近翔。

然後翔重新審視了米蕾這個人，他第一次和這個人見面，連認識都談不上，如果一直以來那份輕佻、嬉笑都是偽裝，或者只是她整個人的一部分，而她內裡其實是個有智有謀、算計不停的人，那麼她一直以來的舉動也能解釋。

那為了玩弄而沒有立即解決掉二人的舉動，是在掩飾自己不去接近翔。

以這些前提，翔制訂了這個計劃──

單純的智謀沒辦法解決對方，得把性命也賭上才行。

雖然翔因為之前以「凝」使用「雨零星散」令身體變得虛弱，加上剛才硬吃一槍更是重傷，但是他是絕不可能放過眼前的機會，死命地抓住米蕾。

「翔弟弟真暴力啊，這樣會弄痛姐姐我喔，果然魔王還是喜歡這種玩法？」

「妳就省口氣吧。」

「咦！原來是這樣嗎？」

「銀妳附和個什麼，趕快解決掉米蕾……」

翔沒好氣地回了來到他背後的銀一句，所謂的解決當然不是殺了米蕾，而是把她打至重傷，讓她沒辦法戰鬥以及追蹤他們。

是的，就算知道米蕾的可怕，哪怕是下一次對戰時幾乎沒有勝利的可能，但是他還是不能違背自己做人的標準。

對於這一點，銀理所當然同意了，畢竟她是個寧願陪著魔王死也不想毀滅世界的魔女。

「倒是妳，真的完全不見擔心啊。」

翔仍然不敢放鬆，就算這樣的動作實在很不好看，但還是用盡全力壓制著米蕾，有趣的是米蕾一直都在耍嘴皮，並沒有想要反抗。

「嘻嘻……沒什麼好在意的，獵靈少女一直都是這樣，戰鬥理所當然伴隨死亡啊，況且翔弟你還沒察覺到嗎？」

什麼？

翔眼見銀已經把米蕾的右臂整條削下，米蕾卻仍然能夠如此淡然輕鬆地笑語，當下也不敢把這當成胡言，連忙集中精神警戒四周。

什麼都沒有。

銀已經連米蕾的左臂都削下來，米蕾連哼一聲、眉頭皺一下也沒有。

直至這時，一道呼嘯聲橫空而來。

不可能！又是能無視靈言規則的獵靈少女嗎！

隨著翔內心的吶喊，他已經被銀拉住往後退開，眼前迅即被一道人般高的波浪掩過，浪上有著兩個人影。

【第三集 暗與午夜之影】第九章：人類派VS.獵靈界（一）

翔與銀快速地撤出到三十公尺外，想當然翔已經解除了「零之領域」，在他還來不及確認乘浪而來的人是誰時，小菲很是醒目地拋給了二人餅乾。

畢竟剛才與米蕾的一戰已耗掉他們不少靈力，再加上受了重傷，不立即補充靈力的話不可能繼續戰鬥。

中途殺出的二人，停在米蕾與翔他們的中間。

背對翔他們的是赤色長髮的少女，面向他們的則是藍色長髮的少女。

準確來說，後者有著一頭湛藍色的長直髮，修剪得整齊的前蔭，暗藍色的眼睛時刻保持著銳利與魄力的眼神，擁有修長的身段，一身淺黑色的整齊裙裝軍服，帶有金屬感的手套和靴子，外披一件寶藍色大衣，此人毫無疑問是「藍十字」的藍染。

至於站在藍染背後的赤髮少女，那股只是站著就足以震懾他人的氣勢，便是被譽為「最強之盾」的赫卡忒。

這二人……現在到底是什麼情況？

翔完全弄不懂，他現在唯一懂的就只是二人並不是能夠不遵從靈言規則的新來襲者，原因大概是剛才他過於專心使用「零之領域」，再加上身體極度虛弱才聽不到。

最重要的是，在翔與銀被迫退的同時，沒了雙臂的米蕾只用腿踩便從地上翻身站起，並且向後退開。失去了雙臂的她，已經沒辦法再用「四次元空間」。

到了這個時候，米蕾的笑容依然不減，甚至還習慣地舔了嘴唇一下：

「呵呵，這不是小忒嗎？和姐姐我在比薩玩完還覺得不夠，要來一次續戰嗎？」

在比薩玩完？難道當時聯合軍沒立即追來，不是因為赫卡忒受了重傷，而是米蕾來了？但是為什麼會發生戰鬥……人類派和獵靈界嗎？不對，不至於吧？

數個念頭立即在翔的腦袋浮現，但是他覺得全都不可能，因為都太不合理了。

翔本來打算從赫卡忒與米蕾的對話中找出些線索，可是赫卡忒根本沒有答話，反倒是藍染向翔說起話來：

「還以為是誰和人類派的走狗戰鬥，原來是魔王和最後的魔女。」

這一句話，比起米蕾為什麼會和赫卡忒她們戰鬥，對翔來說重要得多了。

藍染話裡的意思很明顯，她們此刻二人在這裡出現，並不是為了魔王而來，換言之這裡應該沒有獵靈界大軍，最好的情況則是只有她們二人。

最好嗎？可是實情半點也不好啊……雖然說藉著柯羅諾斯的餅乾恢復了靈力，但是戰鬥的疲勞不可能消除，還有身體的損傷也不是一時三刻能夠康復，而眼前這三個人都是實力頂尖的強者，單對單也沒有百分百的把握打倒……

想到這裡翔不禁苦笑：

「嗯，被找上了，想逃也逃不掉。」

聽到這句話的藍染也不回答翔，只是嘴唇一直微微開合，似乎透過通訊器在和背後的赫卡忒交談。

就在這時，赫卡忒與米蕾那種興奮聲音形成強烈對比的沉靜嗓音響起：

「魔王不能交給你們人類派。」

對於赫卡忒那彷彿本身便帶著威嚴的聲音，米蕾依然是用調皮的語調回應：

「不不不，小忒，不是妳們不交給姐姐我，是姐姐我要吃掉魔王喔，姐姐我可也不介意把妳們兩個一起吃掉呢。『海神的眷屬』藍染，一聽就知道是生猛的海鮮，鐵定很鮮甜美味吧？至於小忒，我一直都很想嚐嚐地獄的味道呢。」

如果翔還未與米蕾交手，肯定會覺得米蕾是在自取滅亡，但是此刻他知道，米蕾並不是狂妄自大，而是確切有著這樣的能耐。

「而且獵靈界要和一直想要消滅的魔王合作，這件事怎麼看也實在太有趣，雖然姐姐我很少會因為有趣而做事啦，不過要是這消息傳出去導致獵靈界崩潰，屆時一直吃不到的美味食物就都有機會吃到了。」

翔看著眼前戰鬥一觸即發的狀況，心裡漸漸產生出一股微妙的感覺，令他不自覺地望向身邊的銀。

似乎銀也同時感覺得到，在這個時候轉過頭來望向翔。

細長的灰銀色眼睛眨了一下，嘴巴微微張開，卻始終沒有說話。

因為不需要說。

翔對銀點了點頭，從心裡露出了微笑。

我可是魔王，想做什麼就做什麼──

帶著這樣的想法，翔張開了口大聲喊：

「等一下。」

一片沉默，赫卡忒也沒有轉身望向翔，但很明顯有把這句話聽進耳裡。

「獵靈界和人類派雖然不和，但是也不至於展開戰爭，大家畢竟都是獵靈少女，那麼會打起來，就是因為我這個魔王了吧？」

這是翔唯一想到的可能，人類派總不可能無緣無故，在那個時候派出米蕾去襲擊獵靈界的聯合軍，早不早，晚不晚，就是在比薩埋伏戰的時候。

雖然翔無法否定當中有千萬分之一的可能是有另外的事情發生，但目前獵靈界最大最重要的事毫無疑問就是魔王再次出現，翔從廚師那裡知道了人類派想要籠絡自己，那麼派出米蕾去阻止獵靈界殺掉他，這種事情的確能夠想像。

當然結果是事態出現了重大的轉變，人類派一方恐怕也猜不到魔王竟然會「拐帶」了廚師，再加上獵靈界大軍出師有名，在水都時人類派只得派出「白夜騎士團」，當時情況複雜得難以想像。

直至剛才不久前，人類派終於派來了米蕾作為最後的說客，卻萬萬沒想到因為米蕾之前襲擊了赫卡忒，導致赫卡忒，甚至是藍染在這個時候出現了。

聽到翔這番話的眾人，米蕾只是依然笑著沒給什麼反應，赫卡忒一直背對著他們自然是看不見，唯一能夠看到的便是藍染的反應，只見她輕輕挑了挑眉，一副「原來你也有自知之明」的表情。

翔不作理會，他剛剛那股微妙的感覺，此刻已經清晰不過。

從一個普通高中生到變成魔王，得面對整個獵靈界的追殺，背負著毀滅世界的任務，而他為了阻止這一切而行動──他個人的行動。

獵靈界。

人類派。

翔完全無意染指這些事情，他不過想自己不用再被強迫去毀滅世界，不用再被素未謀面的獵靈少女追殺，然後和銀，以及其他夥伴一起在這個全新的世界冒險、生活。

只是現實就是這樣，不是你去染指，而是它會自動找上來，身為魔王，就會引起這些事，就會讓獵靈界動盪……不能讓人類派和獵靈界的對立完全浮上水面，要是戰爭爆發真不知道會死多少獵靈少女。

【第三集 暗與午夜之影】第九章：人類派VS.獵靈界（二）

翔心裡帶著這樣的感慨，再次開口：

「米蕾，讓我和人類派的上層對話。」

翔知道不能再逃避，而且不是他能夠逃避，一開始他選擇和人類派敵對，也就是和米蕾開戰，是因為不想被拖到人類派與獵靈界的鬥爭中，所以打算把米蕾打倒，但這樣做不過是再多增加一堆人追殺自己而已。

當然，這只是一個原因讓翔要和對方談判，但如果僅是這樣的話是不可能談判的，因為談判需要籌碼，而他自己不可能投靠人類派，所以一開始的時候他也沒辦法用「嘴」來應付對方。

可是現在不同了，因為獵靈界的人出現，因為他被迫捲進了這場他不想理會的鬥爭之中。

翔已經知道自己該怎樣做。

聽到翔要求的米蕾，忍不住露出再燦爛不過的笑容：

「嘻嘻，小翔在說什麼呀？一開始之所以和你說那麼多事，不過就是為了錄音，滿足那群傢伙而已，現在要說什麼都遲囉，錄音已經透過姐姐我的『四次元空間』傳給他們了，所以接下來姐姐我可以為．所．欲．為．喔。」

「可不一定。」

只見翔舉起了手，豎起了食指指向天空：

「忘了嗎？這裡可是二十一世紀，衛星肯定早就鎖定這裡了吧？」

想當然，現在他們是在靈界之內，普通的衛星肯定是看不到現在這裡的情況，但要是他們五人真的開戰的時候，翔或者銀，甚至赫卡忒或者藍染都可以溜去破壞掉這封靈。

屆時一直監視著的人類派就會知道確切的情況，事後米蕾就會有很多不必要的麻煩。

米蕾自然是想到了這一點，首次出現愣住的反應，過了好一會才回過神來：

「姐姐我真的服了，一般變成獵靈少女之後，多多少少就會忘了人類科技的事情，畢竟與她們無關。可是啊，姐姐我現在沒手，用不了『四次元空間』拿出通訊器耶。」

「用我的吧。」

沒想到這個時候，藍染從自己的軍裝中掏出了純黑色的通訊器，並丟給了翔。

雖然翔感到意外，但其實不難理解藍染這行為，她知道要是獵靈界與人類派開戰，其結果肯定不堪設想。

「嗚……聯合起來欺負姐姐我，但是身為現代人，怎會去記電話號碼啊，都輸入進通訊器內啦。」

還要耍賴啊……

翔不禁苦笑，看著米蕾的樣子，根本就是樂得起勁。

「沒關係，這裡是雪地，在地上寫大字很簡單而已。」

翔說著便準備要行動的時候，米蕾也只能放棄胡鬧，如實告訴了翔號碼。

幾乎就在剛撥通的時候對方就接了，那低沉的嗓音連招呼也不打就直接說：

「魔王，終於醒悟了嗎？」

「我不知道對你來說什麼是醒悟，總而言之我們就別廢話了，你們哪個誰能拿主意的？」

翔的措辭其實很不客氣，應該說很不禮貌才對，但是他本來就不想蹚這渾水，況且以這樣的高姿態也很適合接下來的交涉。

「我即是我們，儘管說。」

這次答話的卻是一道成熟的女聲。

該不會像是什麼圓桌會議之類的東西吧？算了，反正和我無關……至少在這些事情之後。

翔重新整理好自己的思緒，然後才說：

「我要說的事情很簡單，而答案也是由你們選擇。那就是『無』要毀滅這個世界，而目前只有我有辦法阻止，還是說你們已經有辦法了？」

「哼，臭小子，什麼毀滅世界，不過就傳說而已……」

這次是另一個男人說話，可是他還沒說完，便被翔打斷了：

「能把這個男人拖出去嗎？我完全沒辦法和失去理性的人溝通。」

「你……」

不過這男人之後倒真是乖乖閉嘴了，然後翔也當作剛才的事沒有發生繼續說：

「我不知道你們到底掌握了多少訊息，但在鳳凰山的靈界裡，藍染及影都見識過上古之靈『鳳凰』的力量，那種『生物』要毀滅地球，不能說不可能吧？

「而且上古之靈和那些神物、靈物不同，它們可不受『靈之環』限制，既沒生，也沒死，它們到底為了什麼而行動，不是人類，甚至是獵靈者的我們能夠理解，如果你們要賭上這個『不過只是個傳說』的可能性，那也的確沒法談，要開戰就開戰吧。

「不過在你們選擇開戰之前，我得提醒一點，雖然說我是魔王，但好歹也是個獵靈者，不論怎樣看我都比較喜歡獵靈界。」

翔這番話無疑是赤裸裸的要脅。

通訊器的另一端沉默了大約半分鐘──又或者是他們遮罩了通訊器的聲音在私下討論著，終於由之前那個女人開口說：

「你想要怎樣？」

「一星期，給我一星期時間，如果我沒辦法阻止『無』的話，你們想做什麼都隨便你們。」

「魔王，這樣的話我們給不給你時間也一樣吧？難道說只要我們給你一星期時間，屆時你失敗的話，會加入我們？」

「不，那是不可能的，因為我討厭你們對待獵靈少女的作法。」

翔這句話近乎讓在場所有人感到錯愕，就連米蕾也是如此，唯獨赫卡忒真的能夠不動如山，完全沒有任何反應。

想當然翔不會理會這些事情，也不待對方有所反應便繼續說：

「至於要給我時間的原因很簡單，要是這一次封印『無』失敗，現在你們所見到的魔王就會消失，你們將要面對的是真正想要毀滅這個世界的魔王，而且還會擁有完成其目標的力量──真正的魔王。

「選擇吧！」

翔說完後便在心裡吁了口氣，他能做的就只有這些事了，為了阻止獵靈界與人類派開戰，只得這樣做，讓他們雙方有一個共同的敵人。

只是實際上還是有一些不同，人類派如果接受了翔的提議，就不會派人來消滅他，但獵靈界會依舊追殺他。

在翔的話告一段落後，人類派一方陷入了沉默。

他們根本無從選擇。

人類派雖然看不到米蕾與翔及銀的戰鬥，但他們肯定看到赫卡忒與藍染進入到米蕾的封靈內，再加上此刻翔能夠與他們通訊，便代表米蕾受到壓制，即使是他們也沒有百分百的信心能在這裡消滅魔王。

再加上剛才翔的話，很明顯指出在人類派與獵靈界開戰時，他會選擇站在獵靈界的一方，那麼目前的藍染與赫卡忒就未必急著與翔動手，而是先解決掉宣戰的人類派。

當然，目前屬於獵靈界的那二人也說不定會放棄魔王這強大的戰力，而選擇與米蕾聯手對付魔王，但這樣的事情人類派方面根本沒有把握。

因此，人類派一方無從選擇，至少在目前這一刻他們只能妥協，以後他們會做什麼事就不得而知了。

【第三集 暗與午夜之影】第九章：人類派VS.獵靈界（三）

終於，通訊器的另一邊傳來了聲音：

「我們明白了。」

翔總算能夠寬下心來，向藍染示意了後，便把通訊器交回她，最後傳到赫卡忒手裡，由她來幫米蕾拿著通訊器。

只是下達一個命令，所以花不了多少時間，從米蕾一聽到通訊器的聲音後臉色立變便能知道。

這情景看上去其實頗好笑，翔與銀自然都不想接近米蕾，甚至連藍染也把「重任」交到赫卡忒手上，當然實際上沒有人笑出來就是了。

「嗯嗚……結果誰都不能吃，而且還有新指示，總覺得很不爽。」

米蕾扁著嘴，不過還是很乾脆地解開了封靈，不再理會眾人，兀自轉身離去。

這一下……總算完了吧？

翔望了望身邊的銀，後者也向他報以微笑，一場突然襲來的惡夢似乎真的結束了。

雖然因為封靈的解除而變回深夜的雪原，但以獵靈者的視力，翔還是能夠清楚看得到藍染與赫卡忒。

不論藍染還是赫卡忒，二人都沒有想要動手的樣子。

赫卡忒連眼角也不望二人，朝著米蕾離開的方向走去，似乎還打算去觀察一段時間。

藍染倒是沒有立即跟上，而是留在原地打量著翔與銀，待赫卡忒離得稍遠後才說：

「魔王，我想也不用我多說，獵靈界還是和你勢不兩立……但在這裡，容我以『藍十字』的首領身分，感謝你剛才的努力。」

藍染朝翔點了點頭，以不卑不亢的態度感謝了翔後，便頭也不回跟著赫卡忒而去。

這一次，輪到翔發出源自內心的微笑：

「銀，妳說，怎麼可能和這群人為敵？」

「嗯，嗯！」

「哎呀呀，銀，妳這樣的反應不行啦，妳不覺得翔剛剛那番話很像在稱讚藍染很可愛嗎？不小心一點翔就跟著對方跑了囉。」

「誒！是這樣嗎？」

「小菲……」

翔眼見銀當真緊張起來的模樣，實在不知道該給什麼反應，索性笑笑讓銀乾著急好了。

就這樣，一行三人在嬉鬧之中再次啟程，往努克前進。

因為小菲一直在旁邊加油添醋的關係，最終翔還是覺得銀實在太可憐，便打算岔開話題：

「話說回來，銀妳已經不覺得臭了嗎？」

似乎經翔這麼一提，銀才記起來似的立即捏著鼻子，不過還是沒躲開老遠：

「沒問題的！只要想著很喜歡榴槤，這氣味很香就行！」

「所以其實還是覺得很臭吧？因為這氣味反映出來的是妳最討厭的……」

「嗚……等等！翔，你是在岔開話題，快回答，小菲說的話是不是真的。」

「她開玩笑的啦，妳自己看看，她一直在捧住肚子忍笑。」

總算是得到翔的確認，銀輕輕吁了口氣放心下來：

「還好……不過說起來，那種感覺真的好舒服呢。」

「嗯？什麼感覺？」

「白白的，溫溫的感覺。」

白白的，溫溫的？這傢伙完全沒自覺……

因為是這麼抽象的形容，翔一下子就猜到銀指的是什麼，不過還是忍耐不住而嘆了一口氣才說：

「妳是在說剛剛赫卡忒和米蕾差不多要打起來的時候吧？」

翔回想起當時的情況，他和銀不過對望了一眼，但是他不知道為什麼，心裡覺得銀已經理解了他的想法。

「嗯，能阻止他們開戰真是太好了。」

「那個，雖然我覺得這個問題挺破壞氣氛的，妳是指阻止赫卡忒和米蕾開戰，還是獵靈界和人類派開戰？」

翔這樣問自然是覺得銀不可能想到那麼長遠的事，但她的感覺實在不能小覷，所以就好奇地問起來了。

「誰知道呢。」

卻沒想到銀會給出這個反應，她單眼吐了吐舌頭沒有解釋。

翔難免把目光轉到銀肩上的小菲，可是她一臉無辜地攤了攤手，表示這和她無關。

「算了，反正也沒什麼關係。剩下一星期……終於來到最後一步了，到努克找到『光』，然後去『無』的靈界。」

「嗯，之後我們想去哪裡都能去了。」

「聽妳這樣說，好像有一個地方想去？」

「也不是說想去，如果可以不用去就是最好了。翔，你會陪我去的吧？」

「怎麼聽著這麼矛盾……嗯，不能先說去哪裡嗎？」

「不能。」

「妳啊，好學不學，竟然學了那些上古之靈，要先答應才能說出來？」

「不是這樣的，其實就算翔答應了，我還是不會說。」

「嗚……既然無論怎樣都不能說，一直不要說就好啊，這樣會害我牙癢癢的。」

「是翔你問起的耶……」

好像也是？

翔想到這裡打了個哈哈矇混過去，二人就這樣聊些有的沒的，也包括了剛才戰鬥的簡單檢討，沒有再遇到任何意外的情況下走到了努克。

尋找「光」的過程意外地簡單，甚至不用翔與銀做些什麼，「暗」就把「光」喚了出來，說明了一切之後，「光」就如「暗」當初說的一般直接同意了，也許是因為是由「暗」來說明。

最後「光」化成了白色手鐲，讓翔戴在右手上，這麼一來，封印「無」的第二個條件便達成了。

「接下來就剩下第三個條件……」

「嗯？第三個條件是什麼？」

銀聽到了翔低聲的自言自語，自然就問了起來。

「沒，沒什麼。」

翔被嚇得心快要跳出來，險些就說漏了嘴。

所幸在這種事情上銀本來就交給翔負責，所以並沒有追問下去。

不過……銀她會感覺得到我有話沒說吧？只是知道我不想說而沒有問而已……這樣真的好嗎？

即使翔在心裡這樣想著，小小的插曲還是就這樣過去了。

他們去到努克之後，也不亂逛浪費時間，直接到了當初與傑克約定好的地方，即是這裡其中的一個私人機場，他們要乘坐的便是送他們來到這裡的小型飛機。

只是，在機場的候機室裡，有一個他們意想不到的人在等著。

「喲，魔王和最後的魔女，很久沒見了吧？」

黑色的短髮，身穿一整套看似很高級的純黑色無花紋西裝，但又打了一條花色的領帶，看上去一副吊兒郎當的模樣，再加上那輕佻的口吻，除了是傑克外不可能是其他人了。

「也就兩個星期多點，是從『藍十字』那裡逃出來，還是她們放人了？」

「魔王，你的腦袋被凍壞了嗎？怎麼可能會是逃啊？她們根本沒有證據，當然得放人了。」

對於差不多每次說話都要損別人的傑克，翔也懶得反駁些什麼，而是直接進入正題：

「所以呢？你為了什麼來這裡？該不會是想聽聽我們的雪原之旅吧？」

「如果你肯寫一篇十萬字的遊記我是會感激不盡啦，不過只要郵寄，不然發個電郵給我就可以解決了，不用我親身來這裡。」

還是要繞圈子啊……不過總有種不好的預感，一定要親身來這裡做的事嗎？

看見翔沉默不語，傑克頓時露出一個非常造作的失望樣子：

「我真的很失望啊，魔王！我不是說過，我是為了觀察你如何與世界為敵，如何對抗『無』嗎？所以我才在這裡啊！你既然來到這裡，就代表你已經找到對抗『無』的方法吧？」

翔那心中的不安預感成真了。

「傑克……你想和我們一起去？」

「當然！這麼重要的時刻怎麼可能不去見證！」

「不能，太危險了，我和銀連自保都很困難，更莫說要保護你。」

翔果斷地拒絕，這是他不可能退讓的事情，他不可能在知道會害死傑克的情況下還帶著傑克去。

「不，你們兩個不用負責我的安危，這點危險我自己會承擔……」

「不行，絕對不帶你去，就算你這樣說，結果你真的被殺，還不是因為我帶你去的關係？」

看見翔如此堅決地拒絕，傑克一副早就預料到的模樣，嘴角微微地彎起：

「魔王，你弄錯情況了，我不是在求你帶我去，而是──命令你帶我去。」

「難道你想……」

「沒錯，我已經知道『無』的所在地，如果你不帶我去，那麼我只好拜託『其他獵靈少女』帶我去囉。」

翔沒想過傑克竟然會利用這點要脅自己，他本來想著要是談不妥，最多也就不乘坐飛機，大不了游水或者偷渡坐船。

看著翔的模樣，傑克露出等同勝利的笑容：

「你是聰明人，應該知道怎樣選擇的吧？」

「你果然是壞人……」

銀生氣地瞪著傑克，不過她什麼也做不了。

「壞人？不，可愛的小魔女，妳從根本就弄錯了，在一開始我就表明了來意，我是為了觀察這一切才來的，妳旁邊的白馬王子從一開始就知道這點，並盡情地利用我，不是嗎？如果妳要說我是壞人，那麼他也是。」

「夠了。」

翔出聲阻止了還打算再說下去的傑克。

「翔……」

「沒關係，不要緊的。」

看見銀擔憂地望著自己，翔先是摸了摸她的頭安撫一下，然後才一臉正色地對傑克說：

「為了去那裡，值得做到這個份上嗎？」

「哈哈，你說呢，魔王？」

「『無』肯定不會任由我們封印，只是普通人的你，跟隨我們進到靈界是必死無疑的……這也值得？」

「同一句話我不喜歡說兩次，總之你們別無選擇，一定要帶我去，否則就等著看那個地方被聯合軍封鎖吧。還有即使想要騙我，把我帶去但不把我帶進靈界也是沒用的，我手上有著『研究社』的新科技，能夠展開封靈。」

「我明白了。」

就如傑克所說，翔別無選擇。

剛才是我逼得人類派無從選擇，現在是傑克逼得我無從選擇……果然做壞事會有報應的啊。

他真的完全沒想到傑克會算計到這個份上。

把會害死傑克與面對聯合軍放上天秤──

翔不會去做，因為他知道自己不可能作出選擇，此刻同意帶傑克去等同害死他，不同意的話就得面對聯合軍，屆時為了突破聯合軍進入靈界，必定會有一番大戰，絕對會死傷慘重，甚至導致沒辦法封印「無」。

最終翔只能嘆了一聲，向傑克點了點頭。

之後也沒有什麼可說，三人上了小型飛機，銀依然敵視傑克，翔則保持沉默，傑克完全不理會二人，一個人休哉悠哉地不知道在寫些什麼。

在這微妙的氣氛下，引擎規律地發出轟隆轟隆噪音的小型飛機，朝著「無」的靈界入口飛去──世界有名的「死海」。

【第四集 無與少女軍團】楔子

「原來這裡就是鳳凰山，那兩傢伙還真有品味，作為幽會地點的確很棒！」

一名衣著曝露──說白了只是用布料遮蓋了重要部位的少女越過了光禿禿的山頂，走到了能夠聽到海岸拍打聲的斷崖前。

她就站在最前的位置，半隻腳掌懸空也沒有任何感覺，甚至甩了甩那茶色的馬尾。

能夠如此大膽的也只有獵靈少女，而她更是人稱「噬靈者」的米蕾。

只見她抬頭仰望沒有受光污染影響的星海，老樣子地舔著唇瓣：

「夏季大三角……可惡，好想吃，這麼說來獵靈少女能不能去外太空？如果可以的話總覺得那兩個人說不定會那樣做呢……」

在米蕾口水快要從嘴角流下來的同時，只見她右手一揮，一個比她那高佻身材還要高的酒罈出現在她的旁邊，接著連串在營火架子上的烤全羊也一同出現。

她左手撕下了一條金黃色的熱騰騰羊腿，右手舉起酒罈灌了一大口，那濃烈的酒氣對於酒量淺的人來說恐怕嗅一下就要醉了。

「話說回來，那兩傢伙還真是無情無義，當初欠下了的人情，結果一個都沒有還，而且一直都在逃、逃、逃、逃……完全追不上，可惡！」

不顧儀態，往好處來說就是豪邁的米蕾三、兩口就把一條羊腿啃掉，便又拔了一條，把那烈酒當是清水一般來喝著：

「噗哈……果然灼燙喉嚨的感覺超棒的，鳴……不過肯定不夠喝那兩傢伙的血棒啊，只用想的就熱血沸騰了，姐姐我好想吃，好想吃，好想吃好想吃好想吃……」

米蕾大概把那兩個目標當成了眼前的烤全羊，徒手把肉撕下來扔進嘴裡大嚼起來，快把酒喝到見底才總算停下來：

「而且最可惡的是，以前被人叫作魔王和最後的魔女這聽上去就超好吃的名字，現在還傳言有人叫他們做什麼神仙眷侶，身邊還有隻可愛的小仙子，這叫姐姐我怎麼能忍啊……嗚，快不行了……」

米蕾說到這裡連忙把剩餘的酒都灌進腸子裡，只是這舉動並沒有消減她那想要吃的慾望，反倒是受到刺激變得更強烈：

「不好不好不好，這可是任務，才不是想吃，萬一見到面吃下去就麻煩了……任務任務任務任務……」

接著米蕾整夜都倚著酒罈仰望著星空，一面不停重複「任務」兩個字來催眠自己。

【第四集 無與少女軍團】第一章：最後的準備（一）

嗯……還在機上，所以我只睡了一會嗎？

翔緩緩睜開眼睛，眼前還是一片模糊，但聽著那有點煩人的引擎聲，便猜測自己還在小型飛機上。

當翔想要站起身來，舒展一下僵硬的身體時，卻感覺到有股重量壓在大腿上。

柔軟的銀色長髮有點散亂，露出了半邊白滑的臉蛋，粉紅色的嘴唇有規律地輕微張合著。

銀伏在翔的大腿上睡得正甜。

睡得糊塗而沒立即發現這點的翔，想要停下動作時已經來不及，銀察覺到翔的動靜而睜開了細長的灰銀色眼睛。

「翔……啊！翔，你終於醒來了！」

銀也是一臉糊塗，先是呆呆地喊了一聲，然後才稍微清醒過來。

「真是的，不用這麼緊張吧。」

翔伸出了手想要摸一下銀的頭，心裡實在不禁奇怪，因為他看得出銀的雙眼，甚至臉上也隱約有著擔憂的神情。

「哈，早安啊，魔王。你可真能睡啊，三天多了吧？」

「什麼？」

翔這一下可真被嚇得目瞪口呆，伸出一半的手猛的僵住，而銀看到翔難以置信的樣子，也確認著說：

「是的，翔你從努克上機後不久就睡著，一直都沒醒過來。」

看見翔這模樣的傑克，自然不會放過挖苦他的機會：

「就是這樣，下一站是約旦的首都安曼，陸地移動用的越野車也準備好了，降落後兩個小時內就能抵達死海，所以你最好洗把臉，趕緊清醒過來啊。」

翔完全不理會傑克，而是低頭陷入了沉思。

「翔，還沒睡夠嗎？」

我在妳眼中是個很愛睡的人嗎……

翔不禁苦笑，搖了搖頭說：

「不，而是因為修復身體的損傷導致我睡了三天，完全打亂了我的計劃……需要一些時間整理。」

「嗯，那翔慢慢想，我不打擾你。」

銀知道翔身體沒有問題後，擔憂自然一掃而空，笑了笑便打算回到自己的坐位，卻被翔叫住了：

「雖然有點晚，但既然快到約旦，那麼有些事情得說明清楚才行。」

大概因為翔說得很凝重，傑克察覺到了一點不對勁而收起了笑臉。

翔輕咳了一聲，迅速就把腦袋裡散亂的想法整理好：

「首先我們不會立即去死海，應該在那裡附近……應該有一些旅客居住的地方，我們會在那裡休息四天。」

「咦……難道翔你的身體還沒恢復嗎？」

「不，應該完全康復了，對吧，小菲？」

一直待在後方獨自望著窗外的小菲，在這時聽到翔的聲音才回過頭來：

「嗯，完全沒問題，狀態大好。」

本來又要擔心的銀鬆了口氣，可是坐在他們前方的傑克緊張得站了起來：

「為什麼不立即去？你不是怕被獵靈界大軍追上的嗎？還是說你想……」

「不用那麼緊張，我不是出爾反爾的人，我們不急著行動當然是另有原因。」

「另有原因？如果你不怕獵靈界大軍，那麼根本沒必要帶著我吧？」

傑克的疑問不難理解，因為他就是以發放情報給獵靈界大軍來要脅翔。

「對方在死海防守，和追著我們到死海是兩碼子的情況……咳咳，先說原因吧，那就是我們在格陵蘭雪原那裡遇到了赫卡忒和藍染。」

「這件事我知道，問了那邊的小魔女很久──主要還是那隻女僕貓娘說明清楚的。」

「既然如此，那麼你應該知道影在我身上放了一個標記？」

傑克先是皺起了眉頭，不過沒幾秒他就一副理解了的模樣：

「雖然說赫卡忒和藍染本來的目標是『噬靈者』，但在那裡遇到你的話，也不至於會那般乾脆離開，是因為察覺到你身上的標記……」

「是的，就是因為這個標記，發生戰鬥是不可避免的了，問題只在她們何時行動，行動時有多少人，以及那場戰鬥會持續多久，規模有多大。」

翔對此輕輕嘆了一口氣，然後接著說：

「一旦我們進入到靈界，她們就會立即行動，但如果只是在某個地方待機的話，應該會選擇集結兵力和進行部署吧。」

「我不明白，那再拖延四天有什麼意義？不就只是讓獵靈界那邊有時間召集大軍，在這裡附近部署嗎？」

「答案很簡單，當初打算以速度取勝的算盤已經敲不響了，先不說我們從格陵蘭來到這裡一共花了三天時間，以速度取勝的前提是她們需要花時間確認我們的位置，但是現在這個前提已經沒了。

「如果先鋒部隊是以赫卡忒、藍染那種實力非凡的獵靈少女組成，你認為我和銀以目前的實力擋得住嗎？」

面對翔沉靜有力的反問，即使是傑克也是一時無語。

只是另一邊的銀，卻似乎察覺到了什麼似的，驚呼了一聲：

「翔，難不成你想……」

「是的，這四天我要用來鍛鍊『凝』，進入靈界後不久應該就會遇上第一波攻擊，屆時全力迅速壓制，然後趁著第二波趕到之前去封印『無』，目前這個策略應該是最好的了。」

「不能，翔你用了『凝』會這樣睡三天，當時也流了一臉血，這肯定有很大的風險，所以……所以讓我來練！」

這次不是單純地反對，而是要代替我承擔這風險……

翔心裡泛起了一股奇妙的感覺，不過僅僅如此，明知道危險的他更不可能把這風險推到銀身上，而為了說服銀，便一臉輕鬆地笑著說：

「傻瓜，不會有事的。當時我第一次用，連百份之一的效果也沒發揮出來，沒錯吧，小菲？」

「嗯……怎麼又問我，好啦好啦，百份之一嗎？雖然不能這樣算，但是也能這樣說吧。」

翔指了指小菲，對銀露出一副「看吧」的表情，可是銀並沒有被翔說服，而是以非常堅決的眼神說：

「不行！每次都要我擔心翔，這次也要你來擔心我，不然你根本不懂我當時被嚇得有多慘！」

好……好強硬，這樣的銀還真是第一次看到呢……真的害她擔心到這地步……

翔實在無法想像要是把封印「無」的第三個條件說出來，銀會有什麼反應，只是不說出來他心裡也不好受。

總而言之先瞞著吧……況且一條生命，這種說法總覺得好模糊，說不定以我魔王這特殊的體質，只要躺個一兩個星期就沒事，如果是這樣的話說出來只會讓銀擔心而已。

【第四集 無與少女軍團】第一章：最後的準備（二）

在心裡下了決定的翔，表面則是軟化下來說：

「好吧，我理解了，的確一直往自己身上扛是我不對，應該多信任妳一點才行……」

聽到翔答應自己，銀立即喜上眉梢，還是有點難以置信地說：

「真的？」

「嗯，真的。」

翔頓了一頓，然後才說：

「可是有一個問題，說明我當然能做到，可是那技巧……要不是體驗過的話大概不可能掌握吧？所以如果我盡了力說明都做不到，妳也不能強求。」

翔雖然覺得自己這樣做有點壞，但他心裡其實真的覺得教導銀這技巧也沒有關係，因為比起他這個資歷淺的新人，銀可是個老練的獵靈少女，對靈力的掌握絕對比他更好。

「嗯，沒問題，我一定會努力的！」

正當翔以為事情就這樣定下來的時候，卻沒想到左手上化為手鐲的「暗」突然說話了，是真的發出聲音的說話而不是與翔以意識交流：

「關於這一點，我與魔王有合作封印『無』的契約，當時危急只好用他的身體使用戰技，但現在最後的魔女就不能這樣做了……不過魔王你可以親自去引導她。」

這傢伙到底是如何發聲的？而且特意在這個時候說話，根本是知道我們敵不過獵靈界大軍，想要利用銀來增強實力才會說明……

雖然翔在心裡如此唸著，但是也沒有多說什麼，接下來他趁著小型飛機降落，到轉乘越野車往死海附近的飯店移動的時間，與銀商談了如何對付獵靈界大軍。

畢竟，在「夢迴秘法」之後，翔從辛蒂的記憶獲得了大量獵靈界會使用的戰術，當中包括了特意為戰力強大、不適合隊伍組合的獵靈少女而設的陣形，翔自然得好好利用這些幸運獲得的知識來定下新的應對策略。

這麼一討論，直至越野車快要到飯店時才總算告一段落，關於入住的事情翔自然是交給了傑克負責，他和銀下車之後，便聯同小菲走到附近無人的小山谷裡，施展了封靈。

「銀，不用那麼緊張，盡力就好，我都說了會幫妳的。」

看見銀似乎有點憂心而四處張望的模樣，翔便帶著微笑安慰著說。

「不……只是覺得一路上都在討論，結果沒什麼機會看景色，有點可惜……」

果然不應該抱有期待的……

翔額角流了滴冷汗感慨一句後，便低頭向著黑色的手鐲說：

「『暗』，那麼要讓銀體驗一次『凝』，詳細來說該怎樣做？」

「很簡單，就是像我做的那樣，在她施展戰技的時候，由你來引導她的靈力。」

「所以我是在問，要如何引導銀的靈力？」

「嗯……的確，以契約者掌控靈力的技巧而言，沒辦法直接引導別人體內的靈力，那麼唯一的辦法就是從本源著手。」

「本源？」

「即是你們契約者體內靈力循環的起始與終結。」

「心臟……」

這一點事情翔當然知道，靈力會一直在獵靈者的體內流動，就像人類的血液系統一樣，持續消耗靈力戰鬥的話會導致靈力的流動不順暢，影響靈力帶給他們身體的強化效果，亦會減慢戰技的發動速度，所以戰鬥中不時都需要花精神調整靈力。

但是翔不理解為何「暗」現在會提到這件事，因為「凝」這技巧就是有意識地操縱即將用來發動戰技的靈力，藉此把轉換到戰技效果的靈力損耗減到最低，並且令戰技效果百份之百發揮出來。

「正是，契約者使用戰技時的靈力都是從心臟處抽取，當然如果不懂得『凝』是察覺不到這一點的，一切都自然而然地發生，你要做的就是在最後的魔女使用戰技時，抓住那些將會消耗到戰技上的靈力，用上『凝』的技巧。」

「嗯……原來如此。」

翔忍不住點頭，其實關於這一點他也是現在才知道，以往所謂用靈力強化打擊、力量之類的技巧，只需要把意念集中，靈力就會自動流往那處。即使是在學懂了「凝」之後，他也沒注意到使用戰技的靈力從心臟傳送出去，他只是抓住那股即將要進入槍裡發動戰技的靈力來使用「凝」而已。

難怪我使用的效率會那麼低，但是如果從心臟那裡開始用「凝」，對身體的負擔會不會更大呢……總而言之趁這幾天試試吧。

把自己的事情放下，心思轉移到如何幫助銀的時候，翔突然想起了一件事：

「等等，如果要從心臟引導，那我不就要……」

「把手緊貼在上面，以最慢的速度把你的靈力融入到最後的魔女體內，抓住她使用戰技的瞬間，誘導她的靈力。」

聽著完全沒有任何起伏的聲音，翔與銀不禁對望，銀雖然腦袋不怎麼靈光，但都明白翔要怎樣做才能幫她，因此左手輕輕挌在胸前比擬，臉上也露出了淡淡的紅暈。

「嗯……那個，應該不用心臟吧？例如手也可以？戰技在鐮刀上施放，靈力必定會流經銀的手……」

「魔王，你能分辨得出在他人體內自然流動的靈力以及將會使用在戰技上的靈力嗎？」

「不……不能。」

翔無奈地望向銀，而這個時候銀一副準備好，甚至稱得上有點興奮的樣子：

「如果是翔的話，我沒關係喔……而且，當初也是我說要學的，所以翔你……不用介意。」

「嗯……我也說了會盡力教妳，嗯……真的沒關係嗎？」

「真的。總之我先喚出武裝，哪一招戰技都可以嗎？」

銀回答的時候已經喚出了「夜天之鐮」，把跟她自己一樣高的黑色半月鐮刀立起來，特別是鐮刀本身散發著帶有神秘氣色的黑色霧氣，看上去儼如一名美少女死神。

「『黑夜軌跡』或者『夜雨風腥』這類單發式又不會產生其他影響的戰技比較好，當然在妳掌握之後無論哪一招戰技都能使用。」

翔解釋著的時候緩緩地伸出手，一邊伸就一邊抖，甚至伸到一半便停在空中。

【第四集 無與少女軍團】第一章：最後的準備（三）

嗯……不要多想其他的事情，專心在指導銀使用「凝」這件事上面……

即使在心裡如此告誡自己，翔的手還是僵住。

結果銀伸出了手，把翔的手拉到了自己的胸口上，她的頭則壓得更低了。

隔著衣服也感覺得到，暖暖的、軟軟的……不行不行，不是想這些的時候，集中精神！集中精神！

「魔王，在手指上劃出傷口，想像自己能夠操縱流出體外的靈力……」

「這種事怎麼不早說！」

翔無奈下只能抽回手，在姆指咬了一道小口子之後，這一次他倒是沒多想就把手掌搭到銀的胸上。

「最後的魔女，妳要把全身放鬆，腦袋什麼都不要想，任由靈力自由自在地流動，要接受魔王的靈力，不要試圖去反抗。」

聽到「暗」的話後，銀閉上了眼睛深呼吸，臉上的紅暈漸漸退去，可是明顯感覺到起伏的翔變得更尷尬了。

翔只覺得自己的手傳來一股溫熱，連帶著他全身也有著同樣的感覺，卻不知道是手指不停流出的血液，還是銀傳來的體溫所導致。

而隨著這股理應讓人無法集中精神的暖意，翔反倒沒有胡思亂想，落在水手服上的血液漸漸化開，可是他完全感覺不到自己有在操縱流出的靈力。

「魔王，用『凝』才行，一般用意識控制的靈力，局限於體內流動。」

聽到「暗」的提醒，翔在心裡罵了一聲，當下也不多話，保險起見也不嘗試從心臟開始用「凝」，而是直接在傷口處使用。

終於，他感覺得到靈力猶如四肢一般任由自己操控，血液有了生命一般，不只是在水手服上散開，甚至想要穿透過去往內裡鑽。

「嗯……呀嗯……」

翔想要讓自己的靈力進入銀的體內，可是他感覺到有一股力量在抗拒著，再加上銀不停發出不知所以的呻吟，他覺得自己快無法繼續。

「那個，銀，妳能不能別發出這些聲音，我會無法集中精神。」

「我……盡量……嗯。」

二人各自舒了一口氣，正準備重新開始的時候，「暗」在這個時候又開口說：

「看來還是不行。」

聽到「暗」的話翔自然猛的停住，翔的聲音明顯傳達出心裡萌起了怨氣：

「不行是什麼意思？」

「魔王，這應該是細想就能得知的事，契約者即是把人類的身體靈化，靈力的流動是規則，那防護服也是規則之物，以你的實力沒辦法突破。」

「喂喂……」

翔立即就聽懂了「暗」的意思，正想要說些什麼的時候，卻沒想到銀的反應更快，開始動手鬆開黑色的領巾。

「等等，這次妳也太快了吧！先弄清楚狀況……」

待得翔說完的時候，銀已經解完領巾脫了一半，反應過來的她只好疑惑地停住，卻也沒有穿回去的意思。

翔眼見銀總算停下來，也不磨蹭連忙向「暗」說：

「防護服脫下來也會立即開始再生，一樣會抵抗的吧？」

「是的，所以你得在防護服完全再生之前便完成。」

「嘖……沒有其他辦法？」

「假如你足夠強大的話。」

「暗」的話讓翔無言了，這句話毫無疑問直指向他的死穴，身為魔王的他還是弱得不像樣。

弱得要倚賴銀，才會導致目前的情況，要悔恨就悔恨自己的無力。

這就是「暗」話裡的意思，翔心知肚明。

「銀，抱歉……」

「不用道歉，我也說了不介意……翔，不要這麼沉重，像剛才那種桃紅色、輕飄飄的感覺才是最好。」

桃紅色、輕飄飄……是她那種天生的感覺吧。的確，很不可思議呢……從醒來之後到剛剛，要不是因為「暗」的話，一直都覺得這件事很輕鬆似的，有點像來這裡旅遊，也因為那個心境才會覺得尷尬。

翔覺得自己的思緒有點混亂，闔上了眼睛不再多想，再次睜開眼睛的時候，看著銀只是默默地注視著自己，等待著自己。

「雖然妳叫我別道歉，但就讓我說多一次抱歉吧，我想得太多了。」

「嗯！」

看見翔恢復生氣的樣子，銀甜甜地笑了：

「那就來吧，我一定會學懂的。」

「等一下，就在剛才冷靜下來的時候，我想到了一個真的應該一開始就察覺到的問題，雖然說要貼在心臟上，但也沒規限是從前面還是背面的？」

「誒……是這樣嗎？」

「不要這麼驚訝，況且這件事妳才應該率先想到，女孩子應該好好保護自己。」

看著銀微微嘟起了嘴的模樣，翔不知道為什麼會覺得銀其實早就知道這一點而沒有說，甚至還特意誘導……

翔想到這裡立即搖頭把想法攆走，向手上的「暗」問：

「我應該沒說錯，從背心也可以的吧？」

「當然，如果你有足夠的能力，隔空也可以。」

這傢伙，一直強調我的能力問題，到底在想什麼……

不過翔也不多理會，當下立即繞到了銀的背後，後者以小聲得翔不可能聽到的音量嚷了一句「翔你這個笨蛋」之後，還是把上衣脫下了。

砰砰、砰砰、砰砰。

翔完全沒想到那裸露出來的細腰窄背，其殺傷力絕對不亞於正面。

特別是水手服在脫下之後消散化成靈力的碎光，此刻粉末狀的碎片令那片雪白的肌膚多了一層模糊，再加上她本來的性感，翔不得不認為自己實在過於小看銀了。

別再亂想了，防護服脫了之後會立即再生，得趕緊進行……

翔在心裡告誡著自己再次集中精神，把手放在銀的背上時，他頓時猶如觸電一般身體湧上了一種酥麻的感覺。

這觸感……嗯……別理會，而且銀妳也別在那邊發出悶悶的叫聲……

只是連這些想法也很快就消失了，因為翔感覺得到自己以「凝」操控的靈力漸漸鑽入銀的體內，每前進一分，其艱難的程度不止增加一倍，令他不可能把精神移到其他的事情上。

至於一直悶叫的銀，看上去也不像是處於痛苦中，更像是想要抓癢卻總是抓不到癢處，自然是因為身體一直想要抵抗外來的入侵物，也就是翔的靈力，而她又竭力放鬆身體，讓自己的靈力不去抗拒翔的靈力。

就在這場無言的角力持續了數分鐘後，終於翔給出了訊號，銀便立即使出了「黑夜軌跡」。

【第四集 無與少女軍團】第一章：最後的準備（四）

瞬間，翔感覺到那在銀心臟裡平靜地流動著的靈力當中，有著一股像是點起打火機時冒起的星火，便立即把自己的靈力依附在那股從星火轉眼間變成河川的靈力上。

緊接他操控自己那些凝聚成細絲的靈力，一絲搭上一絲，一旦憑依就把其從河川中拉扯出來，聽上去簡單無比，可是當中操作一切的翔，深深感受到什麼叫作大海撈針的艱難。

翔只覺得自己經歷了數十場大戰，當他終於把所有分裂成細絲的靈力都引導到銀的右手，繼而傳送到鐮刀上讓其綻放出幾乎如液體般稠密的黑色霧氣時，「凝」的指導才總算告一段落。

然而當翔想要放開手，不顧儀態癱軟地在地上躺一下的時候，他眼前一切竟然變成了一片色彩斑斕的花田，放眼望去看不見盡頭，數不出到底有多少花，有多少顏色，有多少種類，海已經不足以形容，應該稱為花之世界了。

儘管這環境出現得非常突兀，但翔心裡卻泛起了一種溫暖、舒服的感覺，置身於花花世界，讓人心曠神怡的清新空氣，彷彿能夠掃走所有煩惱的藍天白雲，這一切一切都讓人產生置身於仙境、浸沉於幸福中的感覺。

可是下一個瞬間天變了，不再那麼藍、那麼白，而是有一道陰影從遠處飄散過來，吞了掉半個藍天，陰影還覺得不夠似的繼續吞，想要把整個天空都籠罩於其懷抱之中。

這裡是哪裡？敵襲嗎？強制轉移？和封靈有關的戰技？

當翔回過神來，以理性分析目前的情況時，眼前的一切卻都消去。

小山谷，乾旱得龜裂的岩地，以及自己小看了的雪白裸背。

幻……幻覺？是太累導致嗎？

翔不禁皺起了眉頭，剛剛那一切都發生在眨眼之間，他看著自己的手，才剛從那白嫩的肌膚拿開而已。

不……不對，那是銀看到的世界，就像和小菲或者「暗」用意識交流一樣，剛剛的一瞬間，我是看到了銀那種超感覺的影像嗎？

翔沒有作聲，喉嚨就像這片大地一般乾涸而生痛，但這不是他沒作聲的原因，而是那番景象的寓意。

起初的花花世界毫無疑問是正面的，他甚至覺得自己浸沉於幸福之中，可是那鋪天蓋地而來的迷之陰影絕對不是什麼好事。

況且……如果說我看到銀的超感覺，那麼銀也會讀取到我的思考？

想到這裡的翔，身體依然緩緩地跌坐到地上，注意力完全放在準備要揮出鐮刀的銀身上。

看著銀的背影，翔什麼也沒感覺得到。

畢竟，有猶如超能力般感覺的人並不是他。

可是因為這一連串的事而讓腦袋完全清醒的翔，立即想到了一個很嚴重的問題而不顧得像是只要發聲就會撕裂的喉嚨：

「銀，等……」

翔還來不及說完，銀便揮下了鐮刀，幾乎和實體刀刃無異的霧氣劃出了致命的軌跡，直向著不遠處的岩壁轟去。

不好！解除封靈！

就在封靈剛好解除的瞬間，漆黑刀刃轟在了岩壁上，發出了堪比塑料炸藥的猛烈爆炸，半邊岩壁被轟碎了，化成一片沙塵在空中飄散。

好險……

翔自然深知「凝」的威力，亦因此他才想阻止銀，萬一那攻擊轟在他的封靈上，以他目前的狀態，一個不好他說不定就會因為靈力被抽乾而掛掉。

從驚愕中回過神來的銀，因為聽到翔剛剛的喊聲而轉過身來，沒理會自己的水手服才生成了一半，就那樣傻傻地說：

「沒想到會這麼厲害……翔，對不起……」

當然就算銀腦袋再不好，也知道這些基本常識。

雖然有句話是說「道歉時該……」咳咳，不過真遇到實在叫人不知道怎樣反應……

翔在心裡嘆了口氣，此時的他已經坐在地上，說了兩句安撫銀並著她好好記住「凝」的感覺之後，他直接就在這裡躺了下去。

之後也沒有什麼特別的事情發生，二人躲在這裡不停重複練習「凝」，靈力耗盡就直接吃柯羅諾斯的食物來補充。

＊ ＊ ＊

四天之後，八月九日，也是當初翔跟人類派約定的期限。

在晨曦之時，翔、銀以及傑克都站在死海的沙灘上，小菲則坐在屬於她的御用位置，也就是銀的肩上。

灰灰黑黑的海面，水平線上的黑線，放眼望去灰濛濛的山脈，以及在山脈背後還未看得見本體，只映出了一圈又一圈呈現漸變金黃的朝陽。

三人一字排開，連一口稍大的氣都沒透出，卻不是為美景所吸引，而是心裡知道接下來要做的事。

打破這緊張氣氛的是翔那顯得異常沉靜的聲音：

「我要展開封靈了，準備好了？」

「當然，都等多久了，魔王？」

「嗯，沒問題。」

雖然得到了二人的確認，但翔還是沒有立即展開封靈，而是在腦海裡作最後一次思考，確定沒有遺留任何事情。

「銀，記得我昨晚和妳說的最後手段嗎？」

聽到翔的聲音，銀的臉色罕有地微微一變，頓了一頓才「嗯」了一聲。

翔心裡知道原因，亦因此禁不住輕輕嘆了一口氣，本來想就這樣打住不說話，可是到了最後還是決定開口說：

「銀，那最後手段，真的是最後最後的手段，所以一旦我說執行，不可以有任何猶豫，那也是沒辦法的事情……記著，不可以有一絲毫的猶豫，至於對方能不能活下來，就讓她們自己負責吧。」

「……嗯。」

銀很不乾脆地應了一聲，對此翔也不再多說什麼，畢竟再說下去就是不信任銀了。

就這樣，翔展開了封靈。

【第四集 無與少女軍團】第二章：攻略開始！（一）

隨著那股不論經歷多少次都無法習慣的不適感流過全身，眼前怡人的風景變成了讓人禁不住倒抽一口涼氣的磅礡宮殿。

在翔他們面前的海面上，浮起了一條足以讓坦克行駛的西歐風石橋，工整得連細微處都經過琢磨，石塊與石塊之間只能看到一條細小得要專心才能夠看到的縫隙。

這條石橋長約一百公尺，路上每隔十公尺就有一個近似置於烽火台上的火盆，上面沒有可以燃燒的物件，卻有著焰光搖曳，只是燃燒著的並不是普通的橘紅火焰，而是散發著詭異，像是在宣告這是死亡之路的灰濛濛焰光。

順著死亡之路望去，橋的另一端便是一座巨型島嶼，這島幾乎沒有任何多餘的空間，宮殿的外壁坐落在島的邊緣，迎面就是一幅高達三十公尺的巨牆，以兩塊巨石所組成的拱門口也將近二十公尺。

不過與其把這些光滑無比的白色巨石說成是宮殿的外壁，更應該說是一個巨型的盒子，因為在外牆之後，頂部都是密封起來，直至深入了大約三公里後，又升起了一層弧形的外牆，就像一條給巨人用的梯子。

就這樣每三公里後升起一層將近三十公尺的外壁，一共升起了五次，換言之最高同時是最後的一層高近一百八十公尺，整座宮殿直徑達十八公里。

十八公里，剛好是死海的寬度……不過這外形，如果和通天塔一樣的話，那就真的想不透設計成這樣有什麼意義了，只需要直線突破很快就能到達最深處。

心裡如此想著的翔，做了一個深呼吸，也沒說什麼便率先踏上石橋，銀看得出神，慢了幾拍才從後追上，至於傑克則只是冷笑了一聲，走在最後。

經過短暫的無聲前進，一行人來到石拱門前，翔與銀對望了一眼，便一人一邊想要把門推開，卻沒想到在手觸及表面之際，整個人便被吸扯了進去。

就像恍了恍神，連驚訝的時間都沒有，眼前便再現光明，他們三人已經進到宮殿內裡。

迎面的入口處是左右橫向的走廊，就如外觀一樣，樓底高約三十公尺，路寬也將近十公尺，空曠得讓人感到不自在。

直接讓我們進入靈界內嗎……看來是打算直接解決掉我們，免得我們在外面破壞這個靈界，畢竟「無」大可以像柯羅諾斯那般把靈界設定成不能進入吧。

翔想到這裡也就不再深究，直接走到了牆前，伸手摸了摸那在灰暗焰光下也顯得灰白的晶壁，大概能夠看到內裡三分左右。

「這些是結晶嗎？完全看不到接縫……」

「不知道，不過這有什麼重要嗎？」

銀有點好奇地跟著翔走到旁邊，伸手一摸之下便立即縮手，是被水晶的冰冷嚇到了。

「嗯……這裡怎麼看都是座迷宮，如果可以的話最好就是直線開一條路，不過看起來是不可能了。」

翔在回答之前便已經召喚出他的武裝「始終」，並且舉起黑白雙槍轟向牆壁，伴隨細微的爆炸過後，晶壁沒有留下半點痕跡。

「翔，要我試試嗎？」

「不用。」

銀本來就要喚出「夜天之鐮」大顯身手，卻沒想到翔連自己一眼都沒有望就否決了，難免不滿地鼓起腮子。

翔在確認晶壁沒辦法輕易破壞之後，便左右張望，不論哪一個方向看上去都沒有分別，大約能看到由他這裡算起的第五個火把，目測每個火把之間相隔約十公尺，換言之視距大約有五十公尺。

五十公尺？以獵靈者的視力，只要有足夠的光度看個幾百公尺都沒有問題，雖然說那火焰的亮度有點差，但那火把也不至於只能照到十公尺遠吧？

想到這裡的翔便朝右邊走廊前進，走了幾步後便看到下一個火把，才退後一步火把便立即在視野中消失了。

也就是說這個靈界裡有視距限制……

在心裡下了這個結論之後，翔便抬頭望向照亮這走廊，也就是掛在牆壁上的火把，和外面石橋上一樣，是那種令氣氛變得詭異的暗灰色火焰，因為火把高掛在十多公尺高的位置，翔只好後退兩步，然後衝刺踩在牆壁往上衝。

可是當他想要拔出火把時，卻沒想到火把完全釘死在牆壁上，甚至足以吊起他整個人，即使雙手用力想要拔出來也沒有辦法，無奈下只好落回到地面。

「翔，你想要做什麼？應該不用拿火把，這裡一路都有火把照明啊？」

「不，不是想拿走，而是想破壞。」

「破壞……啊！我懂了，你想之後來的敵人沒有照明，對不？」

看見銀一副自信滿滿的模樣說出來，翔不禁會心一笑，也不拆穿而是認同地點了點頭。

「好，那麼看我的！武裝──夜天之鐮！」

在銀低呼一聲的同時，只見她一跳兩踏便已經跳至與火把的水平高度，鐮刀輕輕一揮就把整根火把從中斷開，連帶火把上灰色的火焰一閃就熄滅了。

本來翔打算用槍轟掉火把，沒想到銀比自己更快一步破壞掉火把，回到地上後比著勝利手勢，在省下功夫的同時笑著以示嘉許：

「那麼接下來就把走過的路的火把都……」

「嗯？這不會等於告知對方我們走了哪一條路嗎？」

「不怕，因為這反過來也可以是陷阱，結果只要讓她們有猶豫就好。不過這其實不重要，畢竟我們的計劃已經預料要面對她們第一波進攻。」

「嗯……所以我剛剛的猜測根本就是錯了。」

看見銀冷眼望過來，隱約還好像有點電光似的，翔禁不住苦笑：

「也不能說是錯啦，真要說的話，其實是想要利用規則。」

「利用規則？」

「很簡單，如果這裡通道都沒有照明，很大機會要用上能夠照明的戰技，既然是在靈界裡，遠在另一方的我們就會因為靈言規則而聽到……」

「啊，這樣就可以知道對方進來的時間，然後推算出何時會被追上，再找好地方迎擊！」

「聰明，就是這樣。」

「嗚……所以我才說沒有照明是猜錯的，翔你剛才還點頭說是。」

看見銀賭氣的模樣，翔實在覺得可愛過頭了，連忙別開雙眼輕咳了一聲：

「也不能說猜錯啦，只是沒想得深入，令通道沒有照明是達成目的的條件吧。」

「好像也是這樣沒錯……」

「好啦好啦，別再多想什麼，總之先移動吧。話說回來，憑妳的感覺，應該走左邊還是右邊？」

「感覺嗎？」

銀聽到後不禁側了側頭，望了望翔那邊的方向，又轉身望了望本來背著的方向，猶豫了一會兒後才說：

「坦白說，要說預感的話無論哪一邊都只有不祥耶。」

「喂喂，在這個時候說這種話，就算是騙我也隨便說其中一邊呀……」

看到翔無奈地聳肩的模樣，銀忍不住輕輕一笑，然後轉身朝著另一邊做出了行軍的手勢說：

「噗……那麼左邊吧？」

「嗯？看妳的樣子不像是隨便指一個方向？有什麼原因？」

「嗚……我的樣子真的很好懂嗎？」

「全都寫在臉上。」

銀聽到翔不用思索就回答，她似乎受了點打擊，不過還是很快就恢復過來說：

「因為翔是用左手拿黑槍的吧？『終結的槍』在這情況不是剛好嗎？」

「原來如此，真虧妳會有這樣的聯想，那就走左邊吧。」

「呀呀，夫妻兩終於耍完花槍，還以為你們完全忘了要幹什麼了。」

對於傑克這種像是在刷存在感的挑釁，翔直接無視了，也只有銀似乎有點在意地發呆。

正當一行三人準備再次開始行動的時候，他們頭上的火把突然「重生」，地上還遺留著那被銀砍下來、有著燃燒痕跡的木棒。

看到這情況的翔難免嘆了一口氣：

「看來小聰明也不給用啊……算了，還是行動吧。」

之後也沒多說什麼，翔與銀領在前面，傑克則是跟在二人身後，基於傑克只是個普通人類的關係，所以他們的移動速度並沒有多快。

【第四集 無與少女軍團】第二章：攻略開始！（二）

就這樣走了五分鐘左右，這條通道完全沒有任何分岔，而且看上去完全沒有分別。

對於這一點翔老早就皺起了眉頭，再多走了一會後終於忍耐不住說：

「這感覺好像無止盡啊，途中沒有明顯的轉折，視覺看上去也像一條直道……」

「嗯……會不會像通天塔那樣？柯羅諾斯說那座塔沒有層數的上限，難道這個迷宮也沒有盡頭？」

「喂喂，這玩笑一點都不好笑……說回來，最頭痛的是這裡似乎和我當初的判斷不一樣。」

「不一樣？」

「嗯，當初我看到宮殿的外型，我以為這裡是分區域的，每一區域寬約三公里呈彎月狀，也就是說前面這高三十公尺的地方是第一個區域，接著六十公尺高的地方是第二個區域，如此類推。

「不過以目前情況看來，除非外形和內裡不一樣，否則這裡應該是以層數來區分，而不是區域，換言之我們身處於第一層，直徑達十八公里的圓形迷宮……

看見翔顯得頭痛地捏起額頭的模樣，銀也一副很想要幫助的模樣，可是在這種事情上她實在有心無力，只能在旁邊替翔打氣。

「總之先這樣假設，從進入之後我們只有左右兩條路可以走，也就是說我們應該是沿著島的邊緣前進，不過也有可能其實我們進來的地方並非和外面的橋連接，有可能是隨機出現在這一層的某一處……」

翔想到這裡輕輕嘆了一口氣。

雖然說面積頗大又有視距限制，再加上這裡是「無」的地方得小心會不會有陷阱之類，但是以我和銀獵靈者的體質來說，其實難度說不上怎麼高，問題是傑克……

就在翔想到這裡的時候，一直沉默地在背後觀察的傑克一臉看通看透的樣子，冷笑了幾聲吸引了前面二人的注意想要說話時，在他們的更後方出現異樣的動靜，讓傑克沒有說話的機會。

「銀，走在前面保護傑克，我來殿後。」

翔說著時已經越過傑克往後方走了幾步，雙手舉起擺出迎戰的架勢。

有什麼要來了……不在視野內，但感覺也不遠，移動速度不快……這麼說來，這裡連靈力感應都被限制了……

翔有點緊張地嚥了口口水，這裡可是「無」的靈界，他不相信「無」會這麼容易讓他們通過。

翔收拾了思緒並把精神都集中在視野的極限，在那片黑暗之中，感覺有著不明的物體，不時傳出一些讓人感到不舒服的硬物磨擦聲。

喂喂，沒有盡頭的單行道，硬物的磨擦聲，不會是那種老掉牙的陷阱吧……

這念頭才剛在翔的腦海裡閃過，他的雙眼便捕捉到剛進入視野的「巨形」物體。

這一瞬間，翔幾乎想把自己懂得的所有髒話都罵出來，不過在這樣做之前，他還是冷靜地通知身後的二人：

「銀，立即跑！不要顧背後死命地跑！傑克由我來揹！」

翔立即下了判斷，連舉槍射擊也沒有便轉身衝向傑克，想要提起他的衣領先衝刺出一段距離再說，卻沒想到傑克竟然不領情地避開了。

「你幹什麼……」

不過翔還沒有說完，傑克便從懷裡拿出了兩個只有手心大小的圓餅狀物件，金屬的材質閃閃發亮，而平面的中央處有著突起的針頭，傑克二話不說就把這兩個東西分別插進了自己的腳踝。

「『研究社』發明的東西，一個小時之內能夠讓普通人擁有近乎獵靈者的行動能力，既然我要跟你來，自然不會拖你們的後腿。」

傑克說著這番話的時候，早已經與翔並肩狂奔，至於銀在當初看到那面把通道幾乎密封、彷彿長了腳般高速迫近的晶壁而驚叫之後，便走在最前方開路。

「真是的，有這樣的東西不早拿出來？」

「你又沒問，而且是你叫我好好聽你的指揮，所以就一直乖乖待在後面囉。」

聽到這回答的翔也懶得浪費唇舌，二人當下加快了速度趕到銀的身旁。

一時之間，三人倒沒有危險，那塊能夠移動的晶壁被他們拋在大後方，早已不在視野之內，但那與其他結晶磨擦的聲音一直沒有間斷地傳來。

「翔，現在要怎麼辦？是不是該先想好，要是前面有岔口，該選哪一邊嗎？」

聽到銀如此認真的提問，翔實在禁不住苦笑：

「我還真想有岔口啦，難不成那塊會跑的結晶真能轉彎不成……與其想這個倒不如注意四周，我覺得『無』要是想就這樣消滅我們，根本不需要弄這種無聊的機關吧。」

「翔你是說，『無』覺得我們走得太慢，是在催促我們嗎？」

「不知道……雖然我習慣會想別人做事的動機，但這些天來與那些上古之靈接觸過後，我覺得還是別多想比較好，專心做自己要做的事。」

聽見翔突然以略帶嚴肅的語氣回答，銀意外地回過頭來，不過也沒有多說什麼，便再次加速在前方開路。

三人保持警覺前進，近乎全力地直奔了五分鐘，領在前面的銀突然停住指向了右前方的晶壁：

「翔，這裡上面有字！」

「字？在晶壁上？」

翔放緩步伐去到銀的身旁，一同望向表面上和其他地方沒分別，但就如銀說那般，突兀地有著兩行字刻在上面的晶壁，翔自然地低聲讀出來：

「你們，為何來此？」

這傢伙是明知故問吧……還是不過是個機關？不過沒理由，是他放我們進來的，換個想法，這問題的重點不在於問題本身，而是另有目的……

「翔……這是『無』在問我們？」

翔自然聽到銀的詢問，但他還是過了一會才說：

「除此之外我想不到其他可能性了，不過這問題……嗯，算了，別多想，總之先回答吧……仔細聽，另一邊通道似乎都有移動中的晶壁，這麼算來，我們應該移動到島的另一邊，那個陷阱大概無論我們選哪一邊都會發動，然後被迫來到這裡解答問題吧。」

「嗯……總而言之是算我們賺到了？畢竟這問題很簡單呢。」

簡單嗎？唉……明明知道不應該去揣測「無」在打什麼算盤，但是就連我都有不祥的預感，因為「無」沒必要做無聊且多餘的事情……

翔想到這裡便停下來，把擴展開去的思緒收回：

「周邊也沒有異樣，所以直接回答就可以了吧……我們來這裡，是為了『消滅』你。」

在翔說完之後的半分鐘，他們面前的晶壁沒有半點反應，四周也沒有任何變化，唯獨那陷阱的聲音越來越大，大概再過一到兩分鐘就會把他們二人夾成小餅。

消滅不行，這代表「無」已經知道自己根本不可能被我們消滅，這是鐵一般的事實，這個世界最基本的規則，也就是說……他是知道我們要來封印他。

翔望了身邊的銀一眼，他以為銀應該會顯得緊張才對，卻沒想到她只是平靜地望著自己，也沒有說些什麼。

【第四集 無與少女軍團】第二章：攻略開始！（三）

雖然翔對這樣的銀感到好奇，但現在不是說話的時候，立即再開口回答：

「我們是來封印你。」

沒有反應。

十秒、二十秒、三十秒，也是沒有反應。

那種讓人起雞皮疙瘩的磨擦聲依然不停接近。

「這也不是答案，還是『無』不是要我們這樣回答？」

翔皺起了眉頭，右手摸著下巴一時也無法理解目前這個情況，雖然時間不斷減少，但他依然冷靜地思考著。

他不經意間望向了身邊的銀，她依然一臉平靜的模樣沒有半點緊張，這實在過於反常，終於禁不住問：

「銀，現在可是沒路走，妳不擔心嗎？」

「咦？可是這問題的答案很簡單，不是嗎？」

「那個，妳沒聽到剛才我嘗試了兩次嗎？依然沒有反應。」

「誒！」

銀意外地張開了嘴巴，直至察覺到翔是認真的時候才冷靜下來說：

「因為我們的目的很簡單，就是阻止這個世界被毀滅，不是麼？不一定要消滅『無』，也不一定要封印，總而言之世界不會被毀滅不就好了？」

就在銀剛說完，他們面前的晶壁立即起了變化，就像變成了軟泥一般，並且從中向兩邊掰開，才幾秒便開出了一條新的通道。

對此翔自然苦笑不已，但還是快手快腳地進到通道之內，早在通道打開的時候，追趕著他們以及從另一邊而來的晶壁似乎也同時消失，因為再也沒有磨擦聲傳來。

沒了陷阱追趕之下，翔讓銀先停下來別急著前進，然後闔上了眼睛低頭思考起來。

我們知道答案的提問，也就是沒有「提問」意味的提問，儘管依照目前所知道的事情，沒辦法進一步推測，但猜測的話……倒是有一個。

算了，還是先考慮目前的狀況，現在可以確定的是，要是再遇上這樣的提問，應該往最根本、核心的方向來思考。

翔在心裡下了定論之後，一行人便再次快速移動，這一次卻不再像之前那樣是單行道，僅花了一分鐘穿過通道之後，他們到了一個有著除了入口外還有十條通道的圓形大廳。

看著眼前十條完全看不到差異的通道，翔苦笑地說：

「『無』還真是完全不按牌理出牌，當初進來的時候以為是個迷宮，結果是條單行道然後回答問題，剛剛還以為要繼續回答其他問題，現在卻是個迷宮……」

「不過現在……咳，傑克先生也能跟上，萬一不幸真的第十條路才走對，應該也花不了多少時間？」

「是這樣沒錯，況且無論快還是慢，還是得去找……」

翔說到這裡的時候，不禁望向了坐在銀肩上一直保持沉默的小菲，不只是進到這個靈界之後，其實這幾天來小菲可謂非常少話，這還不算，銀明顯察覺到卻沒有多說什麼才是怪異。

關於這一點，翔早已在「夢迴秘境」中跟小菲談過一次，也選擇了相信她，等待她自己說清楚，因此這時只稍微望了一眼，什麼都沒有說便開始攻略這個不知有何意義的迷宮。

也不知道是因為這處並非迷宮，還是銀的「超感覺」奏效，翔他們竟然在選第一條通道前進之後，接連選的岔口似乎都選對了，僅僅花了十分鐘左右就去到了這一層最後的門前。

大門和牆壁一樣是以無法破壞的結晶所製，不同的是上面有著猶如壁畫般精緻的大量雕刻，能夠辨認出的生物，以及無法辨認出的物體不計其數，真要說一種感覺的話就像看一幅「百鳥朝鳳」圖。

而這種感覺讓翔聯想起當初在山神祭壇時看到的壁畫，雖然內容完全不同，但他隱約覺得當中有什麼牽連。

正當翔不自覺地伸手觸摸大門上的雕刻時，在他面前的位置浮現出了一個問題：

「回答我，獵靈少女是什麼？」

翔低聲讀出了問題之後，不禁感慨地說：

「跑完迷宮最後還是『提問』嗎？」

「不過這不是很好嗎？依然是很簡單的問題耶。」

銀沒察覺到翔稍微瞇起了眼睛的模樣，以一副很輕鬆的口吻樂天地回應。

似乎翔也被銀感染到了，輕輕吁了口氣鬆開了眉頭，然後對著門說：

「獵靈少女是由人類與靈訂下契約而變成的。」

門並沒有打開。

「咦，這答案不對嗎？」

這一次銀露出了驚訝，反倒翔一副不急不忙的模樣：

「看來和我猜的相差不遠，提問的答案不是表面的現象而是內裡的涵意。」

「誒誒誒，翔已經知道『無』為什麼要問這些問題嗎？」

「那就要看接下來的答案對不對了……」

翔說到這裡頓了一頓，深呼了一口氣，緩緩地逐字吐出：

「獵靈少女是在絕望中尋求希望的人類。」

在翔的話聲落下後，巨門徐徐打開。

看來這下可以確認了，「無」在玩的把戲……

翔在心裡說著的同時與銀並肩走到房間裡，這裡除了在中央處有一條往上的螺旋樓梯外就什麼也沒有，他們自然不用多說便一起走上第二層。

當一行人來到第二層時，翔禁不住倒扣了一口涼氣。

這裡沒有視野限制，在這個方形的區域之中，大約每五十公尺就有一盞從天花板垂下來的灰焰吊燈，放眼望向根本數不清有多少盞，畢竟這裡僅是宮殿的第二層，面積超過一百平方公里。

這個大廳中什麼都沒有，因為是靈界所以直接無視了支柱等等的問題，產生出了一種空虛得讓人覺得自己渺小的空洞感，這種感覺之強烈甚至超越了當初他們闖入山神王穴陷阱，當然以空間來說這裡絕對比不上那個能夠稱之為「異世界」的地方。

而最重要的一點是，從他們進來的位置直線望過去，另一端的盡頭有著貌似他們剛剛越過的大門，除此之外也沒有其他通路。

「無論怎樣看，都不像只要直線走過去就可以啊……」

翔左瞄了一眼，右又瞄了一眼，結晶的牆壁看上去和第一層的迷宮通道沒兩樣，可是他就是覺得當中藏了些什麼，卻說不上來。

「有敵意……」

銀在上到來這一層的時候便已經臉色稍沉，在翔剛說完之後更是召喚出了「夜天之鐮」，走前一步護在翔的前面。

「敵意……應該只要我們前進就會有敵人出現是吧？不過這才正常呢。」

翔說著的同時也召喚出了黑白雙槍「始終」：

「銀妳開路，傑克走中間，我殿後，看情況再調整。」

既然翔已經發出了指示，銀也不多話便率先前進，就這樣小心翼翼地走了大約四分一的距離時，整個大廳突然起了變化。

細微的哀鳴，蘊含著惡意的低吼，任由怒氣傾潟的嘶叫，四方八面都混雜著這些聲音。

隨著聲音的出現，在這大廳裡的晶壁也產生了變化，它們漸漸液化並且流向翔等人所在的位置，而且這些液態結晶一旦離開了一定距離，便會各自成形變成某種生物。

能叫得出名字，諸如獅子、老虎、大象，或者常在奇幻故事裡出現的龍、天馬、獅鷲，甚至叫不出名字怎樣看都不像生物的物體，林林總總的結晶生物猶如潮湧一般向著翔等人所在的位置接近。

「喂喂……這沒上萬也有數千，認真的嗎？」

「認真的！」

這小呆瓜，我很明顯不是在問吧……

翔在心裡吐槽了一句之後，本來的緊張感不可思議地消失了，甚至萌生起了戰意而大喊一聲：

「那就戰吧！目標──衝去上一層！」

【第四集 無與少女軍團】第三章：粉紅公主（一）

在翔的喊聲之下，銀鐮刀一挺便筆直朝前方已經把出口淹沒的結晶怪物衝去，在她背後的傑克則是冷笑一聲，連半點害怕都沒有跟在後面，至於小菲也從銀的肩膀飛起，跟在傑克的旁邊。

落在最後的翔也沒有多話，左右開弓彈無虛發，只是每一發靈彈在命中怪物之後並沒有造成多少傷害，僅僅讓那隻怪物緩上一緩而已。

槍的靈彈可沒辦法靠什麼集中靈力來強化，不是用上戰技，就得用「凝」……只能期待銀了嗎？

翔迅速瞄了四周一眼，怪物海把入口封了自不用說，從左右兩翼湧來的怪物速度最快，在他們一行人差不多來到這大廳的中央時，雙方的距離已經縮減了將近一半。

要是再保持這個速度前進，那麼翔他們會在到達四份之三的距離時，得同時面對來自前方把去路圍堵以及從兩翼襲來的怪物。

正當翔在心裡思忖著該如何應對時，銀彷彿知道了翔的苦惱一般，下一步落地便用力一蹬，整個人一下子竄出十多公尺，幾步過後已經拋離了背後的傑克和小菲。

看到這情況的翔立即理解銀的打算，隨即加快速度追上了傑克和小菲，雙槍依然不停點射，射向那些體形巨大且較前的怪物，利用他們擋住背後其他的怪物。

只見銀不消一會便已經與第一隻結晶怪物接觸，立起來差不多三人高的巨熊猛的揮下巨爪，銀看見也不與其角力，腳下輕輕一點靈動地閃開，接著突然冒起了一點暗淡光茫的鐮刀便從左下向著右上方劃去，待光茫消散之時巨熊已經被一分為二，旋即化成粉塵繼而消失。

一擊得手的銀沒有停下來，順勢收好鐮刀便一個箭步前衝，朝著正伏身準備撲出的巨狼衝去。

看著銀衝入敵陣一擊一殺的身影，翔心裡莫名地感慨。

四天前他教導了銀如何使用「凝」，說是教導其實也不過讓她親身感驗一次而已。銀本身是個資深的獵靈少女，在靈力方面自是久經鍛鍊，似乎因為這一點，所以銀對於「凝」的掌握幾乎就在當天超越了翔，而四天的密集訓練之後更是不用說了。

以翔的推測，要銀和那隻人類派的怪物米蕾單對單還不能下定論，畢竟米蕾的強大在於數之不盡的特殊戰技。但如果是一般的獵靈少女，她們的戰技多半能夠歸類，每人擁有的最多也就一至兩類，屆時銀只要進行針對性的攻擊，翔相信即使是被喻為「最強之盾」的赫卡忒也不會是銀的對手。

但是……這樣真的好嗎？

翔不知道為何心裡會浮現出這個問題，銀變得強大是最好不過的事，甚至應該為此慶祝才對，但是他就是在內心的深處隱約覺得有一丁點的不妥，卻又說不上來。

饒是如此，翔心知現在不是想這些的時候，眼見銀如入無人之境，根本沒有怪物能夠阻她半分，接下來的判斷就顯而易見了：

「傑克，小菲，全力跟上銀，兩邊想包圍回去的怪物就由我來阻止。」

翔說完之後立即給雙槍填充了多發「冰霜彈」，也不吝惜靈力，一旦有怪物闖入他心裡認為的安全區域，便發射「冰霜彈」妨礙怪物前進。

「銀，保留力量，就算能夠補充靈力，『凝』還是很耗精神的！」

「沒問題，三成而已！」

銀頭也不回，只見她一時閃到左邊，一時衝到右邊，以一人之力硬是在怪物海之中清除出了一片頗為寬廣的區域，這個時候翔等人已經追上來了。

三成……三成就能夠無視這些怪物直接輾壓過去，為什麼我用的是槍……咦，等一下，剛剛銀在用鐮刀攻擊的一瞬間所發出的光茫，無疑是用了「凝」的靈力，那麼如果我用槍敲呢？用「凝」來製造靈彈就過於消耗靈力與精神，但僅僅強化打擊效果的話……

翔想到這裡難免一副躍躍欲試的模樣，但他仔細一想還是放棄了，畢竟他的責任是保護在中央的傑克與小菲，他只需要保持射擊妨礙主要從旁及從後侵犯的怪物即可。

因為銀與這些怪物實力差距懸殊，這些結晶怪物說白了其實也只是因為身體是結晶的關係，防禦能力高得誇張，並沒有特殊的戰技或者能力，以靈的等級來區分，就是有魔物的身體強度但僅有怪物的實力，而這樣的怪物恰恰克制住翔的武裝，簡直就像是針對他似的。

結果銀就如一部割草機，但凡她所到的地方都清空一片，僅花了十分鐘左右，一行人已經來到這大廳的底部，能夠往上一層的大門之前。

「現世因何而滅？」

看來不會猜錯了，這些封鎖的門扉，這些提問……是看我們有沒有資格見他一面，他在確定我們知不知道這世界的真相。

可是，這樣的話，不就變得像「無」自身也想與我們見一面嗎？

翔想到這裡便連忙搖了搖頭，把這些想法攆走，然後把答案說出來：

「當這個現世不如『有』的理想……陷入不快樂之中。」

就像前一層迷宮之後的大門，當翔給出正確的回答後便自動打開，同一時間那些結晶怪物也停了下來，接著緩緩退後回到了晶壁之中。

「翔，好厲害，這次這麼快就解答出來，果然問題還是很簡單嗎？啊，不對，無論簡單不簡單都難不到翔的。」

銀可是一直都在清除接近的怪物，自然沒看到門上的提問，也沒聽到翔的解答，她在確認怪物沒有進攻的意識後才回到翔的身邊。

「哈，妳也太看得起我了……總而言之前進吧，現在才第二層便已經花了不少時間，雖然說這裡已經算是個不錯的迎戰地方，但考慮到後續的計劃，多縮短與『無』的距離比較好。」

「的確呢……不過現在完全不用擔心了，沒想到『凝』這麼厲害，當初我還有點擔心。」

「剛剛妳衝出去時，可半點擔心也看不到，倒不如說……咳咳，還是前進吧。」

看見銀投射過來的目光，翔立即裝傻領在前面踏上那條螺旋樓梯，至於銀則還是碎唸了一句「別把我當成好戰份子」才從後跟上。

就在氣氛緩和下來的時候，他們一行人終於來到了宮殿的第三層，總算是走了一半路程。

這次率先迎接他們的卻不是提問的大門，而是一塊突兀地立在通道中央，依舊是以結晶為材質的告示牌。

上面僅僅寫了「為何而戰」四個字，也沒有標點符號，但依然目前的狀況，應該是個問句。

為何而戰嗎？是問我們，還是獵靈少女呢？

翔首先想到的便是這件事，而銀則是走到更前方，左、中、右一共有三扇巨門，這次上面刻的也不是問題，似乎是答案。

「『希望』、『幸福』還是『自己』……沒其他了？可是很奇怪啊？第一條問題不就問了我們目的嗎？那麼當然是保護這個世界啊？」

「傻瓜，保護世界也算是我們的希望，也是幸福吧？而且這個問題的重點應該不在選哪一個答案，如果這是一條三選一的問題，我們只需要三扇門都試一次就可以了。」

「對喔！誒──那要怎麼辦？難不成要我們分開走嗎？」

翔並沒有立即回答，而是低頭思考起來，這樣的舉動讓銀以為翔是在默認，當下目光就在眾人之間來來去去，不知道該怎麼辦，畢竟能夠戰鬥的就只有她和翔而已。

「先冷靜下來，雖然有這個可能，但是這也得在我們把門都試了一遍之後才會知道。」

「嗯……嗯，所以先選一扇門就對了？」

翔雖然點了點頭，但心裡禁不住對目前的發展越來越在意。

剛剛自己也說過，「希望」和「幸福」某程度上可以歸在同一類吧？況且這次真是弄不懂了，之前還以為這些「提問」是「無」在特意引導我們思考以及確認我們是否知道這世界的真相，但現在沒有既定答案的提問意義又在哪裡呢……

翔沒辦法阻止自己細想下去，因為這樣的發展實在太奇怪了，也許就連銀也隱約察覺到不妥，所以沒有在這個時候打擾翔，默默地站在旁邊等候。

【第四集 無與少女軍團】第三章：粉紅公主（二）

可是這裡不止他們二人，還有一個最麻煩的傑克，把一切都看在眼裡的他，終於在這個時候忍不住說話：

「哼，這道題目還不簡單？只可能是為了『自己』吧？就算是『幸福』，或者是『希望』，也是在追求自己的幸福或者希望，只有為了自己才會賭上性命戰鬥吧。」

一直低頭思考的翔抬起了頭，望向這個自信滿滿──無疑就是為了自己私慾才會站在這裡的傑克，卻沒有立即回應，而是在細想了這番話之後轉過頭望向銀：

「話說回來，剛才妳是只看了門上的字，沒觸碰到門吧？」

「沒有，因為怕像進來的時候會被吸進去，或者只要觸碰到就當成選擇了。」

「嗯……」

翔應了一聲之後，什麼都沒有解釋，兀自走到去左面刻有「希望」的大門，然後用力推門。

紋風不動。

「咦？推不開？所以就像翔你之前說的，這是三選一的問題，都試一次就好了？」

「不，問題並不是問題啊……」

翔如此應了一句之後，便走到去中間刻有「幸福」的大門，依然沒有辦法用力推開。

「問題不是問題……嗚……完全聽不懂。」

「沒什麼，也只是新的猜測而已，不是在確認我們是否知道真相，是要我們面對什麼……總而言之，我覺得『無』在計劃一些事，這些都是他埋下的伏筆吧……」

翔說著的時候已經與其他人一同走到了「自己」的門前，也不用使力，在手觸碰到門的同時，門便自動打開。

在僅約十數公尺的通道之後是個比起前兩層顯得細小的方形大廳，雖然說顯得細小，但幾平方公里是免不了的。

在這大廳的另一端，也就是他們入口的正對面便是出口，但他們一行人的注意力全都放在了這大廳的正中央。

一頭粉紅長髮非常自然，完全沒有半點矯揉造作的感覺，戴上充滿金屬質感的暗灰色輕頭盔，即使全身都穿著同款式的輕鎧也無法遮掩她身為美女的身體線條，腰間繫著一把水藍色似乎是某種水晶或者結晶所鑄的刺劍。

她佇立在這大廳的中央，眼皮低垂，但在翔一行人來到大廳的入口時，她的鼻頭微微一抖，她知道有人來到這裡。

她那身裝備或許在其他人看來是殘舊，但是翔不知道為何會覺得這是久歷沙場的證明，況且在這裡出現的不可能是自己的伙伴，當下提高了警覺。

翔向身旁的銀點了點頭，要是對方不主動出擊，他們打算就這樣繞著大廳的邊緣前進。

可是當翔踏出第一步的時候，從他腳下的地面泛起了一片流光，地面本身就像刻成了一個極巨型的魔法陣，流光順著紋路錯綜複雜地展開，一直延伸到大廳另一邊的出口，即使無法辨認出這到底是什麼圖案，但那種對稱的美感讓人不免感嘆。

只是比起地面的魔法陣，那少女終於張開了充滿神采的靛藍眼睛，她那未脫少女味的嗓音意外地蘊含著一股令人無法反抗的威嚴：

「此路不通，請回。」

明明沒有對話的餘地，必須要前進的他們，只能與對方戰鬥並取勝而已，可是翔卻伸手阻止了準備要迎擊的銀：

「妳……妳是獵靈少女嗎？」

翔也不知道自己為何會這樣問，真要他說的話，他覺得自己似乎曾經見過這名少女，因此聯想到她很可能是獵靈少女。

「翔！為什麼阻止我，該不會……」

翔並沒有理會在旁邊不快的銀，而是集中精神搜索腦海裡的記憶。

「翔！這是敵人！」

翔心裡當然明白這一點，這裡是「無」的宮殿，他不認為有其他人會比他們更先一步到達這裡，即便真的有人比他們更快，既然在這裡出現也只能是敵人。況且對方也沒有立即動手而是想要勸退他們，足以證明她不是外面獵靈界的獵靈少女。

「獵靈少女嗎？還真的很久沒被這樣稱呼過了……不，這不重要，總之這裡你們不能通過，否則休怪我無情。」

真的是獵靈少女？可是為什麼會在這裡？為什麼會被「無」利用，在這裡迎擊我們？

「妳……」

只是翔還來不及說完，那少女已經拔出了腰間的刺劍，斜舉在身前，那優雅的動作令翔聯想到公主這個名詞。

既然對方已經拔出武器，也就沒有談下去的餘地，翔低聲吩咐傑克與小菲顧好自己之後，便與銀左右分開小心地推進。

那少女先是瞄了翔一眼，之後再也沒有望向翔，而是近乎把全副精神都投放到銀身上。

好厲害，一般而言應先考慮攻擊我這個拿槍的人，不然也不至於完全無視我，但這人把警覺都放到銀身上。幸好對我們這邊來說其實哪一個人被她盯上也沒關係……

這幾天翔與銀已經演練過無數之多的情況，眼下自然是其中一個，所以一開始行動之後二人根本不需要再溝通，只見他們二人保持平行大約二十公尺的距離，分從左右兩邊向少女迫近。

少女一直舉劍不動，她的眼神沒有絲毫恐懼，就那樣平靜地站在原地，依然盯著銀的一舉一動。

銀也是毫不客氣地回瞪，鐮刀拉至後方，準備在進入衝刺的距離內便施以突擊，倚靠鐮刀這種長兵的優勢，根本不用害怕那屬於短兵類的刺劍。

就在銀踏步壓低身體準備突刺的時候，與銀有著完美默契的翔同時舉槍進行援護射擊，可是當他扣下扳機朝著對方的身體中線射擊之後不禁愣住。

那少女明顯洞察到銀的舉動，亦知道銀的速度非比尋常，鐮刀所劃出的漂亮軌道無疑會劃過她那纖細的腰，但是她既不閃避，也不舉劍攔擋，反而靈敏地向前輕踏一步，刺劍斜舉直指銀的眉心。

毫無疑問，以銀的速度再加上鐮刀的攻擊距離，少女必然會先被鐮刀劃開腰際。

這也是翔愣住的原因，對方採用的是捨身攻擊。

「銀！」

翔回過神來也只趕得及大喊，他想要舉槍射擊已然來不及。

或許是銀那種超乎常人的感覺，或許是她的戰鬥觸覺向她發出了危險的警告，在千鈞一髮間她修正了鐮刀的軌跡，勉強讓鐮刃的尖端敲上對方的刺劍，令對方的劍勢從自己的耳上穿過。

二人相沖的去勢無法停下，但兩人都感覺到對方的危險而選擇放棄近身的追擊，同時左右閃避拉開了距離。

眼見銀總算沒有受傷安全退開，翔不禁鬆了口氣，同時雙槍連點，只見少女以凌厲的點刺或斬擊把靈彈盡數擊碎。

趁著翔在牽制少女的時候，銀則是退到了他的身旁低聲說：

「翔，她好奇怪……」

「的確。」

翔一時間也想不透對方的舉動，到底對方剛才其實另藏殺著，還是覺得就算要捱一擊也必須先清除掉銀，或者有著第三個原因，依照目前的狀況沒辦法作進一步的判斷。

既然沒辦法判斷，再加上他們沒有時間可以浪費，當下翔也果斷：

「交換，由我來打倒她，妳負責支援和牽制。」

「誒！我沒關係，剛剛我還只是用三成的力量，如果用到六、七成，她應該跟不上……」

「不，妳的力量要留在之後和獵靈界的戰鬥，這裡由我用『雨零星散』一擊解決掉吧。」

聽見翔這等同命令的話語，銀雖然想把風險都摃到自己身上，但是在面對敵人的時候爭吵是最危險的事情，所以也不再多說什麼聽從翔的指示，再次上前與少女對峙起來。

【第四集 無與少女軍團】第三章：粉紅公主（三）

藉著銀牽制少女的時間，翔運用「凝」來施展「雨零星散」，此刻的他施展「雨零星散」所需的時間已經降至與米蕾戰鬥時的一半，這自然是他這幾天來的不斷努力所致。

之所以有這麼大的進步，翔也不得不說他真是幸運得很，一來銀在第二天開始反過來指導他，二來這技巧是屬於起始容易熟練難的類型，多使用幾次記住了感覺之後就有很大的進步了，至於之後要再把準備時間壓縮一秒或者半秒，恐怕就得以年月的時間來計算。

翔抱著僥倖的心態準備「雨零星散」的同時，銀與少女只交手了兩次，雖然僅僅兩次，但也已經讓銀感到心寒。

少女依然是以不要命的方式來戰鬥，特別是第二次交手的時候銀選擇了能夠致命的攻擊路線，說白了就是打算把對方的頭砍下來，但面對這攻擊少女依然選擇挺劍直刺，彷彿自己就算沒了頭也要刺到對方一劍。

這樣的戰鬥方式，恐怕無論任何人遇上都會心寒，就算心知自己會得手也沒辦法繼續攻擊，除非雙方實力懸殊，否則在她們兩人這般高階的接近戰中，實在不可能無視對方的捨身攻擊。

幸好攻擊的人員已經更改為翔，所以銀不需要勉強下手，仰賴速度的優勢迷惑對方，讓對方就算捨身也沒辦法成功攻擊，就這樣拖延了半分鐘。

八黑八白一共十六個炮台已經呈外弧在翔的面前展開，趁著銀與少女第三次交手之後分開的瞬間，翔一聲命令所有炮台頓時光芒一盛，靈彈以刁鑽的角度襲向少女，其中四發瞄準她的肢體，剩餘十二發則依照她之前所展示的速度來封鎖去路。

這是翔的「一式神速」，雖然沒有比真實的子彈快，但秒速將近二百五十公尺的靈彈可不是開玩笑，特別是十六發同時射出的時候，要作出準確的判斷就難上加難。

偏生一身英氣的少女在一瞬間就判斷出會命中自己的靈彈，不只如此，她還找出了最好的迎擊路線，一陣光華閃過便把四枚靈彈擊落。

接下這一波「神速」的少女沒有停下來，而是腳下奮力一踏衝向翔，動作俐落的她明顯在剛才的極短時間內就決定先處理掉那十六個炮台。

翔在心裡也不得不讚賞少女竟然在第一次交手就作出這般正確的判斷，十六個炮台本身沒有機動的能力，更沒有任何防禦力，可謂一旦遇到攻擊就會炸裂的靈力聚合體。

這雖然是很明顯的事，可是真的去行動需要莫大的勇氣，一來縮短與炮台的距離就代表下一波承受攻擊時可以反應的時間會減少，二來深知這弱點的施展者本人很有可能利用這點設置陷阱，亦因此過去那些獵靈少女在遇到翔的炮台時一般都選擇安全地防守，叫翔白白消耗靈力。

讚賞歸讚賞，翔也是毫不客氣地繼續發動戰技：

「神速、散華、隕落──同時發動！」

就在翔話音剛落，少女已經衝到翔的右前方，也是她最接近的炮台前，當藍色流光正要劃過懸浮在半空中的黑色炮台時，這個比人頭還要大一號的炮台猛地一縮，直至變成僅有波子般的大小後，隨即產生了劇烈的爆炸……

幾乎同一時間，離少女稍遠的炮台都射出了「散華」炮彈，這些炮彈在出現的瞬間便爆發成數以十計的毛彈，至於最遠的炮台則是射出「神速」，頃刻所有攻擊都轟到少女的所在。

「這一下……解決了吧？」

翔說話的同時控制著剩下的十四個炮台後退，至於銀則是在另一邊戒備，等待因為爆炸而產生的煙霧消散。

數秒過後，在散得七七八八的煙霧之後，少女的身影依然屹立不搖。

情況不太對，雖然她受了傷沒錯……

煙霧遮住了少女的身體令翔沒辦法確認她的傷勢，但是地面上的血跡毫無疑問證明了剛才那一波攻擊重傷了她。

少女依然站著，她給二人所帶來的壓力並沒有減少。

「一式神速──連……」

翔決定再發動一波攻擊，可是當他正要向炮台下達指示的時候，他左手上的「暗」突然以意念對他說：

『魔王，你殺不了她，她是亡靈。』

『亡靈？那是什麼？』

翔當然不會認為眼前的少女是人死後的鬼魂，換言之這名詞有著另一番意義。

『無可奉告，這和我們之間的契約無關。如果你想問為何殺不死她，那就是因為你們腳下的法陣會源源不絕地供應靈力給她，而且特別強化了再生的效果，除非你有辦法在一瞬間湮滅她。』

嘖……總覺得有哪裡不太對勁。

翔只是在心裡罵了一聲，他心知在成功封印「無」之前「暗」並不會陷害他，所以當下也不多說什麼，對炮台下達了持續攻擊的指示之後，轉頭朝站在入口的傑克和小菲大喊：

「你們兩個小心點，繞著這魔法陣的外圈移動，在出口那裡等我們。」

「不……能……通過！」

這時少女似乎已經從之前那波攻擊恢復過來，並且自如地揮舞刺劍粉碎新一波的「神速」，她的目標依然是翔。

眼見這情況的銀也不再等待翔的指示，剛才那波連攻都沒辦法打倒少女的話，她認為翔有可能陷入危險，只是正當她把更多的靈力貫注入鐮刀，令鐮刀釋放出濃密如黏液的霧氣之際，翔卻出言阻止了她：

「去保護傑克和小菲，斬擊對這人沒用。」

「但是……」

「沒問題，我們要的不是把倒她，而是通過這裡，保護好他們二人。」

銀確定翔並不是在逞強之後，便回頭與傑克與小菲匯合。

翔看見他們以順時針的方向繞去，便立即調整自己的位置以及炮台的配置，引誘著少女往相反的方向前進。

在這短短的時間，發揮出近乎與銀同級別機動力的少女，接連刺破了三個炮台，她瞄了瞄剩餘的炮台都在左右兩翼，便果斷地選擇了直接向翔衝去。

只是這一切都在翔的計劃之內，把炮台分成左、中、右三部，讓對方擊破中部之後可以直接攻向自己，而當他確認少女落入自己的陷阱時，也是毫無留情地發動攻擊：

「能力──零之領域！然後──一式神速！」

在少女踏入十公尺範圍的瞬間，翔的能力剛好發動，至於剩下的炮台則集火向少女轟去。

這樣妳就沒辦法無視傷勢了吧？

翔在心裡如此想著，但還是沒有掉以輕心，戒備著在彈幕之後的少女。

少女並沒有注意到自己的再生能力已經因為翔的能力而被降至最低，因此在確認自己的刺劍能夠在翔的身上開上幾個洞時，便決定無視會先一步擊中自己的靈彈。

結果她的護甲被轟碎不說，右手和雙腳也被轟得向著不自然的角度扭曲，可是因為突進的慣性移動，她的身體依然向著前衝。

不過那是沒有再加速的去勢，加上翔一直都在戒備，因此他理應能夠輕易避開，可是事實是丟了刺劍的少女撲到了翔的身上。

「翔！」

看見這狀況的銀尖叫一聲，也不顧得保護傑克與小菲的吩咐而拚命地加速向翔衝去。

翔彷彿沒聽到銀的叫聲，而是扶穩軟伏在自己身上的少女，抓住她的肩膀好讓自己能看楚她的臉：

「妳剛剛……說什麼？」

「這氣味……我終於等到……」

少女的話還沒有說完，翔的眼前已被鮮血染紅。

【第四集 無與少女軍團】第四章：獵靈界來襲（一）

「翔，你還好嗎！」

翔聽到銀焦急的聲音才回過神來，眼前的血紅早已化成靈力的碎光而消散。

「沒……沒事。」

翔當然不會責怪銀，畢竟面前的少女是敵人，銀重手把她斬了不過是救他心切，甚至應該稱讚銀的反應敏捷才對。

但是一連串的怪事再加上眼前身首異處的少女，翔自然說不出話，甚至過了數秒才想起自己還在施展「零之領域」，輕嘆了一口氣趕緊解除：

「嗯……總而言之先通過這裡吧，往第四層去。」

翔決定不再細想剛才少女的話語，始終他們目前能做的事就只有一件而已。

「嗯！」

看見翔恢復精神，銀也高興地應了一聲，眼見傑克與小菲差不多走了一半的路，二人還是決定小心為上，打算先與傑克及小菲匯合，而他們的小心成為了明智不過的決定。

因為在他們背後本應死透的少女，再一次站了起來。

「鬼……鬼……鬼啊！」

聽見銀打從心底裡發出來的慘叫，翔隨即想起了當初在山神的王墓裡要打開石棺時她的反應，雖然目前情況既詭異又危險，但還是禁不住笑了出聲：

「笨蛋，妳看清楚，她還沒死……」

「頭都砍下來還沒死不是鬼是什麼啊！」

「這樣說好像也沒錯……算了，總之逃吧！妳去帶傑克和小菲趕去出口，我來拖延，出了這個魔法陣就是我們贏了！」

這一次銀連否認都沒有，二話不說就以不亞於剛才去救翔的速度回到傑克與小菲的所在之處，完全不客氣地單手提起傑克，至於小菲則是反應更快地抓住了銀的肩頭。

這些事情翔自然是看不到了，因為當少女再次站起來之後便已經擺出進攻的架勢，幸好的是翔只解除了「零之領域」卻保留了「雨零星散」，所以他也不多思索便「神速」連發妨礙少女的行動。

只是炮台僅餘下十一個，戰技的攻擊方式又是重複使用，少女簡直是不用思考身體就已經反應過來，採取著最佳的行動，乾淨俐落的身影在多重炮火中來去自如，不消片刻已經把與翔的距離縮減至一半。

面對這情況，翔卻沒有半點緊張，目前該做的事情已經清晰不過，他偷瞄了一下後方，預估銀一行人到達出口所需要的時間後，便開始使用另一個版本的「四式隕落」。

不追求威力，準確控制爆彈的生成以及爆炸的時機……

翔一面後退的同時也在操控炮位的配置，在「神速」連射的不知不覺間，這十一個炮台近乎在他與少女之間連成直線，然後每當少女快要刺穿炮台的時候便引爆。

起初那數個炮台爆炸根本阻不了少女，可是當傷害累積而恢復的速度趕不上時，她的前進速度自然減慢下來。

十秒，但這邊只剩下四個炮台，來得及嗎？

翔可不敢隨意分散注意力，但還是得弄清楚銀那邊有沒有跟上自己的估算，只是當他回頭一看的時候不禁苦笑，因為他實在太低估銀的實力。

翔採取的是直線移動，因此他認為自己會比銀那邊先一步抵達出口，大概會快上數秒，可是實情卻是銀的速度比他的推想又快了些許，結果反倒是他自己單獨落在魔法陣內。

這時銀保險起見帶著傑克與小菲去到更深的通道內，然後才回過頭想要回去大廳幫助翔，而看見她舉動的翔便立即大叫：

「別進來，一來一回更危險，沒問題！」

其實在翔阻止銀的時候他與出口魔法陣的邊緣只相差數十公尺，也不過就幾秒的時間，所以銀也就沒趕出去。

正當翔打算依序引爆剩餘的四個炮台時，卻沒想到少女突然頓了一頓，感到不自然的翔立時有種喘不過氣來的危險感，眼前一切都變得更慢彷彿時間都停了下來。

她那一停……是想要讓身體恢復然後一口氣突破！趕在爆炸之前穿過嗎！

這念頭在翔的腦海中閃過，然後時間恢復正常，翔選擇同時引爆剩餘的炮台並解除掉「雨零星散」，打算藉著恢復的速度衝出魔法陣。

因為翔把預定最後引爆的炮台提早引爆，結果爆炸的炸風連他自己也牽扯在內，而他也索性利用這波爆風推進，整個人飛撲向出口。

只是翔沒想到他也低估了少女的能力，她全身的裝甲同時冒起和魔法陣一樣的光芒，一下子竟然使出了三段變速，硬是把追不上的距離拉回來。

刺劍的劍尖直指翔的背心，翔雖然沒辦法回頭，但他清楚感覺得到有股刺骨的寒意一直從背後迫近。

三公尺、兩公尺、一公尺……

既是他與魔法陣邊緣的距離，也是背後銳利寒意與他的距離。

終於翔一個落地翻滾，順利衝出了一直閃爍著黯淡光芒的魔法陣，鬆了一口氣說：

「呼……稍微休息一下才去上一層吧……」

可是他才剛吁了口氣，還來不及說話，察覺到眼前的銀臉上沒有半點喜色，更莫說要反應便已經聽到銀的低喝：

「別動！」

其實早在銀喊出這一聲之前，她便已經把鐮刀水平地甩了出去，在空中盤旋的鐮刀劃出肅殺的破空之聲，翔看著鐮刀仰面而來也沒有多問原因，甚至連遲疑都沒有就動都不動，停在原地。

水平盤旋的鐮刀彷彿經過精密的計算，在去到翔的身前時鐮刃並沒有割開翔的肚子，在順著慣性向前飛行並且旋轉的情況下，半月鐮刃剛好轉到翔的背後。

饒是如此，也不可能避免下一秒鋒利無比的鐮刃會從背後把翔攔腰砍成兩段。

就在此時，翔的背後響起了一聲清脆的金屬碰撞聲，本來完全弄不懂狀況的他總算知道到底發生了什麼事，沒辦法走出魔法陣的少女為了阻止二人前進，趕不上的她只好把刺劍當作飛劍甩了出去，一直注視著他的銀自然看到了，她知道出言提醒翔躲開會來不及，只能如此兵行險著。

聽著兩柄武器噹啷落地的響聲，二人同時鬆了一口氣，他們總算安然通過了這一層，大廳的魔法陣也隨著眾人離開之後淡去消失，想當然少女也漸漸化成了碎光消散。

因為剛才種種驚險而回頭望了一眼的翔，剛好看到的便是少女消散之時，他看到少女的嘴巴微微張合，但他並沒有聽到任何話語聲，憑著嘴型他也無法判斷少女到底在說什麼，畢竟獵靈者之間本來對話會自然而然地翻譯成能夠理解的內容，但此刻少女沒有發出聲音，翔就不可能知道她說了什麼。

對於沒有任何辦法追究的事情，翔也是果斷地放棄。

之後一行人便穿過通道，很快就來到往上一層的樓梯前，考慮到剛才也算是激戰了一場，便決定在這裡稍作休息。

【第四集 無與少女軍團】第四章：獵靈界來襲（二）

「總覺得……氣氛很壞。」

翔本來閉上眼睛盤坐在地上休息，聽到旁邊的銀突然這樣說，不禁一愣：

「為什麼？」

「沒什麼。」

銀抱著膝頭把半個頭埋在大腿裡，看上去就像一隻受了傷的小貓，絕對不是沒什麼的樣子。

翔這才注意到小菲並沒有待在銀的肩上，而是懸空待在樓梯前，抬頭往上望著發呆。

「呀……是小菲的關係？」

「我都說了沒什麼，不用在意我，翔還是把心思放在接下來的事情上吧。」

怎麼會在這個時候鬧彆扭……難道說是因為剛剛的事情，嗯……這麼說來，當時看到的景象，也像她現在這有點憂鬱的神情呢……

翔不禁想起在讓銀體驗完「凝」之後，似乎因為靈力接通的關係看到了那番異世界般的景象，事後他並沒有問銀，而他也不知道銀有沒有察覺到當時所發生的事。

就在翔在心裡思忖著的時候，銀又突然開口說：

「翔。」

「怎麼了？」

「我永遠都會站在你這一邊，無論發生什麼事。」

「呀……怎麼突然說這個？」

翔心裡揪了一下，他不得不承認現在的他心裡實在有太多秘密沒有跟銀說清楚，和做了虧心事無異般緊張起來。

「沒，就是想讓你知道……唷，休息得差不多了，吃了的餅乾都轉換成靈力，身體的狀態也調整完畢，上去吧？」

看見銀說著的同時站起身來，剛才那丁點的憂鬱感亦已一掃而空，變回一直以來有點呆呆的模樣，翔卻不知道該說什麼，只能跟著起身。

直至走過了漫長的樓梯，翔還是不知道該為剛才的短短對話作出一個怎樣的回應，只好把這些都埋藏在心裡，心想等待過了這一關以後再說。

過不了這一關，以後說什麼都沒用了吧？

當翔如此總結心中的想法時，眾人來到了宮殿的第四層，這裡的結構和上一層選擇了門之後的魔法陣大廳近似，也就是說，在他們登上樓梯沿著通道走了一小段路後，便去到一個方形的大廳，另一端便是出口。

「沒有提問，通路也沒有封鎖，這個大廳有陷阱嗎？」

翔一時之間也不敢進入這大廳，畢竟之前一路走來每次都會有明顯的指示，偏偏這裡什麼都沒有。

「那麼我先去調查。」

銀說完也不待翔回答便率先走到大廳之中，左逛逛、右逛逛也順便調查了牆壁，可是當她調查到對面的出口時，仍然什麼都沒有發生。

當下翔也只能帶著傑克與小菲前往與銀匯合，只是他們還來不及說上一句話，便在一瞬間聽到了大量人聲。

那是因為靈言規則而傳達到他們耳裡的聲音，獵靈界大軍已經趕到來了。

「銀，聽得清楚有多少人嗎？」

「不行，但應該至少有十人。」

翔默默地點了點頭，要是平時他絕對會在一瞬間冷靜下來，知道首要的是判斷出一共有多少人，可是這次因為那些聲音當中有兩個認識的人，就是這一個認知讓他分了分神，結果分辨不出一共有多少人。

「這個地方完全沒有東西，簡直就像在安排給我們和獵靈界戰鬥的……」

雖然翔這樣唸了一句，但是目前該做的事情已經擺在眼前，便收拾思緒發出指示：

「無論如何，我們在這裡迎戰，傑克和小菲去裡面的樓梯前等待，在我和銀瓦解了第一波攻擊之後，一口氣衝上去『無』的所在。」

傑克與小菲依言往這一層的出口走去，銀則立著鐮刀站在大廳中央偏向出口的位置，至於翔則是站在更後方，他們二人各自把自己的狀態調整到高峰。

經過了沉默的十分鐘，大廳的入口處同時出現了兩個人。

身穿淺黑色整潔軍裙裝的少女，她那頭前蔭修剪整齊的湛藍長直髮以及身穿的寶藍大衣隨著她的移動飄蕩著，暗藍色的眼睛時刻都流露出銳利與魄力，右手挺著比她雙眼又要沉上一些的長槍。

另一名少女留有一頭赤色長髮，全身輕裝，單是站在那裡就有著一股無法言喻的迫人氣勢。

這紅藍二人組毫無疑問就是「藍十字」的首領藍染以及「最強之盾」赫卡忒。

翔剛才便是聽到這二人的武裝名稱而分神，導致沒辦法確定第一波進攻的獵靈少女有多少人。

「魔王……這次真的是決一死戰了。」

這番話說得既可惜又無奈，說話的是把槍頭指向了翔的藍染。

「是啊……但現在還來得及阻止，只要妳們相信的話……這裡已經是『無』的靈界，再走兩層，不用妳們出手，由我和銀來封印『無』就可以了。」

聽著翔回應，藍染只是搖了搖頭：

「話的確可以這樣說，但實情也可能是你和『無』聯手設下對付我們的陷阱，所以比起冒這個風險，先解決你，然後從你的嘴巴裡取得封印『無』的方法，對我們來說才是最正確的選擇。」

「就算要犧牲不計其數的獵靈少女？」

「不惜一切。」

翔對於藍染堅決得連半分猶豫都沒有的回應，心裡予以了認可，況且他本來就知道這一戰避無可避，只是盡最後一分努力，又或者想與這個不戰不識的藍染多聊兩句而已。

「放心，如果妳們獵靈界真的贏了，我會把封印『無』的方法奉上。」

聽到這句話的藍染嘴角微微彎起，這甚至連微笑都稱不上，但翔知道這已經是她對自己這承諾的回應。

「那麼在開始死戰之前，容許我問最後一個問題吧……妳們上來的時候，有遇到『無』的機關吧？」

到了這個時候，還是只有藍染與赫卡忒二人到達，翔的心裡產生了另一種想法。

從第一層開始，到第二層、第三層的機關，除了可以是「無」確認翔他們知不知道這個世界的真相，又或者有沒有資格與「無」見面，甚至是有些事情在向他們暗示，但除了這些之外還有一個可能──

「無」在配合著翔他們解決掉獵靈界。

第一層之所以有那種沒有意義、純粹拖延時間的迷宮，為的就是要分散入侵的獵靈少女。

第二層數之不盡的怪物海，是為了妨礙後續第二、第三甚至更多支援到來，因為在第一波戰力解決掉這一層時，說不定考慮到適合應付怪物海的人員而把部份戰力遺留在那邊，以令後續戰力能夠順利支援。

第三層不死身的敵人也有著類似的意義，那裡三道門三個房間的運作機制翔他們雖然不清楚，但想來也是為了把已經減少的獵靈少女大軍再次分割開來。

需知道，第一波進攻的人員不只是為了拖延翔與「無」見面，也是為了替後續的部隊開路，確認路線安全並且通暢也是她們的任務之一。

經過如此多重的機關之後，結果最先到來的便是實力最強悍的藍染以及赫卡忒。

當翔在心裡想著「無」設下機關的事情時，被問及的藍染則是猶豫了一會──明明對死戰一事都沒有半點猶豫，卻在這個問題上猶豫了。

直至她似乎理解到翔背後的深意之後，才緩緩地回答：

「我不能代表所有人，所以就以我自己來說。對於獵靈少女這個身份，毫無疑問是我的新生命，同時也被賦予了人類所沒有的力量，能夠以自己的希望去戰鬥，至少比那些連機會都沒有，直接在世界上消失的人要幸福。」

翔對此默默地點了點頭，聽著藍染這番完全沒有造作，毫無疑問是發自真心的話語，心裡似乎有著一種新的體會。

饒是如此，還是和目前雙方死鬥的局面毫無關係。

雙方都意識到對話已經完結，各自都進行了細微的調整。

戰鬥，隨時開始。

翔握緊了雙槍，他沒想到這兩把槍一下子竟然會變得如此沉重。

【第四集 無與少女軍團】第四章：獵靈界來襲（三）

「銀，知道現在是什麼狀況吧？」

「第五狀況。」

「很好，那麼開始吧……二分決戰！」

隨著翔的呼聲，雙槍的扳機同時被扣下，一黑一白的靈彈朝著挺槍突進的藍染轟去。

「戰技──水龍吟！」

彷彿為了回應翔的呼聲，猶如激流的衝擊聲不斷，藍染的四周綻放著藍光，頃刻間光芒轉變成水波，化成一道水柱直衝天際，以身把兩枚靈彈擋下的同時發出了野獸的咆嘯。

與此同時，銀化身一道閃光，幾個起落便已經衝到赫卡忒面前，對於這驚人的速度，赫卡忒並沒有任何驚訝，相反一臉沉靜地把手舉於胸前，呼喊著戰技的名字把自信不可能被攻破的盾牌召喚出來。

雙方都是一人突進，局面立即就變成了一對一的對決。

對於翔這一方來說是計劃，對於藍染與赫卡忒來說則是求之不得，獵靈少女個體強大，在戰鬥上難以合作，她們深知翔與銀是例外之中的例外，戰鬥上能夠合作無間，因此一對一的對決正中她們二人的下懷。

此時水龍已經不再藍染身邊盤舞，而是在她揮槍一指之下，發出猶如激流衝擊頑石的震響，夾帶嘶聲撲向了翔，而翔也是毫不客氣立即裝填了兩發「冰霜彈」，凜冽的寒氣旋即炸裂，硬是把半條水龍冰封起來。

只見藍染槍頭一抖，上半身被冰住的水龍也是一震，龍形的冰雕隨即粉碎，雖然水龍縮小了一號，但戰技還沒有中斷，在藍染的指揮下張開了大口，朝著翔猛噬下去。

「戰技──虛空之零！」

翔猛的向後一蹬拉開距離，爭取了時間依照靈言規則使出了戰技，看上去柔弱的白光靈彈準確命中從上空撲下來的水龍，不消片刻白光便把水龍整條侵蝕，然後所有水聲也消失了。

趁著這個時間，藍染已經突入翔半徑十公尺的範圍，深知「零之領域」威力的她還是毫無猶豫地選擇了接近戰。

目的是想要消耗我的靈力，即使犧牲自己也要為其他人爭取機會，藍染……

立即察覺到藍染想法的翔索性不再後退，把槍膛內所有靈彈轟掉進行補充的同時，反倒架起雙槍擺出了迎戰的架勢。

使用雙槍的翔懂得近戰可不是第一次知道的事，藍染對此早有準備，依然挺槍進攻，第一槍似乎是試探性質直取中路。

翔大可以先後退待藍染的槍勢去到盡頭時，再舉槍反擊或者繞到旁邊突擊，但是翔的選擇卻是不退反進，黑槍平掃想把槍格開，然後冒險突進搶入更短的距離打起貼身戰。

藍染可不是笨蛋，翔的雙槍除了射擊外，就只能當短鈍器來使，她腰一沉準備在翔的黑槍打在槍頭上之後，便順勢借力劃個半圓來個斜挑，只是翔的力量超乎了她的想像，這一掃來其力竟足以把她的槍頭推開以致拉不回來。

藍染難免吃了一驚，但還是能夠不慌不忙地應變，既然無法把長槍抽回就任由其往外轉向，接著高舉過頭盤旋一圈，其路線正好能夠擊打欺身接近的翔。

對此翔也是早有準備，右手高舉打算以白槍抵擋，同時黑槍指著藍染準備扣下扳機，然而他沒料到這只是藍染的虛招，舞回來的長槍並沒有攻擊，反倒來了一記掃蹚腿攻擊翔的下盤。

藍染這一蹲身既避開了黑槍，同時也避開了翔專注於手上的動作，要是這一腿掃不到翔，已經拉回來的長槍也可以立即點出追擊。

遇上這情況，翔也只能在心裡嘆一口氣，放棄了這難得的貼身機會，跳起避開下盤攻擊的同時也向後退去以避開藍染的追擊。

果然就算經過銀的特訓，要一下子應付藍染這種程度的敵人還是不行嗎？但是剛剛那一擊算是通過測試，如果好好利用的話……

翔心裡想的那一擊，自然就是剛才掃走槍頭令藍染無法劃圈的那一下，他在這實戰之中冒險測試了第二層看見銀秒殺結晶怪物時萌生的想法，也就是把「凝」的靈力用於強化雙槍的打擊力上，而結果明顯就是連藍染這種近戰能手也只能避其鋒而不敢硬碰。

只是隨著距離僅拉開了數公尺，這可謂長槍最有利的發揮距離，當下全是藍染單方面的攻勢，而且僅僅因為體會到了翔的奇怪巨力，便果斷地以差不多三虛一實的方式進攻，其槍勢既快且強，翔明顯漸漸落於下風。

戰鬥經驗上的差別！

翔其實也算是不簡單了，數度抓準了藍染確切的攻擊並進行反擊，卻每次都被藍染應變所化解，困局逐漸傾向變成危局。

就在翔不得不冒險解局時，遠在另一邊的銀卻偶然提供了一個機會給翔。

當翔與藍染在酣戰之中，銀與赫卡忒的戰鬥更是觸目驚心，期間赫卡忒用的戰技早已超過了十招，可是無論她用上什麼盾，銀只是以最單純的方式來解決，那就是絕對的速度優勢加上利用「凝」的極強破壞力。

一直倚靠各種盾牌特殊能力的赫卡忒在面對以力破巧的銀時，起初還算是能以戰技變化來迷惑銀，可是到得後來銀察覺自己每次攻擊對方可謂無招架之力，便打得越來越大膽，到了這個時候就更是瘋狂地進攻了。

那個替翔爭取到的機會便是因為這樣而產生，銀一口氣粉碎了赫卡忒的兩面盾牌，甚至在她的肚子上開了一道大口子，受了意料之外的攻擊而禁不住失聲驚呼的赫卡忒，其聲音在短短的一瞬間吸引住了藍染的注意。

藍染與翔實在稱得上是高手過招，又是短兵交戰，短短一瞬間的分神便足以致命，一直在心裡準備要突破的翔，其集中力自是處於最高峰，發現到這一點他頓時突擊，利用白槍把藍染的長槍撞開，然後黑槍連射。

藍染眼見長槍已經來不及收回抵擋靈彈，只好勉強閃避，但始終因為雙方距離過近，為了避開致命的傷害而導致右腳受了不輕的傷，無奈之下只能暫時後退，也想要把追擊赫卡忒的銀迫退。

可是翔已經料到這一著，在藍染出手前便先一步大喊：

「銀，別理會，全力攻擊！」

察覺到藍染要從背後襲來的銀本來想要後退，但是聽到翔的指示後便立即打消念頭，繼續強攻失守了的赫卡忒。

畢竟是大喊的關係，往回頭趕去解救赫卡忒並想要重整戰鬥的藍染自然是聽到了，亦因此提高了對背後的防備。

看來我們這邊的計劃很順利，因為我們只有兩個人，就以為我們兩個都是「戰力」，但實際上其實我們這邊的戰力僅有銀一人，我只是處於輔助的位置，確切給妳們打擊的是銀才對……

翔完全不介意藍染防備自己，相反這其實才是他本來大叫的目的，當下接連填充了「閃雷彈」，金黃色的靈彈表面電弧亂跳，加上當中蘊含了丁點的「凝」，劃出了一道不可忽視的軌跡。

對此藍染知道自己不可以用槍硬碰，能做的就只有閃避，不然就要耗上靈力使用能夠抵擋的戰技，再加上雷球附帶的電弧令其攻擊的範圍大增，無奈下最後只好選擇往著與銀及赫卡忒相反的另一邊後撤。

沒了背後危險，再加上敵人勢弱，銀當下更是士氣如虹，整個人猶如閃光一下出現在赫卡忒的左面，一下出現在右面，赫卡忒似乎心裡已經清楚自己敵不過銀，抱著即使受點傷的想法著重保護致命或者會失去戰鬥能力的地方。

只是「最強之盾」並不是強在其防禦力，儘管她的防守能力的確也算頂尖的級別，但是其強在於靈活變化的特殊盾牌，在如此只守不攻的情況下，銀恐怕只要再強攻個半分鐘就能決出勝負。

另一邊的藍染則因為右腳受了輕傷令機動能力下降，加上翔又不惜使用上戰技，被他的精準射擊完全牽制住，雖不至於落敗，但也無法支援陷入困局的赫卡忒，一旦赫卡忒落敗，她也將面對被兩人圍攻至敗的下場。

饒是藍染再強，在目前這情況下也想不到辦法，只能在心裡焦急，眼睜睜看著赫卡忒身上的傷口逐漸增多。

終於，在銀以一記大重砍粉碎掉赫卡忒重新召喚出來的盾後，後者失去了平衡，而銀則以巧妙的步法帶著鐮刀移動，讓她可以立即再揮出鐮刀，朝著赫卡忒的肩頭斜削下去，打算把赫卡忒整條手臂砍掉。

赫卡忒無處可避，無盾可擋，卻依然一臉平靜，接受眼前落敗的事實，眼看著鐮刀即將帶走自己的手臂──

噹！

一道黑影從遠而至，黑影準確命中了鐮刃，從出現到命中不過眨眼之間，為赫卡忒爭取了時間讓她趁機退開。

獵靈界大軍的其他人到了！

【第四集 無與少女軍團】第五章：無法解釋的局（一）

從入口處率先走出來的是會被誤以為是小學生的少女，一身楓葉圖案的橘色和服，當由遠至近的木屐聲停下來時，輕搖著手上的黑影──一把扇骨黑、扇面白的摺扇，露出頗為輕蔑的笑容：

「似乎名副其實呢，魔王。」

錯不了，這人應該是被稱為「八扇舞姬」，在亞洲那邊實力前三的獵靈少女。

翔還來不及驚嘆什麼，隨著舞姬來到前列，入口處接續走出了連同舞姬在內一共十四人，憑著她們的武裝以及所站立的位置，能夠判斷出獵靈界大軍第一波人員還是採取了遠近配搭的組合。

把雙爪運用得和野獸一樣的「赤狼」、戰技似乎和時間或者空間有關的「隙縫路人」、被喻為在任何情況下都有相應戰技解決的「魔法師」、能力像武俠小說的「追魂箭」……來到這裡的還真都是名人。

其中數個特徵與他之前收集所得的情報吻合，一眼便能夠辨認出來，至於其他少女他腦海裡都有著配對，只是不能夠完全肯定而已。

「翔。」

銀早在自己的鐮刀被擋下來後便退到翔的身邊，看見他的神情變得凝重，當下禁不住輕叫了一聲。

「沒事，這情況不也是在我們的預料之內嗎？好了，按照計劃行動吧。」

翔勉強露出了微笑，就連他自己也覺得這實在太勉強，所以還是收起了笑容。

話雖如此，總覺得哪裡有問題……人數方面好像有點太少了？假設上一層把人數平均分成三份……不，這想法不對，因為率先上來的只有赫卡忒和藍染，該認為是她們二人最強，因此只有她們二人進了其中一個房間，然後另外的人分成兩隊嗎？

奇怪……這好奇怪，但是不得不行動……

「嗯，那我去了。」

銀自然不知道翔心裡到底盤算著什麼，聽到翔叫自己依照計劃行動，便立即應了一聲，作了一個深呼吸後，提起了鐮刀準備再次衝入敵陣。

眼見銀開始行動，翔只得從把精神放回到戰場上，他看著銀的背影，遲疑了一下後忍不住說：

「別忘了，要是我說用最後手段的時候……」

「絕不留情。」

銀話聲剛落，便整個人猶如勁箭衝出，以極速朝著包括藍染與赫卡忒在內，合共八人正一字展開的陣形衝去。

看見這舉動，前列八人僅擺出了隨時可以應戰的姿勢，並沒有人衝上去與銀對戰甚或圍攻。

反而有所行動的是被保護在後方的八人，她們全是遠攻──也就是獵人型獵靈少女的佼佼者，不只是一般的弓弩或者槍械，當中也包括了剛才翔認出來的「魔法師」，甚至連投擲類的標槍、飛刀等等的武裝都歸在這類。

而她們所做的只是簡單不過的事情，接連放出自己的攻擊戰技，盡數朝著翔的所在打去，一個集各人之力而成的彈幕。

要發動嗎？但只有十六個人，總覺得這不可能是第一波的全員，這比起威尼斯強襲戰時的人數更少，應該是陷阱。

最終翔決定先不急著解決這一群人，而是拖延一些時間看清楚狀況再作判斷，當下只是舉起了白槍施展出「零之鐵壁」，固守原地。

有趣的是那一群獵人型獵靈少女完全沒有射擊銀的打算，結果一下子銀已經順利衝到對方的前列，站在她面前的便是「八扇舞姬」。

「哼，那麼也請讓我見識一下打敗『最強之盾』的實力吧。水、木、火、土，戰技──五行生息！」

只見舞姬的右手突然多了四把樣式一樣的摺扇，展開的扇面分別是素黑、青、赤、黃，對應相應的相性。

銀的眼睛稍微瞇起，但也僅僅如此，她並沒有作出特別的舉動，前進的路線往右一偏準備就在舞姬與另外一人之間穿過去。

銀這樣的舉動令舞姬以為自己被無視，當下不爽地嘖了一聲，手中白扇忽地一亮，在銀附近的地面竟然不再是結晶，似乎是某一種金屬。

因為銀在奔跑的關係，下一步自然不得不踏在這片金屬地，但是她在下一步落地前便先反應過來，鐮刀一擺以棍身點地，以此借力想一口氣從空中躍過對方的前列。

即使在這個情況，其餘七個人竟然只是把部份注意力分到二人身上，並沒有任何行動的打算。

舞姬她並沒有跳起，而是把手中的黑扇拋出，隨著光芒一盛，那片金屬地起了反應，竟然變成了數十個小槍口噴出高壓水柱。

水柱的速度甚至比銀的速度更快，面對突然從背後襲來的攻擊，銀選擇扭身揮下鐮刀，準確擋住了其中一道水柱，並以此借力改變了自己的角度，考慮到低空被水柱封鎖，只得無奈地回到地面。

「別想逃！水生木！」

舞姬低呼一聲，同時把手中青扇甩了出去，和之前一樣綻放出與扇同色的光芒，同時水柱起了變化，從中伸出了數十根藤條襲向了才剛落地的銀。

這次避無可避，銀只得回身揮出鐮刀，打算把所有藤條都斬斷時，舞姬又再拋出了赤扇：

「木生火！」

瞬間藤條化成火舌，銀根本無法以鐮刀擋下來，眼見數十火舌將至，她竟然選擇腳下用力一蹬，整個人幾乎貼著地面飛了出去，正好躲過了從半空中環抱式襲來的火舌。

「火生土！」

隨著舞姬把手上最後的黃扇拋出，火焰迅即變成黃色的泥塊降下，在火焰下滑行的銀這次真的避無可避了。

「土生金──五行成形，固！」

舞姬低喝一聲，此時五色扇已經全部都被拋出，懸於半空中排列成五角星形，各自發出相應的光芒，由舞姬往五芒星的中央望去，便是銀此刻身處的位置，她全身的泥濘隨著五芒星的光芒劇增而變成了金屬。

「銀！」

看見銀頃刻間全身都被金屬所包裹變成了一尊雕像，翔頓時緊張地大喊一聲，自然得不到任何回應，本來就要衝上去的他，還是在最後關頭冷靜下來：

「啟動──一式神速！二式散華！全部給我射！」

就在翔發出指示的同時，在他身前突然冒起了劇烈的黑白光芒，眨眼間十六個炮台在他身前以弧形展開，這是他在戰鬥開始之前所做的準備，使用上「凝」的「雨零星散」非但威力更強，在操作方面也有了飛躍性的提高，像是讓其完全沉默，便能夠在對他身體造成最小負苛下進入備用狀態。

這時銀陷入了危機，翔不能顧及那麼多只得發動這張皇牌，當下比那八人更誇張的彈幕展開，一瞬間就已經把遠距離的戰技壓了回去，並且部份炮火也射向了前列的敵人，以牽制她們令其沒有辦法追擊銀。

翔自己則是完全支配著十六個炮台，思考前所未有地清晰，彷彿連敵人每一枝箭、每一枝標槍、每一把飛刀的軌跡都能在腦海中預演並指示炮火攔截，然後他自己一步步緩慢但確切地朝著銀移動。

「就是現在，開火！」

在翔行動起來的時候，一眾獵靈少女也各自戰技連發，因為靈言規則的關係完全分辨不清到底是誰喊了這樣的一句話。

但是翔聽到了，連數也數不清的聲音響起，各種召喚武裝、使用戰技的聲音轟炸得他腦袋有點發痛，緊接著他看到了，在入口那邊的小廳中，有著大量的光芒射出，全都是瞄準了「雨零星散」的炮台，根據數量來粗略估計，那裡至少有五十人。

【第四集 無與少女軍團】第五章：無法解釋的局（二）

果然大廳裡的並不是全部，大部份都躲在了入口那個小廳，這裡的確看不到剛上到來的位置以及兩邊靠近大廳的角落，再加上這裡沒辦法用靈力感應，被對方利用了地形呢……

也就是說，率先上來的藍染與赫卡忒，以及後續的十四人，這些人分成了三隊帶領了全員上來，所以當初僅聽到了十多人召喚出武裝的聲音。

就算知道自己中了對方的陷阱，翔也沒有失去方寸，畢竟這次的「雨零星散」可投了入他不少的「凝」，他深信即使要面對五十多名獵人型獵靈少女的攻擊，在短時間內炮台也不會被擊破，眼前最大的問題便是銀的狀況。

考慮到這一點的翔，當下加快了速度趕往銀被金屬禁錮的位置，可是還沒走到一半，獵靈界大軍那邊的情況又開始了出乎他意料的改變。

人群開始從入口處經由短通道進入這個大廳，領在前面的都是拿著近距離戰鬥武裝，不然就是穿戴防具的獵靈少女，為數不下於三十。

在這之後便是一直不停施放遠距攻擊的獵人型獵靈少女，和翔的估計差不多，前後合共走出了近百人。

然而，從入口處小廳那邊提供的火力支援並沒有停歇。

也就是說，那裡至少還有五十個獵人型的獵靈少女。

這是怎麼回事，有那麼多厲害的獵人型獵靈少女的嗎？而且依照這樣的情況，到底這第一波一共有多少人？對方是考慮我的策略，所以採取這種不停添員的戰法，令我沒辦法用計一次清除她們……

就在翔於心裡不停思忖著，但仍然朝銀接近時，成功捕捉了銀的舞姬從左手處變出了新的三把扇子，這次卻不是摺扇而是團扇，與此同時她也叫喊起來：

「我才不會保留實力什麼的，生、死、無間，八扇齊上！」

連柄也是與扇面一樣素色的團扇，分別是白、黑、灰三色，白扇扇面上以藍字題上「生」字，黑扇扇面上則以紅字題上「死」字，最後的灰扇則什麼都沒有題上。

看到那三把扇子又在各自綻放出光芒，翔這次當然不能不理會，舞姬明顯是打算率先解決掉銀，因此雙槍連點之外甚至動用了其中兩個炮台集火舞姬。

可是舞姬完全沒理會翔的攻擊，而是集中所有精神於所有扇子上，新出現的三把扇子擺成倒三角的陣形，把五芒星包入其中，銀所處的位置也出現了相應的光芒，無論怎樣看這都危險至極。

之所以不用理會翔的攻擊，是因為他所有攻擊都被後方的遠程攻擊攔下，在僅有十六個炮台的情況下，任憑翔不理會靈力的節省以瘋狂的速率發動攻擊，也不可能比得上超過百名獵人型獵靈少女同時攻擊的數量。

這時候翔也不得不打從心底佩服舞姬，畢竟眼前的人肯定不屬於同一個組織，甚至大部份人最多相互見過數次面或者聽過名稱而已，此刻竟然能夠把自己的性命託付在他人手上，這已經稱不上信心與信任，而是對要消滅翔以及銀的決斷以及執著。

「宿敵」嗎……

翔心中突然浮起了這個詞，魔王與獵靈少女，此刻雙方的身份以「宿敵」來形容絕無不妥。

明明戰況如此地激烈，下一秒或者再下一次銀可能就會喪命，他偏偏在這樣的情況下反倒冷靜下來。

他不認為銀這麼容易就被打倒，銀陷入困境，他擔心是必然的，但另一方面卻不激動，就是在這微妙得似乎矛盾的心情，讓他得以冷靜地看待目前的狀況。

只是冷靜歸冷靜，眼下的困境還是得有所行動才能解決，儘管他知道對方沒有第一時間就把第一波人員全部派出就是為了對付他的炮台，但為了解救銀，翔只能阻止舞姬，而要阻止舞姬則必須對付對方的後排。

「我最後的皇牌，零和軍……」

正當翔要喚醒一早埋伏好的炮台──與「雨零星散」不同的「零和軍勢」時，他卻突然聽到了銀的聲音，細微得就像在耳邊響起，可是翔此刻在作戰中，對四周的警戒自然在最高水平，但還是完全沒察覺到銀在自己身邊。

銀的確不在翔的身邊，所以無從談起察覺不察覺。

因為銀站在了舞姬的背後，倒持鐮刀把舞姬的整條右臂砍下。

前一刻還是爆炸聲與指揮聲不斷的戰場，都為這一刻突如其來的事情而變得死寂──

聲音當然沒有停歇，但所有人大概都聽不到了。

彷彿連時間都凝結起來不再流動。

沒有人能夠理解到底發生了什麼事。

沒有人知道銀是何時在舞姬的背後。

更沒有人看得清楚銀的鐮刀到底是如何把舞姬的手臂卸下。

不，有一個人隱約猜到，他依然保持一貫的冷靜，也可以說是因為看到銀安然無恙自然能夠冷靜，他望向銀本應所在的地方──那個看似她的金屬雕像。

那雕像的大小要比銀大上一圈。

一瞬間翔就理解到是怎麼的一回事了。

在銀即將被泥土淹沒時，她利用「凝」的靈力在全身的表面展開了保護層，把泥土和自己的身體分隔開來，她其實早在泥土轉化成金屬時便已經離開那裡，跳到了空中。

眾人看到的，不過是銀移動速度太快所留下來的殘影，在這個沒辦法清晰感應靈力的空間內，只能倚靠視覺來判斷。在空中戰火交接不斷、光影四射的情況下，再右上銀的速度極快，結果全部人都以為銀被困在金屬內。

而沒有被困在金屬內的銀，則是在借助泥雨以及炮火爆炸的光芒遮掩，跳上半空，需知道這裡的高度可整整有三十公尺，「銀」與翔又在地面上，自然沒有人會特意抬頭往上望去，結果就是一直都沒有發現銀根本不在金屬雕像裡。

總而言之，銀並沒有陷入危機，相對的她還按照翔的計劃，已經算是突破了敵人的前列。

當下翔打消了亮出第二張皇牌的念頭，只是繼續保持使用「雨零星散」，卻也不再是壓制性射擊，僅把有可能傷害到自己的攻擊攔截下來，即是從進攻換成了防守。

翔這一切的決定不過在呼吸之間，也就是銀才剛把舞姬的手臂砍下來後，手臂落在地上正漸漸化成碎光消散，四周的人才猛的回過神來。

只是獵靈界大軍沒有如翔想像般混亂起來，先不說站在後方的一眾獵人型獵靈少女依然把全部攻擊都投放到翔與炮台上，就連前方的人員也沒有因為同伴陷入危機而有所調動，仍然保持直線展開的防禦線，僅僅在舞姬身旁的二人有打算支援。

銀並沒有打算追擊舞姬或者攻擊準備前來支援的人，她只是打算按照翔的計劃繼續行動，因此無視了這三人繼續往敵人的後方突進。

翔的計劃再簡單不過，那就是假如戰鬥發展成眼前的情況，那就由她突入對方的後方，以銀的速度除了頂尖的刺客型獵靈少女外，根本沒有人可以阻止她，再加上在人群當中，對方也不能自由施展戰技，否則就會傷害到隊友，結果就是銀一人就能讓敵人的後列崩潰。

而眼前獵靈界大軍的指揮官沒可能不知道這個弱點，可是如此把獵靈少女的類型劃分最適合這種大型的團隊作戰，因為獵靈少女個體強大，本來就不適合團隊的作戰，當下被迫要以人數來對付魔王，也只能採取這種有弱點的陣形。

【第四集 無與少女軍團】第五章：無法解釋的局（三）

饒是如此，獵靈界大軍方面也是有調整過的，像是眼前一眾獵人型獵靈少女就成功壓制住了翔，至於前線的人員抵擋不住銀，則只是因為銀的強大超乎了她們的想像。

沒錯，銀此刻展現的實力，恐怕比身為魔王的翔更可怕。

憑著獵靈界大軍前列沒有因為銀的突破而有所調動，翔料到對方肯定有為這個情況埋下陷阱，他認為對方要是沒辦法阻止銀的話，就讓銀深入，並避免同時讓翔突入到中央，然後採取逐個擊破的策略。

即使翔知道了這一點，他卻不打算有任何更進一步的行動，因為他早已經把這個可能告知了銀。

況且，從一開始翔就相信銀的實力，只要她能夠進入對方的後列，那麼就沒有任何人能夠阻礙她。

除非，對方完全不顧隊友，施以強力不分敵我的攻擊。

此時失去了右手的舞姬，一直由右手各隻手指連接到五色扇上的細線亦告消失，這讓她沒辦法再操控五行扇，即使如此她也沒有絲毫慌亂，也可以稱之為硬氣，因為她看到銀無視自己打算突入後列的舉動時，竟然想要利用左手的三扇來對付銀。

「讓妳進去什麼的……我才不會容許！戰技──浴血之舞……」

只是就在舞姬喊話之時，銀更先一步反應過來，輕嘖了一聲回身，根本沒有人能夠看清楚她到底是怎樣突進到舞姬的身旁，並揮下鐮刀把舞姬的左臂也砍下來。

銀之所以不高興，是因為砍掉了舞姬的右臂都沒有令她喪失戰意，即使她心裡知道這時候不得不戰，但始終還是想把對人的傷害壓到最小，亦因此才會不惜展現出如此強大的一面，希望對方就這樣放棄。

而她這次再砍下舞姬左手，似乎起了她心中的效果。

之前銀砍下舞姬的右臂時，全部人都以為她被困在金屬雕像裡，大概心裡都認為是那個緣故才沒看清楚銀是何時並且如何去到舞姬的背後。但現在銀可是在眾目睽睽之下，她仍然猶如鬼魅般突然就閃身到了舞姬的眼前，甚至在舞姬都還沒反應過來的情況下再砍下一臂。

這般實力已經超過絕大部份獵靈少女的常識了，在場的恐怕只有少數與神物對戰過，或者見識過神物等級戰鬥的獵靈少女還能夠保持平常心面對銀。

至少，想要支援舞姬的二人，已經被嚇得不敢動彈。

「可惡，執行那個計劃，犧牲的是我的手下……」

這一下舞姬就算想再戰，也沒辦法再戰，銀輕輕地吁了一口氣之後，再次轉身朝著後列突入。

那稱不上殺戮，更談不上屠殺，「殺」是用不上的，因為銀並沒有要奪取任何獵靈少女性命的意思，至少目前沒有。

對此以往翔恐怕會無奈地訓話一下銀，但此刻的翔不會，因為他知道雙方的實力差距已經過大，銀完全可以做到在自己不陷入危險的情況下消除掉對方的戰鬥能力。

銀衝入到後列後，不過幾招就已經把人打昏或者砍掉手腳，在人數沒有任何意義的情況下，翔以為對方至少在發動陷阱前會動搖甚至混亂，可是現實出乎了他的意料。

獵靈界大軍，無論前列還是後列，竟然沒有人理會在陣中的銀，前列依然保持著對翔的警戒，不惜把背後露給銀，後列則是不停攻擊翔以及他的炮台。

不合理……難道她們真的沒想到會被銀突破進去？不對，如果沒想到的話，其他前線的人就不會不出手了。所以她們到底在盤算什麼？這樣下去只消幾分鐘，銀就能把大半戰力削去了，就算有數以千計的人員補充，對我們這邊也構成不了威脅，這一戰對方的指揮官不可能是個蠢人吧……

翔因為只需要操控炮台來全力防守的關係，大部份的心神都用在分析目前的狀況上，可是他越細想就覺得越奇怪，眼前的事態漸漸朝著他無法預料的方向前進。

反過來說，說不定要脫離我的預測才是真正的目的？可是單純為了這一點就犧牲數以百計的人員？但是就算真的讓情況脫離我的預測好了，沒有目標的犧牲也是沒有任何意義，所以還是得要猜透對方在打什麼算盤才行……在對方真正行動之前。

這樣的狀況竟然持續了將近兩分鐘，銀已經技巧性地擊倒了十多人，而最可怕的是，那群獵靈少女全都不為這個情況所動，堅守在原地全力朝著翔以及他的炮台攻擊，需知道這些獵人型獵靈少女在近戰方面本就脆弱，再加上沒有別人支援獨自一人閃避或者應付，根本沒辦法應付銀。

不懂，真的不懂，一直有人倒下，入口小廳那邊的人繼續進來補充人員，這有任何意義嗎？而且被銀攻擊的獵靈少女基本上都不接招，只是不停閃避，還是繼續保持對我的攻擊，直接最後被打倒為止，要是稍微反抗一下銀也不可能在這短短時間內打倒這麼多人……

雖然說只要這樣持續下去，獵靈少女大軍的後列不出十五分鐘就會由銀一人消滅掉──不，以翔的推算，恐怕大約到了一半左右的時候，他就可以利用「雨零星散」的炮火支援，恐怕十分鐘內就會與第一波獵靈少女大軍決出勝負。

翔理應樂於事情這樣發展下去，如果這場戰鬥能夠就這樣結束，雖然說傷害了不少人，但他實在不得不打從心裡慶幸，因為這會替他節省不少存備起來的「凝」，留下來和「無」對戰時使用。

然而翔並不是這樣的人，平時無事他也喜歡思考預測一番，更莫說現在這種生死戰鬥之中，心知對方不可能就這樣把人員犧牲掉，一定是在謀劃著什麼。

對方知道我的「零和軍勢」，不讓全員投入到這大廳就是為了應付這招戰技，因為只要不在範圍之內，在入口小廳那邊的獵人型獵人少女就能輕易破壞炮台，但這還是解釋不了現在任由銀在後列行動的現象……她們到底握了什麼殺手鐧？而且這殺手鐧必定能迫我使用「零和軍勢」……

可惜我方只有兩個人，不能讓銀殺進去入口的小廳，畢竟只剩下我一人在大廳，難保對方不會傾力而上，否則銀只要殺進去小廳把所有人都打倒後，我就可以放心用「零和軍勢」一招解決掉這個大廳的所有人。

就在翔想到這裡，覺得有什麼靈光要在腦海裡閃過的時候，銀還是一直不停地打倒身邊的獵靈少女。

銀不能像翔那般把目前戰場上的事情都仔細分析然後理解，再從中思考對策，特別在這種大規模戰鬥的戰術上她是無能為力的，所以她一直按照翔的計劃行動，把對方後列的獵靈少女從前到後一層層打倒，這樣的專心一致讓她的戰力提到最高，進行計劃的效率也得以加快。

然而當她又打倒了數人時，她那種超感覺似乎突然發揮了作用，她當然不可能知道翔的腦袋裡想著什麼，但是她覺得要是再這樣繼續按照計劃行動的話會遇上不好的事情，而她感覺到的危險正是在入口的小廳之中。

翔分析到了入口的小廳是這場戰鬥的關鍵，銀則因為感覺得到入口的小廳是潛在的危險。

二人的著眼點不弱而同地指向了同一個地方。

當銀有點猶豫不知道該遵從自己從沒有錯誤的感覺，還是應該繼續依照翔的計劃行動而回過頭時，竟然在這片戰亂之中二人還能湊巧地對上了視線。

眼神接觸的瞬間，翔產生了一種難以言喻的感覺，就像觸電一般，然後他知道了銀想要做的事。

他點了點頭。

去吧──

翔無聲地張合著嘴巴。

交給我──

銀露出了淺淺的笑容作為回應。

再也沒猶豫，銀朝著後列的中心前進，她打算繼續盡可能地削減對方的戰力，便以稍微迂迴的直線朝著入口的小廳前進。

就這樣，銀不再從外面往裡面攻擊，而是真正的身陷敵陣中央。

翔還是小心地確認了自己沒理解錯銀的意圖後，才漸漸往後退，他打算退到這個大廳靠近出口處的位置，那裡要是遭到對方近戰的人員攻擊，也不會腹背受敵。

翔知道這有點冒險，但他還是認為這冒險是值得的，因為就像他當初的推測，對方不可能白白浪費人員，必定是在布一個他目前想不透的局，應對的方法就是己方搶佔先機。

只是翔還是犯下了一個致命的錯誤。

他打算在銀差不多殺進到入口處的通道時，自己則剛好退到出口處的通道附近。

換言之，當銀去到敵人後列的中央，翔也才退了一半。

而就在這個時候，整場戰鬥僅僅因為一把聲音而改變。

在眾多戰技與能力的聲音之中，翔非常肯定自己沒有聽錯。

「戰技──太和棋盤。」

那少女緩慢而平靜地喊出了戰技的名字。

翔認得這少女的聲音，因此才會如此確定。

也因為這道聲音，這招戰技，戰場起了一百八十度的轉變……

【第四集 無與少女軍團】第六章：哀之命運（一）

就在「太和棋盤」發動的瞬間，翔真的以為自己去到了一個超巨型，和真人比例相等的棋盤上，依照棋盤的樣式，他認為這是圍棋的棋盤，而這樣的景象稍現即逝。

錯覺嗎？還是真的類似封靈的戰技，把場地改變了？

翔在心裡問著自己的時候，視線穿過了大軍的前列甚至後列，落在了一名獨自站在大廳入口處的少女。

他不認得這少女的樣子，亞麻色的包包頭，標準的外國人五官，套上一件灰黑色的全身斗篷。

她便是使用「太和棋盤」的人。

那少女正以意味不明的眼神望著翔。

真的是妳……還真沒想到。

正當在翔心裡想著可謂與此刻完全無關的事情時，他眼前一切再次化成了剛剛的棋盤，這次要比前一次清晰一些，持續時間也久了一些，大概兩三秒左右才變回「現實」的景象。

處在敵人中央的銀明顯感覺到了不對勁而停下了攻擊，不過她的目光並不是放在與翔對望的少女身上，而是四周並沒有理會自己依然對抗著翔那些炮火的敵人。

真的沒有理會我嗎──

這是銀此刻內心的想法，亦因為這個緣故才決定稍緩下來，觀察情況。

戰場上一切並沒有停息，而在這幾個呼吸之間，翔已經被完全拉進了「太和棋盤」之中。

其實這不能說是一個圍棋的棋盤，只是因為上面是格狀而且格數眾多，讓人自然聯想到的也就只有圍棋了。

總而言之，翔可以肯定這便是對方戰技的其中一個效果，能夠影響自己視野的戰技，並非他之前所推測的封靈系戰技而改變了場地，因為他還可以看到本來的環境，棋盤變成一直存在於視野裡但有著一種模糊的不真實感，而且他仍然聽到四周的聲音，只不過有點怪異。

不像是在現實中的聲音。

那似是戴上了劣質的降噪耳機，聲音雖然受到了阻礙但沒有隔絕。

「魔王，終於見面了。」

他們可是相隔了數百公尺的距離，然而隨著少女的嘴巴張開，她的聲音也傳到了翔的耳邊。

「『終於』嗎……尼基，真的是妳。」

翔喚出了記憶中的名字，那是一段不屬於他卻又經歷過的記憶，在「夢迴秘法」中關於六名小女孩如何從嚴苛的環境中僅有一人成為獵靈少女的過去。

尼基，她一直排名第二，在最終考試之前為了能夠奪得第一名，不惜為了排除會與排名第一合作的另一名同伴發動了襲擊。

對於突然被喊出了名字的少女，她錯愕地張開了嘴巴回不上話，自然是因為她沒想過魔王會知道她的名字，對她而言，她應該是不存在於獵靈界才對，也就是說不應該有任何人知道她的存在。

過了好一會後，她才回過神來，輕咳了一聲回答：

「竟然連我的名字都知道，果然『影』背叛了我們選擇了和你合作。」

尼基這句話的語氣與翔的記憶中不盡相同，當中充滿了一種無奈，甚至稱得上唏噓的感覺，不過他本來就不算是認識尼基，因此也不能肯定這種判斷。

既然還用「影」來稱呼「暗」，也就是說她並不算「暗」的心腹吧……想來如此無奈，是因為自己犧牲的一生換來的卻還不如敵人的我嗎？被「暗」所背叛……的確，這才是人類該有的想法。

只是她為什麼還活著？很明顯其他人都被處理掉了……

尼基當然不知道翔心裡想著什麼，而她也不過嚷了那麼一句，便收拾好心情：

「那麼你也應該知道我的能力了吧？沒有必要多說廢話，開始我們賭上性命的棋局。」

聽到這句話的翔可不由得苦笑，恐怕也只有他才知道「暗」到底有多不合作，他甚至連去問「暗」也懶了，因為對付眼前的敵人並不是「必要」的事，並不在合作的契約內容，所以「暗」是不會幫忙的。

不過棋局嗎？如果是這樣的話，可以想像到這能力基本上是什麼了，那麼來試試吧……

「銀，聽到我說話嗎？」

翔這句話不過是輕輕說出來，與他相距逾百公尺的銀理應不能聽到，亦因此在敵陣中的銀才會被嚇得回過頭來想要看發生了什麼事，她以為翔跑到了自己的身邊，所幸的是翔還是在遙遠的後方，不過這又讓她不解了而開口問。

翔只看到她的嘴巴動了，卻沒聽到她在說什麼。

「冷靜，詳細情況很難說明，總之接下來我能夠單方面跟妳說話，目前先暫停計劃，注意四周，情況恐怕會演變到最壞的地步……」

確認銀接到自己的指示之後，翔開始分析目前的戰局。

果然，我和尼基現在變成下棋的人，可以對這「棋局」裡的人下指令，不止是使用戰技的她，就連我也可以。不過想來這也是必然的，任何戰技都有其強其弱、其優其劣，只不過這戰技在這個情況下，還真是對我方完全不利啊，本來炮台就可以自由操縱……

而且重點在於，獵靈少女在團隊作戰上因為個體強大而不適合，其中一個主因便是大多數的戰技都有著範圍性的效果，一群人堆在一起各施戰技和自相殘殺沒兩樣，但如果有一個人能夠給出一個準確無誤的指令，只要時機上配合得恰當還是可以讓部份適合的獵靈少女組隊作戰。

這戰技，毫無疑問是針對我的，就像影的戰技也是針對魔王……

翔輕輕吁了一口氣，作了一個深呼吸，目前可以做的事情就只剩下一件了。

突破！

把第一波獵靈界大軍擊潰，趕在第二波抵達之前成功封印「無」，這作戰目標至此依然沒有改變。

「鮮血、鐵壁、亂陽小隊前進，老鷹、浣熊、野貓小隊後退圍堵，長弓、天星、夜幕小隊展開飽和攻擊，落日小隊開始狙擊……」

隨著尼基的指揮聲音，那場面可真壯觀極了，在場中數以百計的獵靈少女同時依據指示展開行動，而且每人的前進路線都沒有絲毫分差，不會對其他人造成妨礙，在這情況下還能夠維持火力，與翔那些炮台對抗著。

這和以往的大型團隊戰存在根本上的分別，尼基的指揮並不是單純地以「小隊」為單位來支配，不然這個獵靈界大軍，即使上百人也好，只要預先花幾天演練出特定的路線，也能夠像現在這般進行移動。

依照目前翔的判斷，尼基的指揮恐怕是精準至「人」作為單位，先以「小隊」分配大略的移動方針，再依照每人的狀況作出仔細的指示。

這才是「軍隊」，真正的獵靈界大軍。

在這之前，眾人可以依靠各自的實力來判斷如何應付翔那些炮火，但當不同的人在短時間內作出判斷並發動攻擊，自然難免會有浪費的現象，而此刻把指揮統一到一個人身上，這些情況近乎不可見了。

當然，這也得那個人能夠在同一時間處理那麼多資訊才行，先不說指揮者到底厲害到哪一個地步，但這才是「軍隊」真正的實力，這一點是毋庸置疑的。

明明只是初始的移動配置而已，翔已經感受到其帶來的巨大壓力，對方進行壓制的人員減少，威力卻反倒增加起來，十六炮台四式機關在這個情況下漸漸支持不住，炮火的戰線開始往著翔的那方移去。

【第四集 無與少女軍團】第六章：哀之命運（二）

果然是為了把我和銀分隔開來，看來還是我棋差一著呢……本想著在對方發動攻勢之前搶下優勢，便決定先一步改變策略，結果反倒被對方料到而設下了陷阱，讓對方搶到了優勢……

面對這個情況的翔，內心並沒有受到半點打擊，還是保持一貫的冷靜：

「好吧，這盤棋我下了。但是性命什麼的，我不會在這裡賭上，我的命還有別的用處，而且我也不想要妳的命……展開吧！『零和軍勢』！」

隨著翔的呼聲，在這個大廳離地面約六、七公尺的晶壁上，也就是灰焰火把下方的位置，紛紛冒出了長約四十公分，卻有著接近十五公分口徑的巨型炮台，都是純黑或白的大炮管，而且有部份直接懸浮在半空之中，不過其高度就高得多了免得被人輕易跳起就能砍碎。

這些炮台明顯要比威尼斯強襲戰時更強。

「果然這就是你的弱點……魔王，就算知道這很卑鄙，不過為了獵靈界，還是讓我利用吧。」

尼基對於棋盤上突然冒起了將近六十處光芒，並沒有多震驚的反應，甚至連一眾獵靈少女都沒有被震撼到，繼續聽著尼基的指揮行動。

而就在翔發動「零和軍勢」的瞬間，銀也開始了行動，但是她的行動沒能像之前那般自如了，先不說部份獵人型獵靈少女把矛頭指向了她，她們現在面對銀的攻擊時也會自保，還有本來位於前列的近戰部隊也有部份回防，漸漸形成一個包圍圈。

獵靈界大軍的陣形在此時已經明顯不過，就是利用近戰部隊形成內裡的包圍圈，然後外面的獵人型獵靈少女則是一面壓制翔的炮火，一面伺機攻擊內裡的銀或者支援被銀攻擊的同伴。

以往這種行為和自殺無疑，後方的人員不只要實行不能有任何誤差的射擊，還要準確預測同伴的動向，會造成範圍性殺傷的戰技也不能用。然而目前在尼基的指揮下，只要在使用範圍性殺傷的戰技時適當走位，那就不會有傷害到同伴的問題，更莫說前面的人也不會擔心背後被同伴射中了。

獵靈少女的團隊戰一直以來都是一加一少於二，但是目前發揮出來的戰力毫無疑問是一加一大於二。

翔看著向自己圍堵過來的近戰部隊，心裡難免泛起複雜的情感，這要比對方只守不攻來得強烈得多，因為這才是真正撕殺的開始。

「魔王，難道你不覺得奇怪嗎？」

「妳是指我沒有在奇怪妳為什麼能活下來嗎？」

「在這個時候還想這種無謂事，該說魔王不愧是魔王嗎？算了……我想說的是，你不覺得在這裡有一個很詭異的情況？」

在二人像在閒話家常的時候，戰鬥可沒有一刻停息，翔的「零和軍勢」自不用說，所有炮台同時從上空射下大量靈彈，一時之間猶如雨下，但是在尼基的指揮之下，目前獵靈界並沒有面臨多大危險。

最主要的原因，便是獵靈界一方早在威尼斯強襲戰的時候見識過這招戰技，自然會研究出相應的對策，所以很輕鬆就依靠位置的調配來分散火力，並沒有遇上多大的壓力。

饒是如此，倒也減輕了銀的壓力，連本來想要放暗箭攻擊她的獵靈少女都被調配到抵擋「零和軍勢」的隊伍，讓銀得以集中精神對付整整把自己圍了兩圈的近戰人員。

理論上銀可以迅速解決掉敵人才對，但是事實上並非如此，即使她能夠解決被喻為「最強之盾」的赫卡忒，但目前並沒有辦法突破這個由十多人組成的第一層包圍網，更勿說後面還有二十多人組成的另一層了。

其原因非常簡單，這群人就連在近戰中也可以放開手腳互相支援，在這樣的情況下根本不是一對一，而是一對三、四了，即使銀速度再快也僅能迷惑一人、兩人，只要有另一人支援她就不能再深入，否則就要拚上被對方在身上開一道口子的可能。

結果在「零和軍勢」之下，銀那一方只能稱得上僵持而已，空有極其強大，甚至應該稱之為在一對一對戰下無敵的個體戰力，在這個情況下沒辦法發揮作用。

至於翔那一邊的戰況就簡單得多了，前列的人員在「雨零星散」的炮火下前進並逐漸靠攏圍成包圍網，翔則是緩慢地後退。

詭異的情況嗎？要說詭異的話也只有之前的犧牲戰法了。這麼說來，只不過是想讓我分散注意力？不然為什麼要特別提醒我……

翔仔細想了一遍之後還是得不到任何能夠斷定的答案，便索性不再多想，畢竟眼前敵人要是成功把自己圍住的話，他那十六個炮台就必須分佈在自己四周來保護自己，炮火自然就會分散，屆時敵人集中一點攻擊的話就會落敗。

「現在的情況有多詭異我不知道，但我知道的是既然妳的作戰方針有在利用我的情報，那麼就必定落入我設下的陷阱……」

尼基聽見翔的話後微微皺眉，她不認為這是在虛張聲勢，假如以那副充滿自信的樣子說謊的話，也只好甘心被騙就是了。

翔可不會理會尼基在想什麼，放完話的他讓炮台的連射速度加快至極限以爭取時間，然後下達了全新的命令：

「全部炮台上膛，填充……閃雷彈！」

翔這番話可是透過靈言來命令炮台，在場的獵靈少女自然都聽到了，當初在威尼斯強襲戰中翔憑著元素系靈彈一擊解決掉資深的獵靈少女，這樣的事情難免被添油加醋在軍中傳開，當下聽到全部的炮台竟然都能夠發射閃雷彈，難免會被震懾到而產生輕微的混亂。

但也只是輕微的混亂而已，雖然說翔再一次像當日威尼斯強襲擊時利用了情報反設陷阱──上次他是利用了靈彈的填充時間以及未使過的新戰技，而此時則是扭轉了「雨零星散」及「零和軍勢」只能用普通靈彈的印象，這一次獵靈界大軍已經在這方面有所準備。

「不要亂，雷光小隊行動，其餘人繼續作戰！」

隨著大量金黃色夾帶藍白電弧與雷鳴的靈彈轟落，獵靈界那一方每一處都走出了一至兩個人來，各自施展出同是雷電系的戰技，本來那些閃雷彈在半空中爆炸所產生出來的電網，竟然一下子都被這些戰技利用電的特性引導分散開來，結果獵靈界大軍並沒有受到什麼損傷。

果然同一樣的招式不能使用兩次嗎？不過閃雷彈可以用電的特性來化解，那麼冰和火呢……

正當翔打算把其餘兩種元素彈都用上時，卻沒想到自己的行動已經被尼基先一步料到了：

「才不會給你機會！是時候了，影舞小隊出動！」

下一刻，翔終於知道尼基剛才跟自己說的詭異到底是什麼了。

【第四集 無與少女軍團】第六章：哀之命運（三）

即使是銀突破到敵陣中央，即使尼基發動了「太和棋局」，即使他也亮出了「零和軍勢」，對方還保留了一支小隊。

僅僅為數八人的小隊，是一支只有刺客型獵靈少女的小隊，從通道經過尼基的身邊進入到這個戰場。

從翔及銀與藍染及赫卡忒的戰鬥開始直至剛才的那一刻，獵靈界大軍雖然人數眾多，但當中一個刺客型獵靈少女都沒有。

這真的非常詭異。

不是在人員的編制上不平衡，而是在知道敵人中有一人是刺客型，也就是銀的情況下，竟然沒有配置至少能夠在速度上比拚的刺客型獵靈少女，實在是詭異到了極點。

只是詭異歸詭異，翔不得不承認對方這個選擇可謂對到了極點，因為沒有任何一人可以比現在的銀更快。

翔輕輕嘆了口氣，因為自己真的棋差一著，對方可謂完全掌握住了戰局。

只見那刺客小隊完全不理會銀那邊的戰鬥，而是一分為二左右散開，沿著晶壁衝了上去，準備以各自的兵器把所有炮台清除掉。

可是這不代表翔會放棄，他深知「零和軍勢」和「雨零星散」的炮台不同，「零和軍勢」有著極大數量的炮台，但是一旦生成就是在固定的位置，並且數量太多的關係智能並不高，會有固定的射擊模式。

而每一個炮台的射擊模式，恐怕早在翔使用閃雷彈之前便已經被尼基摸索出來，因此那群刺客型獵靈少女大概不會有什麼危險就能把所有炮台清除掉，畢竟她們也是獵靈界中頂尖的好手。

「將軍了，魔王。」

尼基沒有半點喜悅地宣告自己的勝利。

既然尼基知道這一點，那麼翔自然也知道這一點，所以他還留了最後一手。

他個人的最終皇牌。

「可不一定呢。接觸開始，進入深度操控模式……」

以往翔操作「雨零星散」的十六個炮台就差不多竭盡全力，這場戰鬥之所以能到現在還未見虛弱，只是靠著消耗戰鬥開始前積存下來的「凝」，但戰鬥到這個地步預存下來的「凝」其實已經消耗得八八九九。

而現在翔要做的，可是同一時間操控戰場上所有的炮台，他知道唯有這樣做才能對抗接近炮台的刺客隊。

他只覺得全身像是被電擊了一般酥麻發軟，不過腦海裡還是展開了一個立體的畫面，完全掌握了所有炮台。

只需要意念一動，炮台就會根據意念開火。

八名基本上沒有防禦手段的刺客型獵靈少女，面對極近距離的集火炮擊，其結果可想而知。

「我說了，將軍。」

在聽到尼基這句低語之前，翔已經驚訝得攏不上嘴巴。

那根本不是什麼刺客小隊，不，要是翔沒有變招使出最後的底牌，這也許真的是一支刺客小隊，但在翔決定操控所有炮台之後，這支小隊便改變了。

變成了敢死隊。

那可不是被炸掉一條手或者一條腿，甚或是半身，是真正利用自己的身體去抵擋炮火，然後交由地面的獵人型獵靈少女進行射擊──不惜穿透他們的身體以摧毀炮台。

翔敗了。

現實中，「零和軍勢」本來僅能維持勢均力敵的狀況，此刻一共八個炮台被毀，「零和軍勢」已經不可逃離潰敗的命運。

心理上，翔當真沒想到對方會瘋狂到這一個地步，就算知道這群人一直把不惜身死掛在嘴邊，也從沒想過能夠把攻擊對向自己的同伴，以此來換走炮台。

「魔王，這就是你的弱點。這是賭上性命的戰爭，而且看來你不知道……這盤棋，在我或者你死之前是不會完結的。」

翔默言不語，他已經把炮台的支配解除掉，因為再繼續下去也不過是白費靈力。

「放棄了嗎？結果也沒有什麼意料之外。」

「這樣真的好嗎？」

翔終於忍不住說。

「什麼意思？當然是好啊，無論如何都要打倒魔王，不然一切都沒有意義。」

「沒有意義……這就是妳們期待的勝利？」

完全沒有任何遲疑或者思索，尼基立即回答：

「是的，我們就是期待你從這個世界消失。」

「很抱歉……到了這個地步，還是不能讓妳們如願……」

「都到這個時候，還在……」

尼基說到一半突然停住，雖然她看得出翔很是低落，但她完全沒看到半點敗者的模樣。

翔只是一臉難受，覺得悲哀而已。

這樣的戰鬥到底有什麼意義──類似的意思刻在他的臉上。

然而，他還是不得不向前。

就像獵靈界不消滅魔王沒有意義，他不能封印「無」也是沒有意義。

如此想著的翔，不禁苦笑，直至這一刻他才發覺，他和眼前這群獵靈少女有什麼分別嗎？

他也是願意賭上自己的性命去阻止「無」，只不過在他眼中，他這樣的舉動是正確無誤。

想必在獵靈少女眼中，甚至在她們心中，也是深信著只有消滅掉魔王，才能守護她們想守護的事物，那才是她們的正確。

饒是如此，翔知道自己還是得前進，前進，以及前進。

不能在這裡停步，他不曾想過推動自己這樣做的，不再是當初那份想要冒險，為了讓自己活下來的信念。

這一刻，他看著銀苦戰的身影，腦海裡不禁浮現出成為魔王之後，還願意相信自己的琳以及廚師，甚至只有所謂利益關係的傑克，只有所謂主僕或者契約關係的小菲。

原來，他捨不得這些。

越是懂得明白，就越覺得痛苦，眼前的獵靈少女，不也是因為有著不捨得的事物才會戰鬥？

淚水不能流出來，他不記得從哪裡聽過來，男人的淚水應該在獲得勝利之後才流的。

「銀，使用……使用最後手段！這全部都是……我的無力，我的罪孽，妳只是聽我的『命令』而已……拿出我們，魔王，最後的魔女，最後的手段，來開拓我們的道路！」

破音的嘶叫彷彿帶著神秘的力量，讓戰場在一息間停頓下來，當全部人都回過神來的時候，銀已經沒再在戰鬥，而是退回到了包圍圈的正中央。

「笨蛋翔……都這個時候了還這樣說，把我說得像工具什麼的，我可是會生氣。如果真有罪的話，當然要一起承受……那麼我開始了。」

竟然沒有人能動，即使所有人都感覺到了前所未有的危險感覺，知道該立即行動把二人打倒，但就是沒有人能夠行動得了。

銀手上的夜天之鐮，隨著她的意念所動，頓時傾吐出了前所未有地多的黑色霧氣，並且都流入了銀的體內，這是那把總是無法看清楚本體的鐮刀，首次赤裸裸地展露出來，銀色閃亮的棍身與黑黝無光的鐮刃形成了極強烈的對比。

隨著黑色霧氣都流入了銀的身體，她那頭漂流的銀髮有一部份隨之染黑了，儘管除此之外就沒有其他改變，但是這樣的情況讓在場看到的所有人都更為緊張。

就在沒有人敢動彈，甚至連大氣也不敢喘一口的時候，一道聲音劃破這快要凝結成冰的空間：

「銀前輩，請停下來，這裡由我來解決！武裝──秩序！」

只聽武裝的名字翔便知道來的人是誰，但是他完全無法理解她為什麼會在這裡。

那個曾經相信自己的少女，結果落得不得不和自己敬愛的師父分離收場的少女。

「戰技──沉默封絕！」

少女的鎖鏈不知何時已經纏到尼基身上，隨著靈言規則，戰技自然發動了。

「在那戰技內沒辦法破解，但在外面的我就沒問題了。」

像是為了讓銀停止下來，她還特意大喊進行了說明，然後又施展另一招戰技：

「戰技──鏈影幢幢！」

隨著她那道清亮的嗓音喊完，緊接響起連綿不斷的金屬碰撞聲。

黑色無光的鎖鏈從那少女身處的地方展開，以極速鑽進四周的晶壁，然後立即以另一個角度從晶壁上射出，或是射向其他晶壁，或是射向地面，鎖鏈的密度並不高，而且完全避開了獵靈界大軍的位置。

這鎖鏈一直不停地彈射，經過了被圍在敵人中央的銀，穿到了翔所在的位置，化成了一個不規則的鎖鏈網絡。

就在全部人都為這突變而繼續陷於無法反應的狀況時──或者說「太和棋盤」已經被強制解除導致這場戰鬥一時之間難以繼續，那少女已經踏上化成空中道路的鎖鏈，她輕盈靈動的身影猶如妖精一般，趁著場中一眾獵靈少女還弄不懂狀況，幾個起落間轉換了數條鎖鏈下，落在翔的面前。

那少女有一頭棕色的頭髮，綁了較後和低的雙馬尾，圓大明亮的黑眼睛讓其他五官看上去顯得略小，加上瘦小的身材，產生了一種不真實的可愛感。

身穿紅黑搭配露肩騎士服的她，那膝上裙裝還因為剛從空中落地而輕輕翻起，正帶著微笑望著翔。

是琳。

【第四集 無與少女軍團】第七章：同死（一）

翔還來不及與琳說上一句話，銀已經藉著混亂利用空中道路回到了翔的身邊。不僅如此，這大廳的入口陸陸續續走進了十多個人，全部都經由空中道路去到翔等人附近。

很明顯，這不是獵靈界大軍的援軍，而是與琳相識的人──也不完全是，翔萬萬沒想到那群人之中竟然連廚師也在。

翔心裡自然充滿了疑問，但是在這場面中率先說話的，是一個身穿標準紅白巫女服的少女，矮小的她手持著一根比她自己長上一倍的橡木杖：

「這場戰鬥，還真是慘不忍睹……」

「戰鬥雖非吾輩所願，但絕不讓汝等通過。」

回話得怪怪的是個頗為帥氣的少女，一身米白色的武士裝，腰間佩有兩把長刀，更添了幾分英氣。

「噗噗，說這麼多還不是要戰鬥。」

輕笑一聲的少女戴了頂高尖的黑色法師帽，小洋裝搭配迷你短裙，毫無疑問是小魔女的裝扮。

「唉……總覺得在這個時候登場，不就和雜魚沒兩樣嗎？如果是這種設定很可能會戰死什麼的，然後激發起主角的潛能之類……不好不好，這不是在立死亡旗幟嗎？我可不想死在這裡啊……」

說著這番窩囊話的少女是眾人之中最高佻的一個，一身輕皮甲，背上一把巨型單手劍，雖然和她的話不相乎，但光看外表會讓人有一種勇士的感覺。

「好了，都來到這裡還說什麼廢話，囉囉唆唆的。」

打斷這番自顧自地展開對話的人便是廚師，此時她走到了還是滿臉疑問的翔面前：

「我知道你心中有很多問題，但眼下也沒有那個時間說明。去吧，這裡交給我們。」

「對，翔，銀前輩，請你們放心，我不會讓任何人通過這裡的！」

琳在旁邊也自信地多添一句。

「什麼交給妳們，喂，妳們可知道自己到底在做什麼……」

廚師搖了搖頭阻止翔說下去：

「以你的智慧不可能沒理解現在的情況，不過不想去接受而已，可『在需要的時候接受別人的幫助』，不是你教我的嗎？」

「這……」

「快去，這裡沒問題的。她們的指揮官被我封鎖住，而且大家也是獵靈少女，不會真的打起來，萬一真的打起來，我們也不會賭上生命，不過是拖延時間，懂了嗎？」

琳顯得強硬地打斷了翔的話，在她說完之後，其他人也紛紛補上一句：

「魔王你就快去吧，別枉費了我們大姐頭的苦心。」

「交給吾輩。」

「果然我們要當雜魚了嗎？至少也當個雜魚王吧……」

面對著琳強硬的語氣，那些不認識的獵靈少女也是報以輕鬆且不容反抗的笑容，翔很明顯感受得到這群人的信念。

「琳，妳找到一群很好的同伴……銀，我們前進。」

「咦……」

銀一直站在旁邊沒有作聲，直至此時聽到翔的決定後，似乎感到了意外，但翔還來不及說些什麼她便接著說：

「我明白了，這是翔的選擇。」

本來翔還打算說些什麼的，但在這個時候再浪費時間就實在太對不起這群為了他而「犧牲」的少女了，所以決定默默地與銀朝著出口走去。

「魔王，這個拿去。」

翔與銀走到出口的時候，琳那些鎖鏈也開始延伸到出口把其封鎖起來，就在這個時候，廚師突然把一件東西丟給了翔。

「香包？」

「食物除了色和味之外，你懂了吧？」

其實就在廚師說明之前，翔已經嗅到了從香包傳來一陣似是薄荷的清涼香氣，頓時因為勉強使用「零和軍勢」所導致的頭痛舒緩了不少。

「謝了，這件事之後一定會好好報答妳們。」

在翔把這句話說完之後，他們之間已經被鎖鏈完全隔絕開來。

獵靈界大軍的事情就交給琳、廚師以及她們的伙伴，剩下來他和銀只需要專心在封印「無」的事情上。

接著了這個情況的翔，與銀沉默地走到了往上一層的樓梯，小菲與傑克自然在那裡等待，即使傑克也什麼都沒有說。

從他們這裡往大廳看，雖然能看的視角狹窄，但也算是能夠看到大廳中發生的事情。

沒有任何對話，唯一的聲音就是翔與銀不停吃柯羅諾斯的餅乾來補充靈力，眾人一同步上樓梯，去到了第五層。

第五層的架構基本上和第四層相似，從入口經過了短通道後，來到了比第四層小上許多的大廳。

但是沒有出口。

除了入口之外，其餘三面都是晶壁，沒有任何通道。

在本應是出口通道稍前的位置，那裡懸浮著一塊巨型的黑水晶，甚至不需要「暗」說，翔就知道那塊水晶是什麼了。

在山神祭壇那裡他見過類似的東西，當時是寶石，現在的是水晶，兩者所放出來的氣息實在太過相似。

即使如此，翔還是小心地向「暗」確認：

「這就是『無』的本體？只要封印它就可以了？」

「沒錯，只要你雙手接觸到水晶，我和『光』就會開始封印。」

雖然翔不知道為何「無」的本體會在第五層而不是第六層，而這裡目前又什麼都沒有，但既然連「暗」都確定眼前的巨型水晶便是「無」的本體，那麼要做什麼自然不用多說。

「銀，一起上了，小菲和傑克就留在這裡。」

各自握緊武裝的二人步入了大廳，可是還沒多走幾步，黑水晶突然起了反應，黯淡的光芒緩慢地閃爍著，同時一個看上去不怎麼真實的黑色小人站在水晶前，那就像是把一個影子立體化後的模樣。

翔知道這便是「無」在現世活動時的化身，當初他覺醒成為魔王的時候便見過一次。

「結果，你還是來了。」

「當然，除非你不毀滅世界，否則我也只能來到這裡了吧？」

翔回答的同時已經與銀左右分開，既然是二對一，當然要利用夾攻的優勢。

「難道你還是不能理解嗎？這一切都是遵從最基本的法則，每條生命都有開始和終結，即使是現世也是一樣，這個現世已經去到無可挽救的地步，開創一個新的、更好的現世……」

「無可挽救？更好的？」

翔禁不住哼了一聲，心裡想著的，自然是把「無」劃分到「暗」那一類：

「的確，我也不過是一條生命，終有一天會死去。那麼不是生命的你，永遠不會消失的你，憑什麼去認為這個世界已經壞到不能再壞？憑著獵靈少女不斷地增加？因為獵靈少女只有在絕望中才會誕生？」

「既然你都知道，又為什麼要和我作對……」

「如果獵靈少女真的是絕望的化身，那麼『有』當初創造這個世界，這個『靈之環』的時候，為什麼又要令這個世界在沒有足夠獵靈少女的情況下，就無法維持下去呢？」

「無」聽到翔這番話後沉默了幾秒，然後就像一個人類般，輕輕嘆了一口氣：

「看來你已經失去了冷靜，這麼清楚不過的事情，竟然沒想透嗎？」

「冷靜？面對你我當然不可能冷靜了，別跟我說你不知道因為你的關係害得獵靈界有多混亂，害得那麼多無謂的戰鬥和犧牲出現了……」

翔說到這裡的時候，利用對話來拖延的時間已經足夠了，二人都移動到了預先計劃好的位置，相視一眼之後便確認好開始戰鬥的時機。

【第四集 無與少女軍團】第七章：同死（二）

再簡單不過的計劃，他們都知道不可能打倒「無」，即使是銀現在用上最後手段──利用「凝」同時解放身體與武裝以換取極限力量的手段，也不可能是「無」的對手，換言之只需要由銀來壓制著「無」，翔衝去開始封印並由銀爭取時間即可。

當然，這是以「無」並非完全甦醒來說，目前「無」處於半沉睡的狀態，因此一直只能用化身行動，也沒能侵佔翔的身體，否則根本不需要對話。

不過，真的是這樣嗎？如果「無」真的已經甦醒並擁有足夠的力量，他會直接放棄對話搶走我的身體去毀滅世界……嗎？

這樣的想法突然在翔的腦海裡閃過，令他不禁在心裡暗罵自己那種喜歡多想的性格，同時雙槍開始不停連點朝著「無」射去，但都被盡數避開了。

至於銀的速度其實已經快到不可思議的地步，在翔把話說完到舉槍動手之際，便衝刺到「無」的背後並揮下了鐮刀。

可是「無」就像預先知道了一般，在一瞬間就轉過身去，竟然以手抓住了鐮刃。

「沒用的，別白費力氣了，戰鬥並沒有任何意思。」

銀自然不會理會「無」的話，即使用盡全力想要抽回鐮刀也是紋風不動，索性以棍身作為借力點，騰空扭身使出了一記凌厲的旋踢，這一記命中的話恐怕小黑人的頭也要搬家了。

「無」可不是獵靈少女，銀才不會手下留情。

只是不留情歸不留情，「無」並非等閒之輩，另一隻手早在銀那記快得無影的旋踢踢到前便擋在其軌跡上，竟然強得連空氣都受到擠壓引發了爆響。

交手沒有就這樣停下來，銀清楚看到「無」那隻小手的手指正在漸漸收緊想要抓住自己的腳脛，當下也顧不得鐮刀，猛地抽身後退，藉由解除鐮刀並重新召喚來取回武裝，隨即又開始了纏鬥。

翔快要看不清二人的交手了，那已經是另一個層次的戰鬥，當下就連支援射擊也停下來，直朝著黑水晶的所在衝去，聽著背後二人交手傳來的陣陣炸響，心裡即使有所準備也是禁不住聽到發寒。

畢竟翔此刻並非在使用「雨零星散」又或者「零和軍勢」，移動的速度自然沒有受到影響，趁著銀瘋狂的攻勢，他也充分利用這個機會終於去到了黑水晶面前。

正當翔伸出雙手準備要觸摸黑水晶之際，他感覺到了背後有一股強烈的波動朝著自己衝來，瞬間判斷出就連回身察看的時間都沒有，便立即往後跳去。

那是靈彈，翔對此再熟悉不過，「無」用手指裝出槍的模樣就發射出了超可怕的靈彈。

「看來不先壓制『無』，不可能開始封印呢……」

翔輕輕吁了口氣，眼見「無」仍然在和銀激烈交戰中，一時之間也不知道可以怎樣幫忙，二人的速度已經比他的「神速」靈彈還要快了。

「翔……沒問……靈彈……擋下……」

銀似乎在激戰之中也有把部份注意力放在翔那一邊，所以注意到了翔此刻停在原地苦惱的模樣。

只是她的速度實在太快，說話的聲音也是一時從左邊、一時從右邊傳來而斷不成句，但翔總算能從片言隻字中理解她這番話的意思。

完全交給她……的確，現在也只能相信她能夠做到了。

雖然翔在心裡如此決定，但他也不禁回想起昨天在確認銀解放武裝與身體能力之後所做的事情，為了準確評估銀的實力，他決定親身與銀對戰。

起初的時候翔可輸得慘了，銀當然不可能真的拿鐮刀砍下去，但為了讓測試更真實，再加上翔的要求，銀倒也挺狠的用鐮刀的棍身給翔敲下去，直至吃了十多棍之後他才找到了應對的方法。

「雨零星散」，十六炮台四式機關除了有強大的攻擊力外，能夠把它們操縱自如也是翔自豪的一點，而他便是把這招戰技用作了全方位防禦的手段，那就是把十六個炮台緊密地圍繞住自己。

儘管炮火還是捕捉不了銀那快得如閃光的速度，但總算是勉強讓銀沒辦法再輕易成功攻擊，不過到了最後還是銀找到方法把炮台都轟碎了就是，因為其力量如此強大才被翔稱之為「最後手段」。

在這個狀態下的銀並不能把力度控制自如，那速度也因為太快的關係，即使以獵靈少女的反應力也沒辦法完全操控，所以要是用在實戰的時候，很可能沒辦法再對敵人留手，因此翔與銀才會如此不願意使用，當然對銀身體造成負擔又是另一個問題了。

就在翔回想著昨天評估完後銀一臉歉意地叫他打回去作為補償──當然翔不可能真的打回去，他已經發動了「雨零星散」並利用炮台建造了一面防禦牆，一旦感覺到「無」的攻擊就以炮火抵消，便再次朝黑水晶接近。

只是不論是翔，還是銀都太天真了。

即使「無」受到了銀的強烈猛攻，他還是能夠在這樣的情況下朝翔射了一枚靈彈，對此銀以更快的速度追上靈彈並將其擊碎，可是下一個瞬間「無」又連續發射了七枚靈彈。

也真虧得銀的實力已經到達超乎想像，可謂幻想級的級別，她硬是後發而先至地攔下了其中六枚，只是第七枚她真的沒有辦法追上。

察覺到靈彈的翔感覺到了讓他近乎窒息的危險，不過他知道炮台已經感應到了靈彈而發動起來，便決定倚賴炮台來對付靈彈，自己則把手伸向黑水晶。

十六枚靈彈近乎同時發射並命中目標，卻沒有如翔想像般阻止了「無」的攻擊，漆黑如膠的靈彈穿過了爆炸生成的煙霧，筆直轟到了炮台之前，這時翔的手還在伸向黑水晶的途中，把背後交給炮台的他完全沒有防備……

砰嘭！

「翔！」

銀看到翔的身影正處於爆炸中央，在她尖聲驚叫的同時顧不得爆炸全速向翔衝去，以她現在的速度理應只是眨眼間而已，偏偏「無」的速度更快，硬是攔在了她與翔之間。

銀迫於無奈與「無」交手了數招，心神都在翔身上的她更不可能打贏「無」，甚至一個進退失據被「無」打飛到大廳的另一端。

撞上晶壁然後跌落地上的銀顧不得痛便立即爬起身來，她那頭銀髮本來只有大約十份之一染上黑色，此時已經去到將近三成的地步，而且黑色的面積似乎還在增加。

【第四集 無與少女軍團】第七章：同死（三）

「停，魔女，妳知道自己不夠我快的。」

「無」早已經把手指指向了還被煙霧籠罩住的地方，翔也只可能在這煙霧中，對此銀只得按捺住自己，咬著牙不知道現在該怎樣做。

「先別說他還無法理解，但我覺得我和妳是同一陣線的，難道不是嗎？」

「鬼才和你同一陣線，你是敵人！」

「某程度上獵靈少女在人類眼中也是鬼吧……嗯，我只是想讓氣氛緩和一點開個小玩笑，別在意。」

看見銀怒瞪著自己，「無」顯得有點無奈：

「那直接進入正題，我想他沒有跟妳說吧？關於封印的事情。」

「別想在我這裡套話！」

銀可和翔不同，才不會想到利用對話什麼的來拖延時間之類的事情，如此強硬地回應直接反映出她對「無」的戒心，當然還有內心的焦急。

「不是套話……嗯，妳這個樣子也很難解釋，所以直接說結論──想要封印成功的話得犧牲一條性命。」

這次銀並沒有立即就強硬地回答，而是沒作任何回應。

「我沒有必要騙妳，不然妳等個半分鐘待他醒來，親自問他不就知道了？」

「不用等半分鐘，現在就可以說，的確封印的其中一個條件就是需要一條性命。」

「喔……比預想中還要快復原，在最後關頭進行了防禦吧。」

就如「無」所說，翔在察覺到炮火沒辦法抵消「無」的靈彈後，一面把炮台集中一面進行引爆，利用爆風妨礙「無」的靈彈之外也讓他得以避開致命的攻擊。

此時翔也不理會「無」的話，之所以一直躲在煙霧裡沒有進一步行動是為了等待機會，而聽了二人對話的他，自然立即知道「無」在拉攏銀，畢竟要是知道他在使用陣法封印「無」之後會死的話，銀又怎可能繼續幫他呢？

現在這情況可是連半點動搖都不能有，好比在千尺高空踩著鋼索，哪怕一丁點的分神、失誤都足以致命。

只是不論是翔還是「無」，大概都猜不到銀對這件事的反應。

「那又怎樣？」

銀堅定地吐出的四個字，完全沒有半點猶豫、動搖，更直接說就是沒有感覺。

本來翔就準備了說詞解釋，便是那番他魔王的身體特殊，不一定真的會取走他的性命，畢竟封印說白了就是耗費極大量的靈力，而那量對任何獵靈者而言都是必死，才會被當成要一條性命作為維持封印的代價──這樣來解釋。

但是此刻看見銀竟然完全不在意，這番說詞自然是用不上了，但是翔也無法理解銀為何會不在意。

啊……果然，在讓她體驗「凝」之後，那時我看到她的超感覺，她也知道了這些事嗎？

翔只能往這個方向想了，銀已經預先知道，所以此刻才沒有驚訝，亦決定了要默默支持他，所以才一直沒有說，不然他真的不知道還可以如何解釋。

「喔……坦白說這還真是出乎我的意料，妳追隨他來到現在，不就是為了能夠和他在一起嗎？但是在知道他會死──連他本人也承認了，卻還願意支持他？」

「無」把翔心中的疑問都說出來了，雖然這種想法很微妙，但是他也很想知道答案。

「很簡單，因為這是翔的決定，無論怎樣我都會支持，如果他真的死了，我跟著去便是，我們早已經有過這樣的約定。」

翔無語了，聽到這番話之後他實在不知道怎樣面對銀。

自從知道了封印「無」的條件後，他就一直把這件事埋藏在心裡，心裡知道其實應該跟銀說清楚，不然就有潛在危險，也就是如果「無」也知道封印的事情並利用來動搖銀的話，說不定會變成無可挽救的悲劇，而這悲劇幾乎就在剛剛發生了。

不對……其實不是這麼理性的判斷，而是……真的說不出來，我是明知道她會選擇支持我嗎？這樣對她來說不就很殘酷？

翔回想起盡是這些天發生的事情，銀執意要學習「凝」的原因，便是要分擔翔的負擔。

「嗯……但如果妳真的喜歡他，不就應該阻止他去死嗎？在下一個現世一樣可以待在一起，而且會有一段漫長的時光，甚至說不定有一天妳會不再喜歡他……」

「你不會懂的，沒什麼比看到翔難過的樣子更難過了……」

翔依然陷入在沉默中。

聽到銀這番話，他問了自己一次，如果真的把封印條件的事坦白說出來，而銀強烈反對自己去封印的話，那麼他又要如何做呢？

不對，現在不是想這些的時候，完全被「無」主導了！

翔知道自己心裡可能是在逃避這個問題，但是眼前該做的是合力把「無」封印也是事實，當下立即中止腦海裡的各種想法，集中精神在如何爭取到時間封印「無」這件事上。

「我的確不懂……就算是我也有很多不懂的事情，看來是沒辦法說服妳了，該說你們兩個真是一對嗎？明明道理那麼簡單卻仍然堅持自己錯誤的想法……」

就在「無」似是在感慨著的時候，一直沒有動靜的銀突然消失了，再次出現的時候便已經和「無」纏鬥起來，看來是因為確認到翔沒有危險，銀便果斷重新開始戰鬥。

翔看著眼前近乎是左邊一閃、右邊一閃，完全看不清攻防的戰鬥，心裡知道自己在這個情況下根本無能為力，但是他也只能上了，無法在這裡壓制住「無」爭取到時間封印，一切都會變得沒有意義。

死了就什麼都沒有……為什麼這個時候會有這種想法？

翔緩緩吐了口氣，總算把雜亂的思緒都丟掉，腦袋只剩下如何爭取時間。

「那麼你呢？這樣繼續下去好嗎？繼續這樣下去，她也會死的，難道你又覺得她死了你就跟著去死，這樣就好了？」

「無」面對著全力的銀還是從容不迫。

怎麼可能？怎麼可能……但我也不可能去阻止銀戰鬥啊！

翔完全想不到任何辦法，在雲泥之別的實力面前，不是什麼取巧的計謀可以拉平，目前的情況還要遠遠比與米蕾對敵時更惡劣、更絕望。

時間就那樣一秒一秒地流逝，翔一直站在原地想不到辦法，銀則是拚盡全力與「無」戰鬥，就算翔看不清楚這場戰鬥的每一招、每一式，但憑整體的觀感看來，簡直就像一個大人和小孩子在玩耍而已。

突然，翔再次朝著黑水晶走近，並伸手去觸摸。

他知道自己是沒希望的了，唯一的希望就在銀身上，所以他得替銀製造機會，而此刻的舉動毫無疑問對吸引「無」的注意是最有效的。

這根本稱不上陷阱不陷阱，計謀不計謀，而是他只能這樣做而已。

銀也看出了翔的本意，在這沒有半分時間可以猶豫的戰鬥裡，根本容不得去思考。況且她此刻的戰鬥其實稱得上超過了腦袋的支配，基本上是本能在戰鬥，因此她沒有思考同不同意翔這樣的舉動，就先一步行動起來更瘋狂地攻擊準備朝翔發射靈彈的「無」。

「唉……本來也不想用這麼殘暴的做法，但看來連我也沒得選擇了……」

「無」一改想法之下，數招之間便再次把銀打飛到大廳的另一端，這次力道大上許多，甚至把銀打得嵌進了晶壁裡，險些就被打得昏死過去，就算沒昏過去，但她要從晶壁上掙扎出來還要花上數秒。

數秒，以「無」與銀這種程度來說，足以出現翻雲覆雨的變化。

「無」下一秒便已經站在翔的背後，黑色的小手從他的後背穿出了胸膛……

【第四集 無與少女軍團】第八章：魔王滅世（一）

「這裡是……」

翔不自覺地低語，他清楚記得上一秒──意識中斷之前自己被「無」從背後攻擊了。

而此刻他身處的是一個充滿原始氣息的大自然之地，他站在波平如鏡的湖面上──真的是站立在水面上，前方是一望無際的景觀，能夠遠看到地平線，背後是環抱的島嶼與山林。

理論上沒有盡頭、不能算是內陸的大型水域應該歸類成海才對，但目前這水域的水完全靜止不動，不是描寫上的像鏡子，而是確實成為了一面鏡子能夠映照出翔的樣子。

「我到底在想什麼，這個時候還糾結到底是湖還是海……」

雖然翔第一刻覺得這個地方猶如天堂，只要在岸邊蓋一間木屋居住下來，每天早上喝一杯咖啡配個麵包，然後睡個回籠覺，避開了正午之後到湖邊釣魚，想要活動身體的話也可以上山打獵，每天就過著愜意的日子。

然而當翔完全冷靜下來，重新審視目前的情況之後，才感覺到這裡實在靜得太可怕，甚至開始有輕度的耳鳴。

「只剩下我一個……該不會，該不會世界真的毀滅了吧……」

因為實在太靜，翔索性把想法都由嘴巴說出來，即使只是自己的聲音也能夠稍為安撫內心自然產生的不安感。

接著翔還說了數個猜想，諸如做夢、幻覺之類當然名列其中，這個得不到答案的話題，在他盡力保持冷靜但也不得不開始抓狂的時候得以終結。

「無」突然出現在他面前，以那個小黑人的姿態。

「還沒，但快了。」

儘管這個寂寞世界多了一個伴，可是翔半點也高興不起來：

「知道我不知道的事情，所以這大概不是幻覺，而是真的在對話吧？」

「依照這推論，不也可以是你在期望這個現世還沒毀滅？」

「這樣說也對呢，如果幻想出另一個討厭的傢伙來駁斥自己的想法，的確是這樣的感覺……」

「等等，我只是在提出可能性，而實情就是我是你想要消滅的『無』。」

對於這像是鬧劇的對話翔耐不住搖了搖頭，他心裡當然知道眼前的是「無」，而他也知道目前這狀況應該是類似意識交流的狀態，至少現在站在水面上的他並沒有任何獵靈者的能力，換言之並非在現實之中。

雙方就這樣沉默了一陣子，似乎確定到翔不打算率先開口，「無」只好先打開話匣子：

「你不是有很多問題想問嗎？既然你已經清楚這個狀態不是戰鬥的時候，不好好利用來對話？」

「不可否認我心中確實有很多問題，像是你一直都沒稱呼我做魔王，而是用『你』……算了，總而言之就算知道了答案我也只會和你勢不兩立，然後還有一點你錯了，即使在這個狀態下，我還是得戰鬥，不過不是武力上。」

「勢不兩立……你這樣來形容我們的關係嗎？」

「如果你是男的大概會有某些人興奮起來吧……」

翔先是開玩笑地應了一句，他認為在開始正式對話之前，得先讓自己重新打好精神，調整好自己的心態：

「如果你說的關係是指靈與契約者的話，不也有很多獵靈少女其實和她們的契約靈關係惡劣的嗎？」

「無」頓了一頓，似乎在打量著翔，過了好一會後他又似是個人類地嘆了一口非常非常長的氣，單以那份無奈、苦澀的感覺，的確和一個失落的人類無異了。

「看來我們在目前這個狀況下，沒辦法好好談下去。」

「我真的弄不懂你，以你的實力，從一開始不就可以解決我們兩個人？先把銀殺了，再把我打個半死，然後一直等到完全從沉睡中甦醒，不就可以毀滅世界了嗎？」

大概就連「無」也沒料到翔會說出這番話，感覺上錯愕了一會之後才說：

「你就不怕我照著做嗎？」

「你會從一開始沒想到這一點嗎？」

「哈哈，哈哈哈哈……總覺得真可惜，我們相處的時間總是那麼短。」

越是對話，翔就越感覺得到心裡產生出一股微妙的感覺，他不清楚那是什麼，但學銀的說法，他覺得那是相當不妙的感覺。

不過，不妙與否是看站在哪一個立場。

為了別讓自己的思緒往牛角裡鑽，也為了掩飾自己心裡的混亂，翔繼續利用玩笑：

「你再這樣把話說得那麼曖昧，說不定會發生很糟糕的事情喔。」

「沒關係，我就是為了把話都說清楚，才強行讓我們的意識連接起來。」

「反正我不想聽也不行……」

翔還沒有把話說完，他突然就整個人急墜，卻也不是沉入水裡，而是不知在何時處於三萬尺高空──他當然不知道確實多高，唯一可以確定的只有一種不協調感，雖然是在下墜但沒有感到任何不適。

正當地面的景色不斷地改變時，「無」也出現在他身旁：

「你知道每個現世在什麼情況下會毀滅然後重新開始，那麼有想過背後的原因嗎？」

「就是想要人類快樂吧？儘管難以理解你們那快樂的定義，以及為什麼要創造出人類都不知道就是了。」

「為什麼要創造這個世界……的意思嗎？以我的理解，是在分享喜悅吧？生存的喜悅。」

「生存？」

翔皺起了眉頭望向了身旁的「無」，依然是小黑人模樣的他臉上連五官都沒有，更莫談有什麼表情：

「比上古之靈更高級的你和『有』，以我們的認知實在不能算是生存呢，不會死，不會消失的存在，大概算不上『生存』吧？」

「如果我說整個世界，包括過去的現世，現在這個現世，還有未來的現世，真真整整包含了一切的『世界』是由『有』化成的話，你能夠理解嗎？」

翔沉默下來，嘗試深入去理解這番話的時候，他和「無」的下墜速度開始減慢，而眼前的一切都漸漸起了變化。

他所看到的應該不是世界的開始，至少目前已經有一個星球的模樣，基本的大地與海洋。

但是除了這些之外，什麼都沒有，植物、動物都沒有。

「現在的你看著這些大概很難理解，但只要隨著時間前進，你就會明白的了。」

似是看出了翔的疑惑，「無」在旁邊解釋起來，而翔則是默默地看著眼前一切的改變。

或者稱之為進化。

【第四集 無與少女軍團】第八章：魔王滅世（二）

最先在這片什麼都沒有的大地與海洋裡出現的，應該是某種植物，翔之所以在心裡有著如此模稜兩可的認知，自然是因為他並非生物學家，無法準確判斷出自己所看到的到底是什麼，而且恐怕真的找生物學家來看也得不到答案。

擁有意識的植物，從開始的第一株誕生，感受到死亡──枯萎就代表完結的恐懼，在壓力下散播著自己的種子，很快的這植物就長成了一片原野，然後無限擴展下去，想要更多更多的同伴，直至擠滿這個世界每一分、每一寸土地。

沒有辦法霸佔更多，沒有辦法再生長下去，是不是代表一切就要完了的恐懼不停壓迫著，令它們想要染指海洋卻是不斷地送死，想要追求更多更多，但到底是在追求什麼連它們自己都不知道。

終於，在全世界唯一一「群」的植物裡，出現了一株與族群不同的，然後由這株開始，它身邊的植物漸漸枯萎，這樣的事情無止盡地擴散，直至世界又只剩下了大地與海洋──

不，還剩下了一株，那一株雖然讓身邊的同伴都死去，但它自己卻留了下來。

然後，新一種「植物」出現了，雙方又開始繁殖，這次大地沒有被任何一方佔盡，而是互相爭奪著大地，為了確保自己的族群能夠存活下來，只能侵佔對方的領域，填加己方的土地。

植物到底如何互相消滅對方，翔並不可能知道也不可能理解，他只是看到這一切而已，感受著那些植物的「意識」，知道眼前不停變化的景像到底在發生怎樣的事情。

而這兩種植物相互爭奪的最後結果，那株讓同伴都消失了的植物，在漫長的鬥爭中，又開始令同伴們枯死，而它自己則是變成了本來的敵人，然後連它們都開始了枯死……

最終，又剩下它而已。

復原到除了它之外只有大地與海洋的世界，便開始了新的變化，第三種、第四種、第五種……每當世界重新開始一次，植物的品種便會多增加一種，可是也逃離不了滅亡的命運。

大概過了幾千、幾萬、幾十萬、幾百萬次，脫離了「植物」，應該稱之為「動物」的生物出現了，至少翔自己是這樣判斷，而當初總是在世界復原也能遺留下來的「它」，則變成了「牠」。

饒是世界有了「它」和「牠」，命運始終沒有改變，總有滅亡的一天，然後動物的種類也在不停增加，如是者又是重複了毀滅與再造的循環無數次，直至翔看到了他熟悉不過的「動物」──

人類。

這個時候，翔的心裡突然浮現出了一個當時漫不經意聽到的名詞，「主要物種」。

那是「暗」在解釋「兩儀四象五行八卦大陣」時所提到的名詞。

以翔的猜想，這「主要物種」指的大概就是「有」每次重鑄世界時所產生出來的新物種。

翔已經無心再看著世界的演變，眼前的世界有著數之不清的植物，數之不盡的動物，以及他認知裡的「人類」，雖然陌生但身為──曾經身為人類的他也知道，很快就會去到他這一個「現世」。

不過讓他沒看下去的主因，應該是他心中冒起了一個古怪的問題，就連他自己也覺得這個問題太古怪，亦因此不得不問一直默默待在旁邊，就像是等待他問這個問題的「無」：

「有一件事我想知道，眼前的事情是你給我看，還是……」

「沒想到你這麼快就察覺到了……沒錯，準確來說，這些並不是我讓你看到的……」

「而是『我』，魔王，過去所做的事情吧……」

「無」點了點頭，翔頓時說不出話來。

「『有』就是透過一次又一次的嘗試，才能製造出這個現世，而且我覺得差不多了，恐怕還再需要數次吧，就可以建立出一個幸福的世界。」

翔依然沉默，他一時之間還無法從剛才的震撼中回復過來。

「為了回應你一開始的提問，你自己看看眼前曾經被毀滅過的現世，你認為能夠開天闢地，能夠創造任何物種的『有』，沒辦法創造出一個完美的人類、無缺憾的世界嗎？」

翔這番話大概只聽到了一半，甚至沒想起自己提及那個關於「靈之環」的缺憾問題，因為他的腦海裡滿是魔王滅世的事情。

他已經分辨不出那些到底是真的還是假的，但他覺得「無」並不是在騙自己，換言之他就是毀滅了無數之多世界、無數之多生命的魔王。

當然這不會構成什麼罪惡感，他還不至於把與現在自己完全無關的前一世、再前一世以致無數那麼多世的事情都怪罪到自己頭上，但問題是因為「無」的「幫忙」，讓他體驗過每一名「魔王」的想法，當中真的不乏有他現在這種想法的傢伙。

既然稱得上無數，有些和他現在這情況很相似的也不意外。

而那些傢伙最終都認同了「無」的做法，又或者名為「有」的意志而選擇了讓世界毀滅然後重生，那麼現在的他最後也會是這樣選擇嗎？

魔王，可是名副其實的「背叛者」，一開始沒事的時候就與其他同伴一起生活，當主要物種不快樂，也就是不是「有」想要的世界時，便由他來執行毀滅一切的任務。

就在翔心裡想著這些的時候，「無」則繼續著自己的步調向翔解釋：

「很簡單，因為沒有真正的完美，就連『有』自己也得藉著一次又一次的嘗試，才能夠讓人類誕生，一個最接近他理想中的物種，只是讓人類再聰明，情感上再完美也好，只單方面給予『好』的最終都面臨崩潰，這一點你應該深深從過去的錯誤中體驗到了吧？

「而最後『有』發現到的，便是讓這個現世存在著一定的缺憾，要有苦才有樂，要有悲才有喜，要有失望才有希望，只有維持平衡，才能有一個持續的安定現世。」

直至這時，翔才稍稍回過神來：

「為什麼要告訴我這些，果然是為了說服我，讓我合作嗎？」

「除此之外也沒有其他可能，而且我從一開始就是這樣堅持，通過對話就能相互理解，不就是人類其中一樣優勢之處嗎？」

「就算是這樣，我也不可能接受毀滅這個世界，以往的『我』不知道，但現在的我絕對不會……」

「可是，你不是動搖了嗎？」

「什麼……」

不知在何時，翔眼的一切已經不再是世界的變換，而是一片灰諧的世界。

除了失去了彩色，還不時出現雜訊，像是電視訊號不良時跳動的雪花畫面，這不可能是正常的視野。

然而，在不正常的視野中，翔看到了現實。

【第四集 無與少女軍團】第八章：魔王滅世（三）

大廳中，銀就站在自己面前不遠處。

越來越近。

雙方越來越近。

並不是銀在接近，而是「他」在走向銀。

我的身體……控制不了……

那在灰諧世界中顯得一處亮、一處暗的秀髮，細長的眼睛，姣好的臉蛋，翔當然不可能認錯，翔肯定自己眼前的景象便是在「無」的宮殿中的第五層大廳裡。

一步一步接近。

銀的身體也出現了非常輕微的抖動。

銀在顫抖。

那個無論在任何絕境下都能堅強面對的少女，在這個時候就像一隻受驚了的小貓，對人類向她伸出的手感到害怕。

那是當然的，那人類伸出的手上，拿著一把手槍。

如此模樣的銀，要翔真的說，那麼也能算見過一次，便是當初第一次遇上「最強之盾」赫卡忒的時候，但現在驚慌的程度，至少是當時的百倍、千倍。

我在做什麼，還在想這些有的沒的……

翔沒辦法控制自己的身體，只能把精神集中到思考目前的事情上。

第一個問題，這真的是現實嗎？有沒有可能是「無」重現了這一切？

無法確定，「無」最後那句……我動搖了嗎？想要動搖我的目的是什麼？

做一個最簡單的假設，動搖我就是為了支配我的身體，所以我現在才沒辦法控制自己的身體，準備做出一件永遠無法挽救的事。

這個假設的理據就是「無」從來都沒有這麼友善的一面，當初他告知派洛是魔王得毀滅這個世界的時候，還恐嚇了當時堅決拒絕的派洛會用他的手殺了銀──

沒錯，現在我的身體不就拿著手槍，指向了銀嗎？

為什麼呢，為什麼在這個情況下還能這麼冷靜地分析？不反抗嗎？

因為我打從心底裡，不相信這樣的事情嗎？那個記憶……在派洛處於半死的狀態下，只有我才擁有，連「無」都不知道我擁有的記憶……當時他不就曾經說過，和剛剛想要說服我一樣的話嗎？說不定只要再過一個現世……

純黑的終結之槍，其槍口抵在銀的額頭上。

「終──為了開始」，在這裡終結了的話，真的能夠再開始嗎？

銀由始至終都沒有挪動過一步，就那樣默默地看著翔接近自己，完全沒有閃避或者反抗的打算。

甚至讓槍口抵在自己的額頭上。

沒有說話，只是，只是──

總是酷酷有股冰冷感的她，露著淺淺的微笑。

「銀……」

翔想要張開嘴巴，卻連呼喚眼前少女名字都做不到。

食指緩緩伸向了扳機。

「銀！」

依然叫不出聲。

銀，妳為什麼要微笑，一副就這樣被我殺掉，只要是我的決定就好的模樣……

直至這個時候依然冷靜地在內心提問的翔，其手指已經搭在扳機上，只需要輕輕一扣下，靈彈就會穿過銀的腦袋。

手指顫動著，彷彿有風輕輕一吹扳機就會扣下擊發靈彈射出。

呀啊……我完全是被銀看透了呢，明明沒相處多久而已，明明腦袋就不怎麼好，卻總是能看透我的想法，在知道答案的問題面前，我就是會這麼冷靜……

妳這樣的微笑，不就是在跟我說，只要我想反抗的話，就會陪我反抗到底了嗎！

在扳機要扣下的瞬間，食指挪開了！

以此作為契機，銀猶如閃光的動作，一瞬間鐮刀就揮過把手槍轟飛。

「沒問題，我會救你的，翔！」

很明顯銀不知道該怎樣做才能讓被「無」附身的翔得以解放，眼見早前被擊飛的手槍消失了後便立即重新召喚回到翔的手上，她只得再一次發動了攻擊。

但是被「無」支配了的翔，其龐大的靈力得以「正確」運用，至少他的實力沒有比化身成小黑人時的「無」為弱。

明明答案就是這麼簡單，不論真相到底是什麼，我都不可能會去毀滅這個世界，不會和銀成為敵人，竟然連這麼簡單的事情都動搖。

那麼現在內心不再動搖了，但身體還是沒辦法控制，所以得想辦法才行……

『你沒必要再掙扎了，到了這個時候也不怕說，我之所以一直沒殺掉銀，也沒有阻止那群獵靈少女，是因為就算是我也不便直接干涉現世，但是現在用你的身體，就沒有這個問題了，世界的毀滅會在這一刻開始──從你手上。』

「遠古的盟約」……連「無」都在限制之內，只是他又是為了什麼說這番話呢？嗯……「無」應該不會做無聊的事，所以這一定有什麼意義……

在我手上……還是想要我保持動搖嗎？因為自己的失誤，害世界真的毀滅了，至少也是提早開始……換言之，如果我的心保持堅定，他也會感到麻煩？

看著眼前與「自己」激戰的銀，翔只得用盡自己的辦法與「無」對抗。

也許就是翔終於完全清晰、堅定起來的心思起了效果，也許是「無」一時之間也沒辦法完全支配翔，雙方大概打成了均勢，但要是再這樣繼續下去，率先燃盡生命的肯定是銀的那一方。

她已經進入這極限狀態有一段時間了，而且為了不停地提升力量更深入地接近死線。

翔感受著銀每一記攻擊，那就像言語一般，每一擊都在訴說著「放心交給我吧」，然後又再更快、更強地揮出下一擊。

如果能說話就好了，至少可以試一下能不能用戰技把這個狀況解除……這情況真的糟糕透頂了，還向其他人說了「交給我吧」之類的話語，結果反倒是這個樣子……

「翔，你到底在做什麼，這麼簡單就被那傢伙操控了嗎！」

意料之外的聲音出現，是一直與傑克待在入口處的小菲。

現在又不是什麼被惡魔附身失去理智、要靠認識的人的聲音喚醒──這種讓人不禁吐血的情節，我可還是保持著完全清醒的意識，只是需要武力上的手段……

雖然翔是這樣想，但不代表他會就這樣放棄，到了這個時候，他的字典裡已經沒有放棄這個兩個字了，只是目前還找不到任何辦法而已。

因為銀清楚感覺到了翔是在反抗，她理所當然的不可能用盡全力地砍下去，儘管她心裡知道在這場戰鬥上不使上全力，沒有抱著會殺死對方的心態下戰鬥，最終也只會迎來戰敗，但是她就是沒辦法砍下去。

即使知道那是唯一可能救出翔的可能，除了傷害翔令狀況出現變化之外，也沒有其他事情可以做了，但是她就是沒辦法砍下去。

翔心裡當然也知道這一點，所以他得想到倚靠自己力量的方法來解決這個問題，而在他想到之前也只能讓銀來爭取時間。

可是那時間越來越短，銀非但一直維持在極限狀態，而是還是變本加厲地使用，不只是因為顧忌到翔而無法展開手腳，其身體似乎也變得虛弱而導致戰況越來越危急，意識到這一點的銀則更是死命地透支力量。

就在這絕命的時刻，在銀好不容易打走了翔的武器，迫得他先後退再重新召喚武裝的時候，突然間一道人影從二人之間冒出，翔還來不及看清楚到底是誰時，那人便已經以饒有興致的口吻開口說：

「啊啦啦，父妻吵架但打到這個份上也太誇張囉，姐姐我特意來這裡可不是為了這種事呢。」

咦，這聲音，這語氣，還有那自稱的稱謂……

「怪……怪物？」

「喂，這樣叫姐姐我也太沒禮貌了吧？銀妹妹，當初姐姐我可是特別把『米蕾』這麼可愛的名字說給了你們知道喔。」

儘管翔不知道為什麼這個人會在這裡出現，但是他看到了曙光，無論這個人是人類派那邊派來消滅「無」，抑或是來對付自己，甚至是其他目的，總而言之出現在這裡的人也只可能是「無」的敵人，即使只是添亂也會有助於破開死局。

「我們這邊可是也聽到的喔，米蕾大嬸。」

「吾輩參戰！」

「大……大嬸……小魔女妳這樣叫她不怕被吃掉嗎……」

接連傳進翔耳裡的聲音，也是來自這個大廳的入口，而翔當然不可能忘記這幾道聲音，因為在不久之前他才聽過。

他不清楚這段時間內發生了什麼事，但是他肯定希望降臨了！

【第四集 無與少女軍團】第九章：死命封印（一）

以琳與廚師為首的隊伍，並沒有立即就投入到對抗「無」的戰鬥中，而是與入口處的小菲以及傑克確認詳細的情況。

她們能有這樣的時間，自然是多得米蕾，她那些戰技的威力恐怕還要低於銀，但是憑著多變的組合，還是能與銀一同壓制著「無」。

「嗯……這種事我貌似在哪裡聽過呢。」

小魔女是首個聽完狀況給出反應的人，她說著的同時轉過頭望向了巫女：

「話說妳們巫女不是很擅長什麼除靈、淨身的嗎？把翔身體內的『無』驅逐出去就靠妳啦！」

「請不要為難我，大家都是獵靈少女，不是都知道那些神靈鬼怪不過是靈顯現於現實中嗎？這樣的事情不會因為我是巫女……」

「啊，所以妳在成為獵靈少女之前真的是巫女？我還以為……」

「如果這樣說難道妳又真的是魔女嗎？啊啊啊啊！那我自己不也是雜魚嗎？我不要啊……」

就在對話向著莫名其妙的方向展開時，一直在旁低頭思考的琳終於忍耐不住咳了一聲，就這麼一咳便讓所有人都靜下來望著她：

「雖然不確定，但如果只是附身而不是奪取，那麼應該可以想像成是某種戰技的效果，根據剛才傑克先生的話，翔在最後一剎那反抗了，那麼我的鎖鏈說不定能夠解除附身……」

「不愧是『絕對封鎖』，在這個情況下還有這樣的自信，那麼計劃就定下來了，妳專心在最後一擊上，我們會為妳製造機會的。」

廚師這話一出，沒有人有任何疑問，一切立即就定了下來。

「巫女，配合我，在這樣的戰鬥下需要一定的速度。」

廚師從口袋裡拿出了一個香包，和之前丟給翔的那一個相似，在她輕捏之下就粉碎掉，然後化成了淡綠的粉末飄散於空氣之中。

「瞭解。戰技──疾風之祝福。」

巫女說著的同時手中的橡木杖尾敲了一下地面，頓時身邊的所有人全身都泛起了翠綠的光茫。

正當其他人都準備要加入戰鬥的時候──明明都已經準備好了，卻沒有人動手。

而在這微妙的氣氛之中，首先說話的是一直都很多口的小魔女：

「那個，廚師，我聽過某個傳說，在月黑風高的夜裡，有一個穿著廚師服的幼女會右手拿著鍋鏟當劍、左手拿著炒鍋當盾……」

「小魔女別說下去，你想被廚師先烹調完然後再被怪物享用嗎！」

「嗚……巫女切開都是黑的，而且已經以我會被怪物吃掉為前提啊……我不過看見大家不敢動，才打算開個小玩笑緩和一下氣氛……」

「會被吃嗎？我們會被吃嗎！我們果然只是雜魚，要被怪物吃掉了……」

呀……琳，我還真的有點想收回前言了……

身體被「無」支配而與銀及米蕾戰鬥的翔理所當然聽到他們這群人的對話，也難免會產生這樣的想法。

幸好的是最後似乎因為米蕾回頭一個燦爛的笑容再加上一個玩笑，琳與廚師那一邊的戰力也總算投入到戰鬥中。

翔什麼都做不了，儘管他想做，但是目前的情況下他的確什麼都做不了，只能期待眼前的人拯救自己。

因此，翔作出了另一個抉擇。

既然自己什麼都不了，只能交給眼前相信自己的人去做，那麼自己就應該思考之後所能做到的事。

這一專心，雙方已經接近激戰了三分鐘，漫長的三分鐘，任何一個失誤生命就會被奪走，獵靈少女不適合團隊作戰，她們理應連合作都未有過，但是在這個時候，卻沒有相互成為阻礙。

為這場不相上下的戰鬥找出缺口的，是眾人在戰鬥中得到的默契。

除了銀與米蕾之外，每一人都沒有獨自對抗「無」的能力，但以武士為首的前衛隊伍硬是堅守自己的位置讓「無」的活動空間減少，再由後方幫忙牽制，總算讓米蕾得以閒下來，執行目前唯一可能成功的計劃。

在激戰之中，琳多次想以鎖鏈捕捉「無」，但是速度上完全跟不上，那麼唯一的可能，便是利用米蕾的「四次元空間」。

真要說這計劃的厲害之處，那就是米蕾的計算實在太過可怕，除了她抓住不得不急著現身那一次外，她就再沒有使用「四次元空間」，因此當她把琳的鎖鏈傳送到「無」的身邊時，「無」想要反應便已經來不及。

當鎖鏈捕捉到「無」的瞬間，琳也使出了「沉默封絕」。

「成功了？」

有點氣喘的銀倚著鐮刀而站，她看見被鎖鏈綁著的翔停止了行動，自然以為琳的計劃成功了。

「還真沒想到竟然有這麼強硬的規則，不過在我面前是沒用的。」

侵佔了翔身體的「無」第一次開口說話，這樣的事情可半點也不會讓在場的人高興起來。

纏繞在「無」身上的鎖鏈串串崩裂，即使內裡的翔想阻止「無」的反抗也是無能為力。

「大家，先退回來再想……」

「不用！」

正當琳果斷地打算停止計劃重整狀況的時候，她的指示卻被另一道強硬的聲音打斷：

「米蕾！」

「瞭解，這可是特別服務喔！」

下一瞬間，還沒有人意識到是誰敢打斷琳的指示時，一個長著貓耳的小小人影出現在「無」的面前。

「笨蛋翔！你許下了那麼多約定，可別跟我說做不到了──鳳凰……真焰！」

小菲的全身先是冒起了橘亮的焰光，然後在轉化成深邃如血的鮮紅時，「無」全身都被同樣的火焰吞噬。

「小菲！」

「給我靜靜地看！銀妳也是個笨蛋，明知道必須這樣做也不去做，難道就要其他人為了你們兩個一直犧牲嗎！」

「小菲……」

兩次的呼喚蘊含著完全不同的感覺，然後銀就真的乖乖聽小菲的話，任由小菲繼續燒著「無」。

一時之間，在場的所有人都屏息以待，如果連上古之靈的眷屬都沒有辦法，她們真的不知道還可以做什麼了。

「吶……妳們有沒有人覺得魔王的表情有點怪？」

聽到巫女的提問，回答的倒不是她們那群人，而是一副愉悅表情禁不住舔唇瓣的米蕾：

「那是享受的表情，沒想到魔王是個被虐狂啊，銀妹妹該不會有隱性狂氣屬性，每天晚上都拿出愛的……」

「停！再說下去不太好吧……」

在任何情況下都能夠輕鬆對話似乎是她們的特性，就連站在前線的勇士也不禁回頭搭嘴：

「啊啊啊！妳竟然敢駁斥怪物大人，我們會被吃掉的啊！就像雜魚……不，變成烤魚被吃掉啊！」

「先不說我，妳那個怪物大人的稱呼還不是一樣會激怒她嗎……」

而在這片毫無緊張感的對話之下，火焰漸漸轉弱，身在其中的翔也不像被火焰燒過，至少外表看上去連半點燒傷的痕跡都沒有──

不，有一處，他的額頭有一處黑印浮現。

就在這黑印成為眾人的焦點時，它在眨眼之間脫離了翔的額頭，就像一道立體的影子……

【第四集 無與少女軍團】第九章：死命封印（二）

「射擊！那就是『無』！」

其實也不用出琳作出指示，擁有遠距離攻擊手段的獵靈少女都各自發動了攻擊，可是都追不上「無」的速度被他盡數避開了。

既然「無」的化身已經從翔的身體逃出去，換言之翔也取回了身體的控制權，他從沒想過僅是擁有能夠自由活動的身體，也會為此喜悅。

他一面活動著手腳確認身體狀況的同時，也向拍著黑色羽翼、懸浮在他面前的小菲低頭：

「抱歉……還有多謝，真是得救了。」

翔這番話當然不只是對小菲說，還有眼前一眾為了拯救他而戰鬥的獵靈少女們。

「真是的，現在不是說這些的時候吧，趕快去解決這一切！」

翔帶著笑容點了點頭，也轉過身去望著站在黑水晶前的「無」，不過還是對背後正往後方撤退的小菲說：

「看來妳終於都肯誠實點了呢。」

「要……要你管！」

就在小菲回完話便更加速飛走時，他雙手已經拿起「始終」，而銀也去到了他身旁：

「翔，你的武裝……」

「在妳們戰鬥的時候，我也沒有閒著，『無』一直在用我的身體使用不同的戰技，我當然全部都感受到了。」

翔並沒有依照靈言規則就喚出了武裝。

「不只如此，就連這種事情都可以做到。」

隨著翔扣下了扳機，槍口竟然直接吐出了「爆炎彈」，接連三個火球轟向了「無」，不過全都被「無」以靈彈轟碎。

「誒！」

「沒什麼好驚訝的，就算能夠隨意使用這些戰技，也不會比妳那力量更強，要對付眼前的『無』，妳和我都深深體會到無力了吧……」

「看來兩位還是知道現在不是打情罵悄的時候，所以呢？翔弟弟有沒有想到什麼辦法？姐姐我可以看得出來，現在這個黑影要比起它在你身上時強上至少五倍，就算姐姐我站在這裡幫你，也不代表姐姐我願意在這裡賠上性命喔。」

翔與銀本來還在低聲細語，對於突然出現在身後的米蕾自然是被嚇了一跳，幸好的是二人心裡也知道目前是在戰鬥當中，所以很快就冷靜下來。

「坦白說，到了這個情況下還能有什麼計劃，連妳都覺得危險的話，那就真的是極危險，九死一生的情況……」

「嗯哼？當初騙到姐姐我的小翔，那魄力都到哪裡去了？」

「對，翔，還不能垂頭喪氣，現在才是開始，我們也會一同努力的！」

琳……

翔沒想到就連琳，甚至廚師都走到了自己的背後，每個人眼中都有著堅決的眼神，其他總是一直多話而且話題不知道會扯到哪裡去的人，在這個時候都是默不作聲地望著翔。

這群人到底如何聚集起來，要翔猜的話也不是不能猜到，他認為以琳那認真堅強的性格，大概真的是用一張嘴和行動打動她們，亦因此在這個時候不只相信著琳，也相信著翔。

至少翔是如此覺得，不再需要言語就能夠相信，就像翔什麼都沒有說，但是銀仍然能夠相信他一樣，無論翔作出什麼決定她都認為那是為了她好，是正確的選擇。

眼前這群人，翔肯定自己不過是第一次和她們見面，連認識也稱不上，卻能夠相信著，才能在這個情況下還繼續戰鬥。

「我們不需要真的打倒眼前的『無』，這只不過是他的化身，真正的『無』是那塊黑水晶，只要讓我接近就能開始封印……」

「是防禦戰嗎？每當靈之環釋放靈力而讓大量的靈誕生時，一般都會先進行防禦戰，待確認好敵人的數量以及戰力後，才會計劃要如何適當地清除。」

翔對於琳的解釋點了點頭，知道她特意解釋是為了其他人，畢竟就算不用琳說，他都知道眼前這些人大概都是沒加入過組織的流浪者，自然不懂組織的事情。

「不過重點就只有防禦，而且最重要的問題是，不知道要堅持多久。」

「咦……」

「什麼？」

「竟然？」

翔完全無視了眾人的嘩然，而是望向了在這個時候沉默了的米蕾，他清楚知道這個人在戰鬥策略上絕對不下於他：

「米蕾，妳認為要多少人？」

「你知道自己腦袋裡在想的計劃是不可能的，但還是要執行？你自己也看到了，『無』一直待在那裡沒有急著進攻，就是在防備姐姐我用『四次元空間』把你送到水晶旁邊。」

「所以，我才問妳要多少人才能守住，除了這個方法之外，妳認為有可能衝破『無』的防線嗎？」

米蕾默默打量著所有人，從頭到腳打量一遍，每個人都這樣做了，雖然讓她們都感到不舒服，但眾人什麼都沒有說。

就這樣過了好一會，米蕾才開口說：

「不行，這裡除了銀妹妹之外，誰去就是誰死……」

竟然沒有任何人反駁。

畢竟，在「無」從翔的身體出來之後，以及翔為了示範而發射的爆炎彈，「無」都展現出了超乎想像的實力。

「我明白了，雖然的確想借助妳們的力量，但也不可能叫妳們去死，只是我還是需要妳們的力量，請盡力支援我和銀，這樣就夠了，盡力就好。」

其實翔要說服這一群人，只要說出「遠古的盟約」導致「無」沒有辦法直接殺死她們的話，就很可能讓這群人為己所用，但是他沒這樣做。

即使他知道「無」不得不遵從這一盟約，但事情總有意外的時候，就像當初派洛在無奈下選擇自殺也是殺了「無」一個措手不及，要是真的把「無」迫到了絕境，也許「無」就會放棄與這群人戰鬥直至她們知難而退、耗盡她們的靈力，而是真的出手。

翔心裡可清楚得很，要是「無」真的在這裡全力戰鬥，他們恐怕撐不過幾分鐘。

「翔……」

翔望向輕聲叫喚自己的銀，卻看到了銀愣住的樣子。

「有什麼好驚訝的，這只是理所當然的事情，我怎麼可能會因為這種事情而失望？」

「嗯。」

銀輕快地應了一聲，以自己已經準備好繼續戰鬥來回應。

「米蕾，把我和銀傳送到那裡，這樣就足夠了。」

只是當翔回過頭去對米蕾這樣說的時候，卻看到近乎全部人都低著頭，散發著一股近乎可以肉眼看見的愧疚感或者羞愧感。

「大家……真的不用覺得對不起我，從妳們出現在這裡，替我解決了獵靈界大軍的難題，剛剛還把我從『無』的支配下解放出來，這一切一切已經太多了，接下來就放心交給我和銀吧，我們兩個還藏了一招……」

「什麼藏了一招，真有辦法你早就用了，果然你是一個大騙子……況且在這個時候說這種話，有辦法不為你賣命嗎？」

廚師那一臉不愉快的表情，說話也冰冷到極點的語氣，這副模樣翔在見了柯羅諾斯之後回到咖啡廳時就見過，只聽她繼續保持著這個模樣說：

「即使是這樣，這裡的每一個人，不論是我的同伴，還是琳的同伴，每人都是以自己的意志站在這裡，所以到底要怎樣做，請自行決定了。」

嘴硬心軟……妳這樣的說法還不一樣是在激勵其他人……

翔心裡如此想著的時候，先莫說其他人各自的表情都起了變化，重點在於米蕾終於有所反應：

「姐姐我說其他人不行，又沒說姐姐我和銀不行，賣了你這個人情，以後可以好好補償姐姐我喔！」

米蕾說到這裡便已經不見之前那認真的模樣，而是那副露著燦爛笑容、似是要享受美味食物的模樣：

「那麼準備好了嗎，翔弟？」

雖然翔對那吃人不吐骨的表情產生了一股惡寒，心想欠這種人的人情恐怕要比下地獄更可怕，但要是現在沒辦法成功封印「無」的話，就連地獄是什麼樣子都不可能體會到了。

翔深呼吸一下收拾了心情，他身旁的銀亦早已準備好，二人同時點了點頭，米蕾則是為了給他們準備而進行了倒數。

「三、二、一，上囉！」

【第四集 無與少女軍團】第九章：死命封印（三）

米蕾使用了「四次元空間」，這戰技對她來說已經熟習到幾乎和呼吸一樣，不然不可能在戰鬥上使用，就是因為如此熟悉，她才知道了這戰技的隱憂。

而現在她就是為了解決這隱憂才進行倒數，然而她還是低估了現實的情況。

在進行傳送的瞬間，當翔與銀眼前一黑到重新看見光明的短短過程，那就像是眨眼般，傳送前與傳送後所看到的景象在感觀上是連接著的，但是位處不同地方的他們則是看到了截然不同的景象，在這種訊息的衝突下，即使他們有所準備但都在短短的半秒、四份一秒、甚至八份一秒中，身體都對訊息的矛盾而停止了運作。

銀與「無」可是以別人無法清楚看見、近乎閃光般的速度戰鬥，那一丁點的時間就足以讓「無」有機可乘。

沒錯，「無」就如米蕾所料，一直待在黑水晶之前便是在為了這時刻。

在翔與銀出現在黑水晶旁的瞬間，理應由銀前衝從背後襲擊「無」，可是當她反應過來的時候，「無」已經閃身到翔的身邊，一記重踢踢在翔的肚子上，即使這個時候銀總算反應過來，但還是無法阻止翔被踢飛出去的勢頭。

翔不能接近黑水晶，就無從談起封印，更沒有什麼防禦戰可言。

這一切真的只是毫秒之差，但就成為了決定性的失敗，在翔確定被踢飛出去之後，即使米蕾也跟上來到黑水晶附近，再百變多謀的她也無法挽救她們二人會被「無」在這裡纏住、翔無法再接近黑水晶的窘局。

翔！你在幹什麼！腦袋分析得這麼仔細有用嗎！要解決，找辦法解決現狀，反敗為勝才行！我方有敗象不就可以利用，利用「無」降低了的戒心嗎！

翔在心裡吶喊的時候，他還是逐寸、逐分向更遠的地方飛出去，身在空中的他無從借力，直至他撞上大廳的晶壁為止，他的後飛之勢都不可能停止。

不能放棄，一定有什麼辦法，其他人都犧牲到這地步，我可不能放棄……翔，翔，翔！你為了什麼才改這個名字？不就為了能夠自由自在地飛翔嗎！只要跨過眼前的障礙，魔王的枷鎖就能解開，只要封印到「無」……

翔闔上了眼睛，眼前的影像卻彷彿沒有停下來，還是能夠看到銀與「無」的戰鬥，那副全心全意的模樣。

翔……飛翔……給我──

「飛起來！」

手持雙槍的翔雙手往後一擺，在讓雙槍併列在一起的同時扣下扳機，大量的靈力餘光立時從槍口吐出──「黑白靈動」的迅發版本，也可以說是失敗的版本，因為射出來的都是沒有多大傷害性的靈力。

不過這不是重點，重點是他這樣的做法真的成功了，即使只是噴出大量的靈靈，還是像開炮時有著勁力十足的反作用力，利用這股力量他緩住了向後飛出的勢頭，並開始朝回黑水晶的方向飛去！

雖然他此刻看上去的動作很是滑稽，但在沒有其他助力的情況下，翔倒真以個人的力量向著黑水晶前進，解決了銀與米蕾要怎樣幫助翔回去的煩惱，那麼接下來的事情雖稱不上簡單，但要做的事就明顯不過，銀與米蕾只需合力纏著「無」就可以了。

大概就連「無」也沒想到翔會有這一招，本來他想著在把翔打飛之後，讓戰鬥圍繞在黑水晶附近，那麼翔就沒辦法再接近並開始封印，雖然他不清楚米蕾的底細，但是銀快要不行的狀況他還是知道的。

在失敗中創造了機會，看見這情況的米蕾與銀就更是死命地纏住「無」，而這個時候琳以及她的同伴們都已經加入戰線，儘管她們的威脅不大，但「無」也不至於能夠完全無視她們，因此還是發揮了一定的影響力。

因為噴射的速度甚至比翔全力奔跑還快，所以他就打算保持這個狀況衝向黑水晶，可是當他衝到接近「無」與銀及米蕾的戰線時，卻突然失神地眼前一花。

不好……這靈力的消耗超乎想像……

翔這才察覺到如此釋放靈力轉作為推動力是極其浪費的方法，短短數秒間已經花掉了他近四成的靈力，不過他心裡知道自己不能在這個時候停下來，便把心一橫決定冒險。

「給我──飛到去！」

靈力的碎光隨即染紅，順著槍口噴射出來的靈力化成了熾熱的火焰，駭人的爆炸聲震遍整個空間，翔頓時猶如子彈般衝向了黑水晶。

啪！

翔整個人撞上了黑水晶，雖然看上去的模樣實在有夠糟糕，但他確切地接觸到「無」的本體了。

「『光』、『暗』，快開始封印！」

其實不用翔大喊，他左右手上的黑白手鐲紛紛冒出了光芒，頓時黑水晶上下兩端冒起了一黑一白的光點，點與點連成一線，不消一會左右也冒起了光點而連成方形，緊接著正中央也冒起了光點並前後分裂，直至此時變成了一個上下方向底面連接起來的稜椎形，把整個黑水晶都籠罩其中。

看見這情況的「無」，立即就不再理會銀與米蕾而是向著翔撲去，一直表現從容的他似乎真的被迫得急了。

無論在速度上還是力量上都更勝於二人的「無」，卻因為急著阻止翔而被二人合力攔了下來，這個時候「無」自然顧不得會不會殺死二人，但她們就是死守不讓，一時之間倒也僵持下來。

當真正拚死決戰開始的時候，那個稜椎形已經變成了不規則的立體，並且一時擴大一時縮小，不過總體來說整個立體都在縮小，並且在內裡的黑水晶也被壓縮起來，原本有整個人大小的黑水晶，此刻差不多只剩下一半左右。

雖然說壓縮的進度越來越慢，但依照旁邊的翔推斷，恐怕只需要一分鐘到兩分鐘的時間就應該會完成了──以他從黑水晶所傳出來、那不停抵抗的氣息來判斷。

這個封印並不需要動用到翔的力量，甚至不用花精神，他也就回過頭去看背後的狀況，頓時心都酸了，那真是慘不忍睹的景象。

結果，每個人都投入到這場死戰中了，在他被擊飛然後衝回到黑水晶的過程中，當時他全神貫注在自己的事情上所以並不清楚，但此刻就連琳、廚師甚至巫女等等後援的人都衝到上前線，為的就是拖延殺紅了眼的「無」。

核心的主力當然還是銀及米蕾來擔任，可是銀此刻的力量似乎終是來到最後，就連翔也差不多能夠捕捉到她的動作，亦因此看到她全身都是被靈彈擦傷的彈痕，至於米蕾則是各種能力全力開動，在最低限度承受傷害的情況下持續戰鬥。

必須承受傷害，她們不得不用肉體擋下攻擊，要是不這樣做，只是她們避開，那麼「無」就能突破她們的防線去攻擊翔，即使翔不用把注意力放到封印上，他的雙手還是沒辦法抽出來抵擋「無」的攻擊，就更莫說以翔的能力其實也擋不住「無」的攻擊。

為了填補銀與米蕾因為受傷而守不住的漏洞，其他人在巫女的戰技祝福下，也決定同樣以賠上身體的風險協力抵抗。

十秒、二十秒、三十秒……無論多少秒這群獵靈少女似乎都能夠替翔爭取下來，這反倒讓只需要把手貼在黑水晶上的翔感到不好意思。

竭盡所能的堅持整整持續了兩分鐘，黑水晶已經被壓縮到僅剩餘人頭的大小，那不規則狀的立體也近乎貼在黑水晶的表面，到了這裡似乎就是要完結的時候……

猶如玻璃碎裂的清脆響聲傳入了每一名血戰的人耳裡──

封印粉碎了。

不是完成，而是粉碎了。

一下子漲回本來大小的黑水晶，把翔整個人撞飛。

眾人就算不知道當中發生了什麼事，但也知道一個現實，那就是封印失敗了。

【第四集 無與少女軍團】第十章：淚水（一）

死寂。

震撼充斥在每人的心裡。

不只是翔他們，就連「無」也是如此。

換言之，剛才封印失敗與「無」無關。

眾人之中，最先反應過來的是米蕾，她二話不說就利用「四次元空間」，把與「無」接近的人都移回到後方，完成之後眼見其他人還在發呆，忍不住大喝：

「琳，廚師，妳們知道現在該做什麼的吧！」

被這麼一喝，眾人總算回過神來，特別是琳及廚師都立即理解到米蕾話裡的意思而發出指示：

「全員撤退！離開這裡！」

這是理所當然且準確無誤的指示，在沒有辦法封印「無」的狀況下，任何戰鬥都沒有意義。

況且其實不用她們兩個說，其餘人也不是笨蛋，早在大喝下回過神來便開始後退。

只是，戰場上唯有兩個人沒有後退。

身穿深藍色大衣的少年，以及銀黑混染迷彩般的長髮少女，二人並肩面對著「無」，一動不動地站在原地。

「翔！現在先退下去，然後再想辦法，繼續戰鬥只會……」

指揮著撤退工作的琳察覺到二人根本不是為了斷後而留在原地，便立即想要勸阻二人。

「不……已經沒有時間了，雖然剛才似乎是因為我內心動搖才被奪取了身體，但是最終當『無』醒來的時候不是意志所能抵抗，既然他已經有能力搶走我身體，也就是說沒有時間了，必須現在解決！」

這個時候「無」也回過神來，他心裡知道剛才的封印失敗與自己無關，也可以說是他不知道失敗的原因──下一次封印有成功的可能，也許這是他第一次感覺到了威脅，決定不再只是防守而打算全力出擊。

想要提醒翔注意的琳或者廚師還來不及喊出來，另一道充滿氣勢的聲音從通道口傳出：

「說得好，就是該有這樣的志氣！戰技──一槍定海！」

這聲音……是藍染？

翔還來不及回頭確認，一道藍光從自己的右邊閃過，落在他與「無」之間，頓時響起了震徹整個大廳的海浪聲，讓人心中不禁萌生起一股澎湃，在面對它的時候感到無力，鋪天蓋地如潮水般湧來。

很明顯這招戰技並不是針對翔以及銀，而是在前一瞬間準備要行動的「無」，而最讓人意想不到的是「無」還真的被震懾在原地，一時之間動彈不得，但從他的反應看來已經有了對策，恐怕持續不了多久。

大概是因為翔已經轉過頭往後望去的關係，扔出長槍的人──藍染板起了臉：

「不要誤會，這不是在幫你，只是代表獵靈界來監視狀況！你可別忘了自己許下了多少約定，在多少人面前訴說自己的憧憬，令多少人如今站在這裡，不要讓這些都化為泡影……好好利用爭取回來的時間，然後輕輕鬆鬆把這一切都解決掉！」

琳那群人都聽得懂藍染的意思，不過因為藍染背後還有十多名獵靈界大軍的人，所以沒有人說什麼，況且她們其實仍然因為封印「無」的失敗而不知還有什麼解決辦法，便一直保持沉默。

這時翔也不再把注意力放在後方，而是望向了銀，二人當然也沒有什麼新的對策，畢竟「封印」這一個方法是他們幾經辛苦才得來。

饒是如此，翔心裡其實並沒有多少雜念，至少他沒有再思考要用什麼方法對付「無」，想當然他並不是放棄，這一點早在藍染激勵他之前便已經知道了。

翔望著此刻在凝視自己的銀，那眼神一如以往地純粹，全心全意地相信著自己，就只等他一聲命令。

看著這樣的銀，翔突然心血來潮，解除了雙槍，左手抱著銀的纖腰，右手摟著銀的細嫩頸項，在銀反應過來之前便已經親了下去。

就像上次與米蕾死戰前一樣，銀也是被嚇得眼睛睜大，全身繃緊起來，不懂得該怎樣反應。

只是這一次和上一次不同的是，翔並非為了要告訴銀什麼作戰計劃，而是他自己真的想親下去。

不只如此，他還想要更多更多，伸出了舌頭……

「嗚哦哦哦哦喔喔喔喔！真人！野戰！實況！」

似乎為了扭轉沉重的氣氛，小魔女首先抓住這個機會起哄。

「誒誒誒！難道要在這裡做些色……」

「未成年者，勿看也。」

「什麼未成年，別欺負我個子小！真要說什麼未成年，後面不就站了個『幼女』嗎……」

「哦？靈的烹調我也有點厭倦了，不知道獵靈少女會是怎樣的味道……」

「為什麼！為什麼！每次都是英雄抱得美人歸，雜魚就得在路邊當花草，我不要啊──」

當巫女、武士、勇士甚至是廚師都加入這鬧劇的時候，翔當然全都聽到了但不會理會。

他此刻的眼裡只有銀，至於一臉泛紅的銀還處於被嚇呆的狀態。

也不知過了多久，翔覺得夠了之後才放開銀的小嘴，輕聲地說：

「對不起……還有謝謝妳，一直以來都不知道說過多少次相信妳，結果卻都沒把話說清楚……我不知道怎樣做才可以答謝妳，只記得當初妳第一個請求……這樣可以嗎……」

翔還沒有說完，這次反倒由銀踮起了腳跟，用自己的嘴巴封住了翔的嘴巴不讓他說下去。

「讓我待在你身邊，已經是最好的事情了，一開始不喜歡我，對我那些舉動感到很困擾，但還是讓我待在你身邊，這就很足夠了，所以不需要說。」

翔自然地點了點頭，什麼都沒有說。

只見銀輕輕鬆開了領巾，然後把水手服往左邊拉開，露出了左半邊的雪白肌膚。

為什麼總是不需要說就知道我想什麼……

翔在心裡嘀咕了一句，他還不至於笨得在這個時候說如此煞風景的話，而且不得不說銀的主動免去他的尷尬。

當下翔也不多說什麼，伸手往裸露出來的肌膚摸去，整隻手掌搭在上面之後闔上了眼睛。

沒有被那股溫暖的觸感影響，也沒有被變得不規律的跳動分散了專注力，他全神貫注在操控靈力之上。

翔打算借取銀的「凝」。

儘管銀顯得虛弱，但不是她把「凝」都耗光導致，相反與翔相比她可謂處於靈力充沛的狀態，她虛弱的原因是長時間運用身體承受不了的高濃度靈力。翔此刻看上去的模樣雖然不糟糕，但是他在戰前所準備下來的「凝」全都花在之前的「雨零星散」以及「零和軍勢」上，再加上他對這技巧的掌握又遠遠不如銀，因此在這個時候才不得不借助銀的靈力。

就像第一次讓銀體驗「凝」一樣，銀完全放鬆自己的身體任由靈力流動，而翔這次不是把銀的靈力引導到戰技上，而是帶進自己的體內。

似乎因為翔完全集中在靈力的操控上，所以並沒有發生上一次看到銀那個花之世界的事情。

當翔總算抽取足夠的「凝」後，他也不理會在後方即使在這樣的情況下還能瘋狂起哄的眾人，畢竟眾人聽不到二人的對話，只能夠看到二人的舉動──無論如何，翔無視了這一切，準備展開最後一波攻擊：

「給我展開，足以籠罩整個大廳的──零之領域！」

【第四集 無與少女軍團】第十章：淚水（二）

翔的想法再簡單不過，銀在目前的狀態下用不上戰技，直接強化身體能力的她，在「零之領域」內不會受到影響，相對「無」就不一樣了，至少他不能隨意發射靈彈。

當翔這話一出，後面的人又起了另一番哄動，這次翔依然不去理會，而是大喊了一聲「小菲」。

「真是的……接好！這是全部了。」

小菲回應的同時已經從那女僕裙的口袋裡，拿出了裝有柯羅諾斯餅乾的袋子，並且扔給了翔。

接過來的翔二話不說就先把兩塊給了銀，剩餘的六塊則是一把又一把塞進自己的嘴裡。

六塊可是翔靈力上限三倍的量，但他心裡知道目前零之領域所消耗的量也是驚人。

雖然在翔展開「零之領域」的同時令藍染那招戰技也被中止，以致「無」沒再受到壓力而可以自由活動，但因為「無」無法再使用遠距離的攻擊，當下也不敢離開自己的本體太遠。

因此翔與銀有時間消化餅乾來補充靈力，當一切準備就緒而要行動的時候，後方竟然又起哄了。

本來翔是不打算理會的，然而當他聽到那群人驚呼的內容時，禁不住回頭一望。

最不應該出現的人，竟然來到了自己身後不遠處。

身穿正經黑色西裝卻打一條花肖領帶的傑克，竟然來到了這個大廳的中央。

「你做什麼……」

「哼，魔王，現在還有說話的餘裕嗎？」

傑克冷笑了一聲，甚至走過了翔的身邊還在前進：

「『光』，來我這邊，由我來封印。」

翔這次真的完全搞不懂現在到底是什麼狀況，只是他萬萬沒想到在自己雙手上的「光」和「暗」真的聽了傑克的話，紛紛脫離了他的手去到傑克手上。

「傑克！你知道自己在做什麼嗎！使用這封印可是會……」

「死亡？哈哈，不過如此，別忘了我最初的目的……不，不是什麼最初的目的，應該是生存的意義才對！能夠看到這美妙的情景，以後的事情不用看下去也能知道，已經不需要有什麼觀察者了。」

傑克這番話似乎真的發自真心，至少聽上去流露著一股滿足的感覺，但相對的也會讓人不禁心寒起來，畢竟這番話在某程度上來說和瘋子無異。他放出如此豪言之後，眼見翔還愣住站在原地，便復以平常那挑釁的語氣說：

「魔王，眼下可沒有讓你發呆的時間，還不行動就連最後的機會都要失去囉。」

翔連反駁的機會都沒有，因為傑克有著器具的幫助能跑得像一般的獵靈少女那麼快，要是他再不行動傑克就會被「無」輕鬆殺掉，當下他什麼也顧不得，只好與銀立即行動。

銀此時那頭銀髮已有將近八成染黑，令她的速度快得甚至在翔剛踏出一步的時候便已經越過了跑在前面的傑克。

一下子銀與「無」纏鬥起來，不能再運用規則的「無」似乎實力大降，與銀打得不分上下。至於在衝向「無」時順手撿起了藍染那柄長槍的翔，實際上他對眼前的狀況無能為力，畢竟就連他自己都沒辦法使用戰技。而最先起步卻落在最後的傑克，則盡力避開戰鬥範圍朝著黑水晶跑去。

即使完全稱不上戰力，翔也只能硬著頭皮加入戰團，在這個關頭已經沒有任何花巧可言，況且他本來應該衝向黑水晶進行封印，而現在這個任務則交到了身為普通人的傑克手上。

恐怕在場所有人都理解這樣的情況，所以才會在翔即將衝進銀與「無」的戰鬥範圍時沉靜下來，頓時整個廣場只剩下銀那揮舞鐮刀的破空之聲。

然後，發生了任何人都無法理解的事情。

雖然說翔預測了「無」的閃避路線而使出了全力一擊，但任何人都看得出來，以「無」那種速度，絕對能輕鬆避開那一槍，結果卻是「無」的身體被長槍貫穿了。

震撼，不亞於之前翔封印失敗所帶來的震撼。

銀自然不會放過這大好機會，一個閃身揮舞鐮刀，攔腰先把「無」的化身上下一分為二，再送上兩記斜削，頓時「無」的化身僅餘頭部連接著小部份胸膛，也是被長槍所貫穿的地方。

難以理解，但「無」的化身確實就這樣倒下，完全不像設下了任何陷阱。

這時傑克也抓住這個機會，拚命衝向黑水晶然後雙手觸摸開始了封印。

銀本來還打算要把「無」剩餘的頭和上半身也粉碎掉，卻沒想到翔竟然搖了搖頭阻止了她，然後還低聲對著「無」說：

「我不懂……」

「無」的化身既無五官，更莫說會有什麼表情，一切只能憑聽者的主觀感覺來判斷，而此刻他便以一種異常平淡的聲音回答：

「到了這地步，還會有什麼不懂？一切不都在你記憶之中？」

翔不認為到了這個時候「無」還要說謊，但是他憑著自己被「無」搶走身體時所得到的記憶，他目前唯一能夠肯定的事情，就只有之前所遇到的不死身敵人──那粉紅公主其實是某一世的最後的魔女。

其他還能推測到的，大概有直至「有」創造出擁有豐富感情的主要物種並開始了「靈之環」的設計之後，才有了「魔王與最後的魔女」這樣的傳說，在此之前每次重鑄世界只有魔王孤單一人。

「我真的弄不懂……你為什麼要讓我刺中？」

結果翔只能重複問一次。

「這答案重要嗎？對你來說，最重要的不是成功封印我嗎？」

翔更不懂了，直至藍染出現幫忙之前，「無」都在積極反抗，甚至剛剛銀又進一步提升力量與他戰鬥時，他也和銀打得不分上下，但當翔刺出那一記理應毫無威脅的槍，他卻沒有反抗。

就算「無」被刺中，對他來說不過是點小傷，不至於被銀殺得只剩下眼前的人頭以及小部份的軀體。

事情實在發生得太突然，數之不盡的矛盾從翔的心底中冒起，例如魔王既然能夠與最後的魔女去到下一個現世生活，那麼他──甚至是派洛為何會沒有前一世的記憶？記憶的承接為什麼中斷了？

而當前最大的矛盾，便是「無」的反常，為何放棄了抵抗讓他們封印，即使是翔也完全想不到原因。

「別忘了，封印只是一時，只要這不是『有』想要的現世，我便會依照約定醒來，直至理想的現世出現為止。」

結果，「無」在說完這句話後，他的化身消散了，翔心中的疑問並沒有得到解答。

【第四集 無與少女軍團】第十章：淚水（三）

這時傑克那邊的封印快要進入最後階段，也就是之前翔失敗的地方。

翔似是因為得不到這個矛盾的解答而去尋找寄托，解除「零之領域」的同時朝在黑水晶前的傑克問：

「這才是你最終的目的嗎？你是預料到這樣的情況才要脅我要跟來？你從一開始就打算……」

「停停停停！別把你那種仁慈、為了世界犧牲自己也無所謂的高尚情操套到我的頭上，我可是徹頭徹尾為了自己利益、目的而行動的人，從一開始我們認識的時候，不就說好我們之間只是利益關係嗎？」

翔無法回答，一時之間實在發生太多事情，他需要時間好好去思考，把所有事情都重新整理一遍，不然根本無法理解。

為什麼傑克能這麼有自信能夠封印？「光」……他那個時候是叫「光」而不是「暗」，簡直就像是約定好，而且「光」也是相信他才會與「暗」果斷地離開我去到他的手上，換言之有一件十分重要的事我沒察覺到……和封印有關的，我這個魔王做不到，但身為普通人的他能夠做到……

矛盾……一定有一個矛盾點……獵靈者和人類最大的分別……靈力！封印不需要用到我的靈力，實際上當時我在進行封印的時候根本沒有任何負擔，這是我從一開始就誤解的地方，所謂要用一條性命不是因為消耗會致死的靈力，而是真的一條性命……是要真正的性命，成為了獵靈者的我們在這個現世中根本不能算是……

當翔聯想到這個可能而想要向傑克確認的時候，一切都已經太遲。

這一次封印成功了，封印的光芒把黑水晶壓縮到最小之後便依附在上面，同一時間傑克也漸漸化成碎光融入到封印之中。

翔看到的，是傑克那副損人損得對方無法反駁而露出的勝利賊笑，至於原因大概就是他看到翔那一副恍然大悟的模樣。

真正的答案己經無從稽考，傑克已經化成了封印。

「翔……我們……成功了？」

最先發出像是勝利話語的，便是在翔身旁激動得連鐮刀都快拿不穩的銀。

畢竟，一切都顯得很不可思議，突然翔成功就打敗了「無」的化身，然後傑克又成功封印，可謂一個奇蹟接著一個奇蹟。

而回答銀的並不是翔，而是來自於入口附近一眾人的哄動，身為獵靈少女的她們，即使在這個無法感應靈力的地方，還是從實力上的差距感到了一股威脅生命的壓迫感，而此時這股來自「無」的壓迫感近乎消失無蹤。

直至眾人都來到翔與銀所處的地方之前，翔一直都處於恍神的狀態，其後他想到這個樣子實在有點對不起來幫助自己的眾人，所以決定把心裡的疑惑都暫時藏起來，至少這成功封印「無」的一刻還是值得慶祝的。

「翔，真是太好了，一直以來的努力終於成功了。」

隨著帶領者琳報以甜美的笑容送上祝賀，她的同伴連同廚師的同伴在內也紛紛道賀，不過那群人合拍地把話題又不知道扯到哪裡去，比較像是自己高興多於恭喜翔。

「嗯……至少沒枉費我們來到這裡支援，不過對於你想做的事情，封印『無』只不過是第一步，未來的路還很長遠。」

廚師作為另一個帶領者如此總結著，就在翔再次衷心感謝眾人前來幫忙，說日後必定會找方法報答後，藍染在這個時候接了廚師的話：

「正如廚師所說，就算你成功封印了『無』，你是魔王這一點到頭來還是沒有改變，作為獵靈界特異的存在，對你的恐懼與不安恐怕不是一時三刻就能平息，但如果你是真心不想搗亂的話，我想終有一天其他人也會明白的。」

翔並沒有回答什麼，只是很認真地點了點頭，並且雙手把槍交還給了藍染──儘管這動作其實可謂多此一舉，藍染只要把槍解除召喚就可以了，但是這動作本身就象徵了翔誠懇的感謝，因此藍染也鄭重地雙手接回才解除武裝。

「剛剛一直在戰鬥所以沒機會說，因為失去了尼基，我們這一邊至少目前不會想和你開戰，也是這個緣故才讓琳她們上來以及由我來監視情況，雖然敵意暫時消除不了，但這應該也算是你想要的結果吧？」

翔再一次點了點頭，也感激藍染把這麼重要的情報告訴自己，只要獵靈界那邊不單方面想要消滅翔而願意開始對話，那的確就是一切的起點了。

藍染把話說完後便帶著其他獵靈少女離去，自然是得去向獵靈界大軍匯報情況。

特意來支援的琳及廚師等人以及獵靈界大軍方面目前都算是解決了，最後剩下的便是一直在旁邊默不作聲但一臉不知在暗爽什麼的米蕾，她因為看到翔投過來的目光才開口說話：

「姐姐我在這裡的原因和翔弟想的一模一樣，人類派那邊還是很想要你喔，所以才叫姐姐我來幫忙別讓你死在這裡，這樣以後才有機會抓你回去，呀！不對，是商談合作。」

看著米蕾那藏有另一意味的笑容，翔耐不住打個冷顫，但還是認真地向她道謝了：

「無論如何，這次封印妳真的幫了很大的忙，至於人類派那邊的事，如果有合作的空間我也會盡力配合的，請妳這樣回覆吧。」

「是是，最後還要當傳話的，感覺真不爽呀……」

正當眾人意識到這裡不是談話的地方而該離開的時候，突然銀那鮮有會顯得驚慌的聲音從入口那邊傳來：

「翔，小菲……小菲快要消失了！」

「什麼？」

翔自然知道銀在其他人來祝賀的時候，她就溜到了入口處去找小菲，對她來說首要分享這份喜悅的人，除了翔之外當然就是小菲了。

難道是那時為了幫我使出了「鳳凰真炎」而用盡了力量？不對，總覺得事情不是那麼簡單……

不知為何，翔在這一瞬間聯想到的，便是那次看到銀那花之世界中的變天。

當下翔只向眾人說了聲「抱歉」，便朝著銀的所在跑去，當他看到小菲的模樣時，她已經全身泛著淡薄的紅光，身體處於半透明的狀態。

「哎呀呀，原本以為可以靜靜地離開，結果還是被你們發現了。」

「什麼離開，我絕對不會讓妳走的，小菲！只要這不是妳的意願，我絕對不會讓妳走！」

銀竟然這般直接說出了心中的想法，小菲對此則是露著不知從何而生的笑容──分不清楚到底是滿足的笑容還是勉強展露給二人看的苦笑，翔知道自己不能沉默：

「是因為派洛和鳳凰的約定嗎？妳一直不願意進一步接近我們，不，應該說刻意保持著距離，就是知道這一刻會來臨嗎？一旦完成封印『無』的任務，妳就會……」

翔只想到這個可能，什麼獵靈者與靈的界線，無論怎樣看小菲都不像是墨守成規的人，必定是受到像是「遠古的盟約」之類的限制才會如此。

「你知道我什麼都不能說。」

小菲故作輕鬆地聳了聳肩，這一次不論是翔和銀都看得出來。

「好了好了，總而言之，請你們當我從來未存在過吧……難得成功封印了『無』，以後要繼續像剛剛那樣旁若無人地親熱起來，努力放閃光彈。翔你可不要顧什麼害羞的了……記著，不用來找我，你們不會找到我的……」

小菲幾乎全身都透明了，說話也是有氣無力。

「什麼不用來找妳？絕對會來找妳的！對吧？翔，我們一定會找到小菲把她帶回來！」

翔看著銀堅決的表情，他不認為銀在突然遇到這樣的事時會堅強得能忍住不哭出來，而看到她這模樣，翔不禁想起在到達努克之前，銀曾經透露過自己有個想去的地方卻又不能說是哪裡，現在他確信銀其實早就感覺到小菲要離開了。

「嗯，一定會。」

翔知道自己不用多說什麼，只要用最簡單的話答應下來就對了，即使不知道能不能夠做到。

「真是的……看來會是妻管嚴呀……唉，反正看到現實後你們也不得不放棄，那麼做好心理準備吧……對了，險些忘了一件事，是傑克拜託我的，他叫我提醒你，千萬別把世界的起源以及魔王滅世那些事的原委告訴人類派的人，原因你懂的……」

小菲說到這裡頓了一頓，光芒已經淡得幾乎看不見了，但她還是用盡力氣地說：

「既然傑克給了你們忠告，我不給也不太好……那就……你們兩個以後要注意點，脫離了正常獵靈少女的你們，說不定會被整個世界排斥……我能說的大概就這樣了……呵呵……這樣就……好……」

本已淡得幾近透明的紅光終於隨著最後的話語而消失。

彷彿不曾存在。

【第四集 無與少女軍團】第十章：淚水（四）

翔心裡知道傑克那提醒的意義，因為要是獵靈少女超過一定人數之後才會觸發世界毀滅，他相信人類派那邊會不惜一切手段與獵靈界開戰。至於小菲的提醒，雖然有點空洞但也不難理解。

看見翔聽完小菲的話在發呆，在一旁的銀難免焦急地喊：

「翔！」

翔當然明白銀的意思，也理解她焦急的原因以及她想要做的事：

「但是現在我們沒了傑克，可沒有飛機，用陸路和水路的方式去那裡恐怕要……」

「用我的能力就好！」

「但妳的身體……」

翔說到一半便沒有再說下去，他知道銀就算逞強也一定會這樣做，他根本無法阻止：

「好吧，現在出發，我和她們簡單交代一下……」

翔主要向琳及廚師解釋了情況，確定好聯絡方法之後便打算與銀先行離去，卻沒想到米蕾在這個時候突然攔在他們面前：

「就算那隻生猛海鮮說大軍不想和你們戰鬥，但你們衝下去說不定會引起什麼誤會，姐姐我今天難得做了一次好人，不如就做到底，送佛送到西？」

雖然翔覺得欠下米蕾的人情實在有點微妙，但看見旁邊的銀滿臉期待，再加上實情又如米蕾所說一般，在這個時候刺激獵靈界並不是什麼好事，當下也只好接受了米蕾的提議。

就這樣，利用米蕾的「四次元空間」，還真不得不說這非常便利，一下子就到了鳳凰山附近，之後米蕾什麼都沒有說，把二人丟下就不知道到了哪裡去。

因為當初有在這裡進行過作戰，所以輕易就能辨認出方向，接著便由銀使用「夜翔天際」，展開黑色的羽翼，帶著翔直接飛到斷崖上那個山神祭壇的進入點。

只是，絕望在等待著他們──山神祭壇這個靈界消失了。

翔也沒想到鳳凰會做到如此徹底，他肯定銀此刻心裡所受的打擊比自己重百倍、千倍，他完全感受到銀手上傳來的脫力感，就連拍翼的規律都亂了。

不過銀總算安全地帶著翔落在光禿禿的斷崖邊，還記得要收起黑色的羽翼。

依然是美得讓人驚嘆的夕陽，層次分明被染成橘紅的雲海，以柔和節奏伴唱的海浪，可是氣氛和他們來的時候完全不同了。

來的時候充滿了希望，期待著小菲一如往常的笑容，或者讓人無法生氣的毒舌，但現在籠罩著二人的，只有絕望。

「為什麼……」

銀的聲音顯得有點沙啞，她低著頭沒辦法直視翔。

翔無法回應。

他無法說出鳳凰把靈界搬走了──這個殘酷無比的事實。

鳳凰要是有心不讓別人找到，任何人都沒辦法找得到。

銀不可能不知道這一點。

翔不知道自己現在到底能做什麼，他甚至沒辦法用腦袋去想什麼，只是覺得有一隻無形的手在捏著自己的心臟。

得做些什麼──這樣的聲音不停在翔的腦海徘徊。

沒辦法思考，就算思考也沒有解決辦法，翔看著眼前的銀，緩緩伸出了手，輕輕地撫摸著銀頭頂的銀髮。

以往銀絕對會露出一臉享受的表情，還會像隻小貓般稍微扭著頭，或者似是磨蹭的舉動，可是此刻她卻退開了。

銀避開了翔的手。

「抱歉……能別看我嗎？」

銀還沒說完便轉過了身，背對著翔。

看著銀的背影，翔就更加難過，連喉嚨都有點哽咽。

大概是因為怕翔誤會，銀又再開口說：

「我不是在怪責翔，只是……不想讓你看到我哭的樣子。」

到底是因為愛美不想讓翔看到那難看的模樣，還是因為有某些特殊的原因，翔不知道。

他只知道自己絕對不能哭，在這裡哭就是認輸，再無希望了。

「沒關係，我不會偷看。」

為了讓銀知道自己絕對不會偷看，翔還特意用力蹭了蹭地，發出他背過身去的聲音。

銀察覺到翔的溫柔，終於忍耐不住，悲咽起來。

缺口一開，情緒猶如決堤般傾瀉，力氣一下子被抽乾，銀雙腿一軟跌坐在地上，更是悲泣起來。

聽見銀哭成淚人，翔只覺自己快要呼吸不了，在眼框打滾的淚珠也控制不住要溢出，再是這樣繼續下去的話他真的要哭出來。

不能哭……絕對不能哭，這樣的事我絕對不會承認，連「無」都能封印，怎麼可能找不回小菲，我絕不承認這個事實！

可是翔沒想過自己會有這麼脆弱的時候，即使在心中如此告誡自己，腦海裡的思緒還是無法自控地向著絕望走去。

翔也坐到了地上，把背貼著銀的背，稍微抬起頭，不讓眼框裡的淚水溢出來。

銀感覺到翔的舉動，雙手依然無力地垂在身旁，用著最後一絲氣力，把身體往翔的背靠去，然後什麼都顧不得哭得更慘了。

感受著銀傳來的輕微重量，翔也稍微把身體往後靠，二人就這樣互相支撐著對方。

幾乎同一時間，二人的右手都像摸著什麼往後面摸去。

翔的右手找到銀的左手，銀的右手找到翔的左手。

不需要交流就能夠知道對方的心思，十指緊緊地相互扣著。

互相扶持，感受著銀所給的力量，翔忍耐著沒哭出來。

封印了「無」是勝利，但還未是最後的勝利，所以不能哭，要哭就得留在感動的再會。

翔帶著這樣的思念，默默陪伴著漸漸從傷感中平服下來的銀。

大概哭累了，銀終於沒再發出任何哭聲，但翔也不認為銀會累得睡著，大概是在仰望著讓人倍感圓缺的新月。

為了讓銀重新振作，翔一直在想自己可以做什麼，而無論他怎樣想，他認為目前只有一件事可以做而已，那就是在行動之前，作出承諾：

「銀，我答應妳，這次我一定會做到，無論去到天涯海角，賭上擁有毀滅世界之力的魔王之名，一定會找到鳳凰的靈界，然後把小菲帶回來，那不誠實的小傢伙，明明一直都想待在我們身邊的……」

聽到這話的銀抖了一抖，與翔握住的手明顯地收緊了一下：

「嗯，一定。」

聽著如此簡潔的回答，翔知道這並不是在敷衍自己，而是銀已經打起精神來。

既然已經作出承諾，那麼翔自然得好好思考如何找到鳳凰的靈界，只是他萬萬沒想到自己還來不及思考些什麼，突然眼前一黑便進到了另一個世界──

火炎的世界。

一個他曾經去過一次的世界。

「魔王，你的話語讓我很困擾，何必為了找尋一隻靈，而再度讓現世陷入劫火之中？」

如此渙散又分不清男女的聲音，再加上眼前的景象，翔肯定與自己說話的是鳳凰，儘管他對鳳凰竟然會主動出現而驚訝，但他必須爭取這個機會：

「你是指我只要找出你的靈界後一旦與現世接觸就會造成災難吧？」

「正是。」

「那麼你把小菲交回給我們，或者讓她出來，要是她自己說不要回到我們身邊，那我們也不再糾纏。」

「於理不合，她只是因為約定才會協助你們，目前『無』既然已被封印，則沒理由……」

「有！有理由！當初你與派洛定下的約定，應該是阻止這個世界被毀滅吧？但是目前『無』不過是被封印，日後甦醒之時還是會毀滅世界，因此小菲還不算完成了約定，自然得待在我們身邊！」

翔知道自己這番話和強詞奪理無異，但除此之外他實在想不到任何辦法了。

下一秒，他眼前的一切又變回鳳凰山山崖的夜景，彷彿剛剛全都是他的幻想──

是的，彷彿，因為剛剛的一切都是真的，當他回過神來的時候，眼前有著一隻拍著黑色羽翼停在半空中，睜著一雙圓滾滾看上去天真無邪的紅眼睛，頭頂著一雙毛茸茸不時抖動的貓耳，身穿最常見不過的黑白調女僕裝的巴掌大小生物。

「小菲！」

銀第一時間就把小菲抱近了自己的臉頰，輕輕地磨蹭著。

「呀啦呀啦……」

小菲無從掙扎只得任由銀磨蹭，她自己則是一臉無奈地嘆了口氣對著翔說：

「還真沒想到一直想以道理來解決事情的人，結果會以這麼沒有道理的話來和別人爭執。」

「哈……畢竟我的內心可是黑黑的，為了達到目的耍些壞手段也是在所難免。」

「懶得理會……不過既然要我幫忙，以後一天要增加到六餐，而且不準限位置和量！」

「怎麼比以前多一倍，不怕發胖？」

「誰叫一個只會磨蹭別人，另一個只懂耍些小手段，以後只好由我來出謀啦，這可是吃力不討好的事情，增加一倍伙食不會說不過吧？」

銀自然聽到二人的對話，頓時樂得笑不攏嘴，完全忘掉自己已經哭了半天，畢竟最重要的還是小菲回來，而且她也感覺得到小菲不會再離開了。

翔與小菲「久違」地鬥了一會嘴之後便停下來，好讓小菲能夠和銀談一會，總算放下心頭大石的翔，感受著和樂的氣氛，心底裡不禁浮起了被藏起來的疑惑。

他對此也是無可奈何，面對任何問題都喜歡思考找到答案是他的習慣，或者可以說是性格。

答案嗎？

翔不禁想起當時「無」反問了自己一句──答案的重要性。

不重要，但是沒有答案又不行，而真正的答案又已經不可能找得到，所以選一個自己喜歡的就好了？

那麼，就相信著傑克，他察覺到了我的盲點才會去，況且就算跟我說了，他知道我不可能帶一個不認識的人去當祭品……

至於「無」，只要這世界開始往著「有」的理想前進，不論人和獵靈少女都過得幸福快樂的話，那他就不會甦醒，也沒有確認答案的機會……

根據在派洛死後的自言自語，再加上藍染出現之後幫助我，想成是這個世界的人類其實已經是理想中的人類，願意理解我的話並且相信著我，甚至與我一起戰鬥，他被這些舉動感動到了，所以才放棄了抵抗，選擇被我們封印再次陷入沉睡。

他在這個世界裡看到了希望。

雖然這個世界有著很多失望、絕望，果然到了最後也是存在著希望。

就這樣相信好了，不必再為這些事情煩惱，感到疑惑。

翔看著銀逗著小菲，小菲看上去有點無奈但還是禁不住失笑的模樣，他知道只要讓這一切繼續下去就好了。

儘管之後還有很多事情要處理，諸如獵靈界與人類派也不見得會放過他，但有著能夠這樣待在一起輕鬆笑著的時光，什麼煩惱都不再是問題。

這樣，就好了。

眼淚終於忍耐不住，從眼框溢出。

【全書完】